{"fileid": "g1.globo.com___politica_processo-de-impeachment-de-dilma_noticia_2016_08_processo-de-impeachment-de-dilma-chega-etapa-final-apos-9-meses.html", "url": "http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/processo-de-impeachment-de-dilma-chega-etapa-final-apos-9-meses.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "g1", "html": "<!DOCTYPE html PUBLIC \"-//W3C//DTD XHTML 1.0 Strict//EN\"\n        \"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-strict.dtd\"><html dir=\"ltr\" xml:lang=\"pt-br\" lang=\"pt-br\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:fb=\"http://www.facebook.com/2008/fbml\" itemscope itemtype=\"http://schema.org/\"><head><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text/html;charset=UTF-8\" /><title>G1 - Processo de impeachment de Dilma chega \u00e0 etapa final ap\u00f3s 9 meses - not\u00edcias em Processo de Impeachment de Dilma</title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text/html;charset=UTF-8\" /><meta content=\"G1 - Processo de Impeachment de Dilma\" name=\"editoria\" /><meta content=\"25 de Agosto de 2016 \u00e0s 02:00\" name=\"dtnoticia\" /><meta content=\"Processo de impeachment de Dilma chega \u00e0 etapa final ap\u00f3s 9 meses\" name=\"title\" /><meta content=\"Julgamento de Dilma Rousseff tem in\u00edcio na manh\u00e3 desta quinta-feira.\nEtapa inicial ser\u00e1 de depoimentos; Dilma deve falar na pr\u00f3xima segunda.\" name=\"description\" /><meta content=\"not\u00edcias, not\u00edcia, Pol\u00edtica, \u00daltimas not\u00edcias, Processo de Impeachment de Dilma\" name=\"keywords\" /><meta property=\"og:title\" content=\"Processo de impeachment de Dilma chega \u00e0 etapa final ap\u00f3s 9 meses\" /><meta property=\"og:type\" content=\"article\" /><meta property=\"article:section\" content=\"Processo de Impeachment de Dilma\" /><meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-25T00:05:02\"/><meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" /><meta property=\"og:url\" content=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/processo-de-impeachment-de-dilma-chega-etapa-final-apos-9-meses.html\" /><meta property=\"og:image\" content=\"http://s2.glbimg.com/MyZwIIxJxKhMLUDlmnOAtHiUQu8=/1200x630/filters:max_age(3600)/s03.video.glbimg.com/deo/vi/46/90/5259046\" /><meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" /><meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" /><meta property=\"og:site_name\" content=\"Processo de Impeachment de Dilma\" /><link rel=\"amphtml\" href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/processo-de-impeachment-de-dilma-chega-etapa-final-apos-9-meses.amp\"><meta property=\"fb:app_id\" content=\"289255557788943\" /><script type=\"text/javascript\">\n        window.tagManager = {\n            \"structureTree\": '[\"G1\", \"Pol\u00edtica\", \"Processo de Impeachment de Dilma\"]',\n            \"sitePage\": 'g1/politica/materias',\n            \"pageName\": 'materia',\n            \"extraData\": \n{ ad_positions: \n\nJSON.stringify( {\"mobile\": [\"banner_mobile_topo\", \"banner_mobile_fim\"], \"desktop\": [\"banner_megabox_fim\", \"banner_insert\", \"banner_rm1\", \"banner_rm2\", \"banner_rm3\", \"banner_floating\"]}  )\n }\n\n        };\n    </script><script type=\"text/javascript\">\n    var utag_data = {\n        \"structure_tree\": window.tagManager.structureTree,\n        \"ad_site_page\": window.tagManager.sitePage,\n        \"page_name\": window.tagManager.pageName\n    };\n\n    var extraData = window.tagManager.extraData;\n\n    if (typeof extraData != 'undefined' && extraData instanceof Object) {\n        for (var key in extraData) {\n            utag_data[key] = extraData[key];\n        }\n    }\n</script><script type=\"text/javascript\">\n    (function (a, b, c, d) {\n\n        a = \"http://tags.globo.com/utag/globo/g1/prod/utag.js\";\n\n        b = document;\n        c = 'script';\n        d = b.createElement(c);\n        d.src = a;\n        d.type = 'text/java' + c;\n        d.async = true;\n        a = b.getElementsByTagName(c)[0];\n        a.parentNode.insertBefore(d, a);\n    })();\n</script><link rel=\"stylesheet\" href=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/COMPR/css/e4/c6d56d99d9e4.css\" type=\"text/css\" media=\"screen\" /><link rel=\"stylesheet\" href=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/COMPR/css/3e/04d979b75a3e.css\" type=\"text/css\" media=\"print\" /><link rel=\"stylesheet\" href=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/COMPR/css/e5/a775ac61bfe5.css\" type=\"text/css\" media=\"screen\" /><link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" media=\"screen\" href=\"http://comentarios.globo.com/static/widget/css/comentarios.v2.all.css\" /><link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" media=\"screen\" href=\"https://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/fonts/typography.css\" /><link rel=\"stylesheet\" href=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/COMPR/css/97/dd19e1413b97.css\" type=\"text/css\" media=\"screen\" /><link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" href=\"http://s.glbimg.com/bu/c/busca.padrao.suggest.css\" /><link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" media=\"screen\" href=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/o/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/desktop/politicacorrrecao2_Na6KAfj.css\" /><link rel=\"shortcut icon\" href=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/portal/img/logos/favicon.png\" /><script type=\"text/javascript\">\n         var SETTINGS = {};\n         SETTINGS.STATIC_URL = 'http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/';\n    </script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/sawpf/libs/jquery/1.4.2.js\"></script><script src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/common/js/glb.cookies.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/sawpf/libs/jqueryui/1.7.2.js\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.videos.globo.com/p2/j/api.min.js\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/sawpf/libs/jqueryui/1.8.2.js\"></script><script type=\"text/javascript\">var materia_id = \"2764492\";</script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://comentarios.globo.com/static/widget/js/comentarios.v2.all.js\"></script><script src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/grafico_materia/lib/highcharts-custom.js\" ></script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/COMPR/js/e8/7440aba8bae8.js\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/common/js/analytics/0.10.3/analytics.min.js\"></script></head><body><link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" href=\"http://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" /><div id=\"glb-doc\"><div id=\"glb-topo\"><div id=\"glb-cabecalho\"><div id=\"glb-conteudo\"><style type=\"text/css\">.regua-navegacao,.regua-navegacao-tab,.has-regua .barra-globocom{display:none}.regua-svg-container{height:0;width:0;position:absolute;left:-999999999px}</style><div id=\"regua-svg-container\" class=\"regua-svg-container\"><!-- default:svg --><svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><symbol id=\"eixo-icone-busca\" viewBox=\"0 0 24 24\"><path d=\"M21.67 20.27l-5.72-5.73A7.356 7.356 0 0 0 17.5 10c0-4.14-3.36-7.5-7.5-7.5-4.15 0-7.5 3.36-7.5 7.5 0 4.14 3.35 7.5 7.5 7.5 1.7 0 3.27-.57 4.53-1.54l5.73 5.73c.42.41 1.07.43 1.46.04.39-.39.37-1.04-.05-1.46zM10 15.5c-3.04 0-5.5-2.46-5.5-5.5S6.96 4.5 10 4.5c3.03 0 5.5 2.46 5.5 5.5s-2.47 5.5-5.5 5.5z\"/></symbol><symbol id=\"eixo-icone-feed\"><path d=\"M4 3.15v4H0v11c0 1.66 1.34 3 3 3h19c1.1 0 2-.9 2-2v-16H4zm0 15.09c0 .5-.45.91-1 .91s-1-.41-1-.91V9.15h2v9.09zm18 .91H6v-14h16v14z\"/><path d=\"M17 14.15c0 .55-.45 1-1 1h-6c-.55 0-1-.45-1-1s.45-1 1-1h6c.55 0 1 .45 1 1zm2-4c0 .55-.45 1-1 1h-8c-.55 0-1-.45-1-1s.45-1 1-1h8c.55 0 1 .45 1 1z\"/><path d=\"M17 14.15c0 .55-.45 1-1 1h-6c-.55 0-1-.45-1-1s.45-1 1-1h6c.55 0 1 .45 1 1zm2-4c0 .55-.45 1-1 1h-8c-.55 0-1-.45-1-1s.45-1 1-1h8c.55 0 1 .45 1 1z\"/><path d=\"M19 10.15c0 .55-.45 1-1 1h-8c-.55 0-1-.45-1-1s.45-1 1-1h8c.55 0 1 .45 1 1zm-2 4c0 .55-.45 1-1 1h-6c-.55 0-1-.45-1-1s.45-1 1-1h6c.55 0 1 .45 1 1z\"/></symbol><symbol id=\"eixo-icone-menu\"><path d=\"M22 6.15a1 1 0 0 1-1 1H3a1 1 0 0 1 0-2h18a1 1 0 0 1 1 1zm0 6a1 1 0 0 1-1 1H3a1 1 0 0 1 0-2h18a1 1 0 0 1 1 1zm0 6a1 1 0 0 1-1 1H3a1 1 0 0 1 0-2h18a1 1 0 0 1 1 1z\"/></symbol><symbol id=\"eixo-icone-usuario\"><path d=\"M12 1.15c-3.6 0-6.5 2.9-6.5 6.5 0 3.61 2.9 6.5 6.5 6.5s6.5-2.89 6.5-6.5c0-3.6-2.9-6.5-6.5-6.5zm0 11.07a4.5 4.5 0 1 1 0-9 4.5 4.5 0 0 1 0 9zm10.893 9.93c-.733 0-1.074-.454-1.074-.858 0-1.88-3.6-3.14-9.82-3.14s-9.818 1.135-9.818 3.14c0 .405-.41.86-1.09.86C.357 22.15 0 21.662 0 21.26c0-3.15 4.598-5.108 12-5.108s12 1.958 12 5.108c0 .404-.398.89-1.107.89z\"/></symbol></svg><!-- endinject --></div><nav id=\"regua-navegacao\" class=\"regua-navegacao\"></nav><script>(function(){window.glb=window.glb||{},glb.cdnComponents=glb.cdnComponents||[],glb.cdnComponents.push(\"regua\"),glb.reguaReady=!0,document.documentElement.className+=\" has-regua\"}).call(this);</script><script>\n    (function (window, document) {\n      var regexApp = function () {\n        return /MobApp_Android|MobApp_iOS|MobApp_WP/;\n      };\n\n      var getUserAgent = function () {\n        if (window.getUserAgent) {\n          return window.getUserAgent();\n        }\n        return window.navigator.userAgent;\n      };\n\n      var extractAppFromUserAgent = function () {\n        var appUserAgent, appVars, index, ua, userAgentParts;\n        ua = getUserAgent();\n        userAgentParts = ua.split(' ');\n        for (index in userAgentParts) {\n          appUserAgent = userAgentParts[index];\n          if (regexApp().test(appUserAgent)) {\n            appVars = appUserAgent.split('/');\n            return {\n              name: appVars[0].replace('_', ' '),\n              version: appVars[1],\n              frameworkVersion: appVars[2]\n            };\n          }\n        }\n        return null;\n      };\n\n      var addGlbOnAppClass = function () {\n        var frameworkVersion, nativeAppInfo;\n        nativeAppInfo = extractAppFromUserAgent();\n        if (nativeAppInfo !== null) {\n          if (nativeAppInfo.frameworkVersion) {\n            frameworkVersion = parseInt(nativeAppInfo.frameworkVersion, 10);\n            if (frameworkVersion >= 1) {\n              document.documentElement.className += ' glb-on-app';\n            }\n          }\n        }\n      };\n\n      addGlbOnAppClass(); // Garante que o header ir\u00e1 sumir r\u00e1pido\n    })(window, document);\n  </script><header id=\"header-produto\" class='header-navegacao header-editoria header-subeditoria' data-analytics=\"T\"><div id=\"glbbarrawidget\"></div><div class=\"floating-bar\"><div class=\"header-bar\"><div class=\"grid-12 clearfix area-principal row\"><div class=\"column\"><div class=\"menu-area to-left\" data-analytics=\"S\"><div class=\"menu-button\"><div class=\"burger\"><b></b><b></b><b></b></div><span class=\"menu-label\">MENU</span></div><a href=\"http://g1.globo.com/\" class=\"logo-produto icon-produto\"><span class=\"logo-produto-container\">G1</span></a><span class=\"menu-produto\"></span></div><div class='logo-area item-editoria tamanho-titulo-normal '><a href=\"http://g1.globo.com/politica/\" class=\"logo\">Pol\u00edtica</a></div><div class=\" to-right\"><div class=\"search-area\"><form id=\"frmBuscaScroll\" action=\"#\"><input id=\"search-input-floating\" type=\"text\" name=\"q\" placeholder=\"BUSCAR\" class=\"search\"/><label for=\"search-input-floating\" class=\"glass-container\"><div class=\"glass\"><div class=\"iglass css3pie\"></div></div></label></form></div></div></div></div><div class=\"grid-12 clearfix menu-subeditoria\"></div></div></div><div class=\"cube-container\"><div class=\"cube\"><div class=\"face front\"><div class=\"grid-12 clearfix area-principal row\"><div class=\"column\"><div class=\"menu-area to-left\" data-analytics=\"S\"><div class=\"menu-button\"><div class=\"burger\"><b></b><b></b><b></b></div><span class=\"menu-label\">MENU</span></div><a href=\"http://g1.globo.com/\" class=\"logo-produto icon-produto\"><span class=\"logo-produto-container\">G1</span></a><span class=\"menu-produto\"></span></div><div class='logo-area item-editoria tamanho-titulo-normal '><a href=\"http://g1.globo.com/politica/\" class=\"logo\">Pol\u00edtica</a></div><div class=\" to-right\"><div class=\"search-area\"><form id=\"frmBuscaScroll\" action=\"#\"><input id=\"search-input-top\" type=\"text\" name=\"q\" placeholder=\"BUSCAR\" class=\"search\"/><label for=\"search-input-top\" class=\"glass-container\"><div class=\"glass\"><div class=\"iglass css3pie\"></div></div></label></form></div><div id=\"busca-padrao\"></div><div class=\"banner\"><div class=\"opec-area opec-right\"><div class=\"opec-internal\"><script>typeof OAS_AD != \"undefined\" && OAS_AD(\"Right\")</script><div id=\"banner_insert\" class=\"tag-manager-publicidade-container\"></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"grid-12 clearfix menu-subeditoria\"><span><a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/\" title=\"Home de Processo de Impeachment de Dilma\" class=\"link-subtitulo\">\n                            Processo de Impeachment de Dilma\n                        </a></span></div></div></div></div><div id=\"opec-mobile-topo\" class=\"opec-area opec-mobile opec-mobile-topo opec-x60\"><div class=\"opec-internal\"><div id=\"banner_mobile_topo\" class=\"tag-manager-publicidade-container\"></div><script>typeof OAS_MOBILE != \"undefined\" && OAS_MOBILE(\"x60\")</script></div></div></header><script>\n      window.RESPONSIVE_SETTINGS = window.RESPONSIVE_SETTINGS || {};\n      RESPONSIVE_SETTINGS.autoChangeImages = true;\n      RESPONSIVE_SETTINGS.screenWidths = [['desktop', 1025], ['tablet', 641], ['smart', 0]];\n      RESPONSIVE_SETTINGS.thumborUrl = \"\";\n    </script><script>\n    (function (window, document) {\n      try {\n        new CustomEvent(\"test\");\n      } catch (e) {\n        var CustomEvent = function (event, params) {\n          var evt;\n          params = params || {\n                bubbles: false,\n                cancelable: false,\n                detail: undefined\n              };\n\n          evt = document.createEvent(\"CustomEvent\");\n          evt.initCustomEvent(event, params.bubbles, params.cancelable, params.detail);\n          return evt;\n        };\n\n        CustomEvent.prototype = window.Event.prototype;\n        window.CustomEvent = CustomEvent; // expose definition to window\n      }\n\n      glb = window.glb || {};\n      glb.headerReady = true;\n      document.dispatchEvent(new CustomEvent('glb.headerDom.ready'));\n    })(window, document);\n  </script></div></div><style type=\"text/css\">#menu-container{display:none}</style><nav id=\"menu-container\" class=\"regua-navegacao-tab menu-container menu-no-animation\"><div id=\"menu-rounder\" class=\"menu-rounder\"><div id=\"menu-cascade\" class=\"menu-cascade\" data-menu-index=\"0\"><ul class=\"menu-root menu-level menu-level-0\"><li class=\"menu-item menu-item-highlighted menu-item-grouped \" id=\"menu-1-politica\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Pol\u00edtica<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item is-father \" id=\"menu-1-blogs-e-colunas\"><a class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">blogs e colunas <span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level1  menu-submenu-column-1\"><a class=\"menu-submenu-title menu-item-back\"><span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span><span class=\"regua-navegacao-menu-item\">blogs e colunas </span></a><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-andreia-sadi\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">andr\u00e9ia sadi<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-cristiana-lobo\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/blog/cristiana-lobo/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">cristiana l\u00f4bo<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-gerson-camarotti\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/blog/blog-do-camarotti/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">gerson camarotti<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-matheus-leitao\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/blog/matheus-leitao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">matheus leit\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-valdo-cruz\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/ \" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">valdo cruz<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-1-videos\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/videos/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">v\u00eddeos<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-separator menu-item-highlighted \" id=\"menu-1-operacao-lava-jato\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/operacao-lava-jato/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">opera\u00e7\u00e3o lava jato<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item is-father \" id=\"menu-1-editorias-g1\"><a class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">editorias g1<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level1  menu-submenu-column-1\"><a class=\"menu-submenu-title menu-item-back\"><span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span><span class=\"regua-navegacao-menu-item\">editorias g1</span></a><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-carros\"><a href=\"http://g1.globo.com/carros\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">carros<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-ciencia-e-saude\"><a href=\"http://g1.globo.com/ciencia-e-saude\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">ci\u00eancia e sa\u00fade<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-concursos-e-emprego\"><a href=\"http://g1.globo.com/economia/concursos-e-emprego/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">concursos e emprego<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-economia\"><a href=\"http://g1.globo.com/economia\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">economia<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-educacao\"><a href=\"http://g1.globo.com/educacao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">educa\u00e7\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-esporte\"><a href=\"http://globoesporte.globo.com/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">esporte<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-mundo\"><a href=\"http://g1.globo.com/mundo\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">mundo<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-musica\"><a href=\"http://g1.globo.com/musica/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">m\u00fasica<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-natureza\"><a href=\"http://g1.globo.com/natureza/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">natureza<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-planeta-bizarro\"><a href=\"http://g1.globo.com/planeta-bizarro\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">planeta bizarro<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-politica\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">pol\u00edtica<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-pop-arte\"><a href=\"http://g1.globo.com/pop-arte/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">pop &amp; arte<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-2-tecnologia-e-games\"><a href=\"http://g1.globo.com/tecnologia/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">tecnologia e games<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item is-father \" id=\"menu-2-vc-no-g1\"><a href=\"http://g1.globo.com/vc-no-g1\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">vc no g1<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level2  menu-submenu-column-1\"><a class=\"menu-submenu-title menu-item-back\"><span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span><span class=\"regua-navegacao-menu-item\">vc no g1</span></a><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-noticias-fotos-e-videos\"><a href=\"http://g1.globo.com/vc-no-g1/noticia/2015/06/vc-no-g1-como-enviar-video-foto-e-mensagem-para-tv-globo-e-o-g1.html\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-envie-sua-noticia\"><a href=\"http://g1.globo.com/vc-no-g1/enviar-noticia.html\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">envie sua not\u00edcia<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li></ul></li></ul></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-1-ultimas-noticias\"><a href=\"http://g1.globo.com/ultimas-noticias.html\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">\u00faltimas not\u00edcias<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item is-father \" id=\"menu-1-sua-regiao\"><a class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">sua regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level1  menu-submenu-column-1\"><a class=\"menu-submenu-title menu-item-back\"><span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span><span class=\"regua-navegacao-menu-item\">sua regi\u00e3o</span></a><li class=\"menu-item is-father \" id=\"menu-2-centro-oeste\"><a class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Centro - Oeste<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level2  menu-submenu-column-1\"><a class=\"menu-submenu-title menu-item-back\"><span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span><span class=\"regua-navegacao-menu-item\">Centro - Oeste</span></a><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-distrito-federal\"><a href=\"http://g1.globo.com/distrito-federal/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Distrito Federal<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-goias\"><a href=\"http://g1.globo.com/goias/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Goi\u00e1s<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-mato-grosso\"><a href=\"http://g1.globo.com/mato-grosso/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Mato Grosso<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-mato-grosso-do-sul\"><a href=\"http://g1.globo.com/mato-grosso-do-sul/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Mato Grosso do Sul<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item is-father \" id=\"menu-2-nordeste\"><a class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Nordeste<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level2  menu-submenu-column-1\"><a class=\"menu-submenu-title menu-item-back\"><span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span><span class=\"regua-navegacao-menu-item\">Nordeste</span></a><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-alagoas\"><a href=\"http://g1.globo.com/al/alagoas/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Alagoas<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-bahia\"><a href=\"http://g1.globo.com/bahia/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Bahia<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-ceara\"><a href=\"http://g1.globo.com/ceara/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Cear\u00e1<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-maranhao\"><a href=\"http://g1.globo.com/ma/maranhao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Maranh\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-paraiba\"><a href=\"http://g1.globo.com/pb/paraiba/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Para\u00edba<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-pernambuco\"><a href=\"http://g1.globo.com/pernambuco/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Pernambuco<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-recife-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/pernambuco/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Recife e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-caruaru-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/pe/caruaru-regiao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Caruaru e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-petrolina-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/pe/petrolina-regiao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Petrolina e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-piaui\"><a href=\"http://g1.globo.com/pi/piaui/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Piau\u00ed<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-rio-grande-do-norte\"><a href=\"http://g1.globo.com/rn/rio-grande-do-norte/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Rio Grande do Norte<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-sergipe\"><a href=\"http://g1.globo.com/se/sergipe/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Sergipe<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item is-father \" id=\"menu-2-norte\"><a class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Norte<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level2  menu-submenu-column-1\"><a class=\"menu-submenu-title menu-item-back\"><span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span><span class=\"regua-navegacao-menu-item\">Norte</span></a><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-acre\"><a href=\"http://g1.globo.com/ac/acre/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Acre<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-amapa\"><a href=\"http://g1.globo.com/ap/amapa/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Amap\u00e1<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-amazonas\"><a href=\"http://g1.globo.com/am/amazonas/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Amazonas<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-para\"><a href=\"http://g1.globo.com/pa/para/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Par\u00e1<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-belem-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/pa/para/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Bel\u00e9m e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-santarem-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/pa/santarem-regiao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Santar\u00e9m e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-rondonia\"><a href=\"http://g1.globo.com/ro/rondonia/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Rond\u00f4nia<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-porto-velho-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/ro/rondonia/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">porto velho e regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-ariquemes-e-vale-do-jamari\"><a href=\"http://g1.globo.com/ro/ariquemes-e-vale-do-jamari/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">ariquemes e vale do Jamari<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-cacoal-e-zona-da-mata\"><a href=\"http://g1.globo.com/ro/cacoal-e-zona-da-mata/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">cacoal e zona da mata<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-vilhena-e-cone-sul\"><a href=\"http://g1.globo.com/ro/vilhena-e-cone-sul/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">vilhena e cone sul<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-roraima\"><a href=\"http://g1.globo.com/rr/roraima/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Roraima<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-tocantins\"><a href=\"http://g1.globo.com/to/tocantins/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Tocantins<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item is-father menu-item-submenu-broken\" id=\"menu-2-sudeste\"><a class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Sudeste<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level2 menu-submenu-broken menu-submenu-column-1\"><a class=\"menu-submenu-title menu-item-back\"><span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span><span class=\"regua-navegacao-menu-item\">Sudeste</span></a><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-espirito-santo\"><a href=\"http://g1.globo.com/espirito-santo/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Esp\u00edrito Santo<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-minas-gerais\"><a href=\"http://g1.globo.com/minas-gerais/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Minas Gerais<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-belo-horizonte-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/minas-gerais/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Belo Horizonte e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-centro-oeste\"><a href=\"http://g1.globo.com/mg/centro-oeste/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Centro-Oeste<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-grande-minas\"><a href=\"http://g1.globo.com/mg/grande-minas/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Grande Minas<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-sul-de-minas\"><a href=\"http://g1.globo.com/mg/sul-de-minas/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Sul de Minas<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-triangulo-mineiro\"><a href=\"http://g1.globo.com/minas-gerais/triangulo-mineiro/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Tri\u00e2ngulo Mineiro<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-vales-de-minas-gerais\"><a href=\"http://g1.globo.com/mg/vales-mg/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Vales de Minas Gerais<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-zona-da-mata\"><a href=\"http://g1.globo.com/mg/zona-da-mata/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Zona da Mata<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-rio-de-janeiro\"><a href=\"http://g1.globo.com/rio-de-janeiro/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Rio de Janeiro<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-rio-de-janeiro-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/rio-de-janeiro/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Rio de Janeiro e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-norte-fluminense\"><a href=\"http://g1.globo.com/rj/norte-fluminense/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Norte Fluminense<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-regiao-do-lagos\"><a href=\"http://g1.globo.com/rj/regiao-dos-lagos/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Regi\u00e3o do Lagos<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-regiao-serrana\"><a href=\"http://g1.globo.com/rj/regiao-serrana/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Regi\u00e3o Serrana<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-sul-e-costa-verde\"><a href=\"http://g1.globo.com/rj/sul-do-rio-costa-verde/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Sul e Costa Verde<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li></ul><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level2 menu-submenu-broken menu-submenu-column-2\"><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-sao-paulo\"><a href=\"http://g1.globo.com/sao-paulo/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">S\u00e3o Paulo<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-sao-paulo-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/sao-paulo/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">S\u00e3o Paulo e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-bauru-e-marilia\"><a href=\"http://g1.globo.com/sp/bauru-marilia/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Bauru e Mar\u00edlia<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-campinas-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Campinas e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-itapetininga-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/sao-paulo/itapetininga-regiao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Itapetininga e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-mogi-da-cruzes-e-suzano\"><a href=\"http://g1.globo.com/sp/mogi-das-cruzes-suzano/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Mogi da Cruzes e Suzano<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-piracicaba-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/sp/piracicaba-regiao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Piracicaba e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-prudente-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/sp/presidente-prudente-regiao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Prudente e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-ribeirao-preto-e-franca\"><a href=\"http://g1.globo.com/sp/ribeirao-preto-franca/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Ribeir\u00e3o Preto e Franca<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-rio-preto-e-aracatuba\"><a href=\"http://g1.globo.com/sao-paulo/sao-jose-do-rio-preto-aracatuba/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Rio Preto e Ara\u00e7atuba<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-santos-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/sp/santos-regiao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Santos e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-sao-carlos-e-araraquara\"><a href=\"http://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">S\u00e3o Carlos e Araraquara<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-sorocaba-e-jundiai\"><a href=\"http://g1.globo.com/sao-paulo/sorocaba-jundiai/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Sorocaba e Jundia\u00ed<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-vale-do-paraiba-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Vale do Para\u00edba e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item is-father \" id=\"menu-2-sul\"><a class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Sul<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level2  menu-submenu-column-1\"><a class=\"menu-submenu-title menu-item-back\"><span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span><span class=\"regua-navegacao-menu-item\">Sul</span></a><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-parana\"><a href=\"http://g1.globo.com/pr/parana/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Paran\u00e1<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-curitiba-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/pr/parana/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Curitiba e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-campos-gerais-e-regiao\"><a href=\"http://g1.globo.com/pr/campos-gerais-sul/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Campos Gerais e Regi\u00e3o<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-norte-e-noroeste\"><a href=\"http://g1.globo.com/pr/norte-noroeste/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Norte e Noroeste<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-3-oeste-e-sudoeste\"><a href=\"http://g1.globo.com/pr/oeste-sudoeste/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Oeste e Sudoeste<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-rio-grande-do-sul\"><a href=\"http://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Rio Grande do Sul<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item menu-item-highlighted \" id=\"menu-3-santa-catarina\"><a href=\"http://g1.globo.com/sc/santa-catarina/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Santa Catarina<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li></ul></li></ul></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-1-principios-editoriais\"><a href=\"http://g1.globo.com/principios-editoriais-do-grupo-globo.html\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">princ\u00edpios editoriais<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li><li class=\"menu-item \" id=\"menu-1-grupo-globo\"><a href=\"http://grupoglobo.globo.com/\" class=\"menu-item-link menu-navegacao-color\"><span class=\"menu-item-title\">Grupo Globo<span class=\"menu-item-arrow menu-navegacao-color\"></span></span></a></li></ul></div><div id=\"menu-addon\" class=\"menu-addon\"></div></div></nav><div id=\"menu-content-overlay\"></div><script>glb = window.glb || {}; glb.fnEnvName = \"\" || \"prod\" || \"prod\";</script><script type=text/javascript id=fn-cdn-init>!function e(n,t,o){function r(s,a){if(!t[s]){if(!n[s]){var c=\"function\"==typeof require&&require;if(!a&&c)return c(s,!0);if(i)return i(s,!0);var l=new Error(\"Cannot find module '\"+s+\"'\");throw l.code=\"MODULE_NOT_FOUND\",l}var u=t[s]={exports:{}};n[s][0].call(u.exports,function(e){var t=n[s][1][e];return r(t?t:e)},u,u.exports,e,n,t,o)}return t[s].exports}for(var i=\"function\"==typeof require&&require,s=0;s<o.length;s++)r(o[s]);return r}({1:[function(e,n,t){var o;o={components:[\"common\",\"app\"],typeFiles:[\"css\",\"js\",\"sprites\",\"json\"],fnExpires:{prod:60,staging:60,qa:1,local:1},fnCdnBaseUrls:{prod:\"//s3.glbimg.com/cdn/fn/\",staging:\"//s3.glbimg.com/cdn_staging/fn/\",qa:\"//s3.glbimg.qa.globoi.com/cdn/fn/\",local:\"static/\"},fnConfigFiles:{prod:\"config/latest/config-fn.min.json\",staging:\"config/latest/config-fn.min.json\",qa:\"config/latest/config-fn.min.json\",local:\"config/config-fn.local.json\"},fnInternalHosts:[{pattern:\"globocom(.admin|.be)?(.qa|.dev)?.globoi.com\",host:\"www.globo.com\"},{pattern:\"g1(.admin|.be)?(.qa|.dev)?.globoi.com\",host:\"g1.globo.com\"},{pattern:\"techtudo(-v2)?(.admin|.be)?(.qa|.qa01|.dev)?.globoi.com\",host:\"www.techtudo.com.br\"},{pattern:\"gshow(.admin|.be)?(.qa|.dev)?.globoi.com\",host:\"gshow.globo.com\"},{pattern:\"globoesporte(.admin|.be)?(.qa|.dev)?.globoi.com\",host:\"globoesporte.globo.com\"},{pattern:\"famosos(.admin|.be)?(.qa|.dev)?.globoi.com\",host:\"famosos.globo.com\"}],fnDevice:\"mobile\",debug:!1,fnEnv:\"prod\",defaultHost:\"famosos.globo.com\"},null!=glb.cdnConfig&&(o=window.extendObjs(o,glb.cdnConfig)),\"undefined\"!=typeof n&&n.exports&&(n.exports=o)},{}],2:[function(e,n,t){var o,r,i,s;s=function(){return/MobApp_Android|MobApp_iOS|MobApp_WP/},i=function(){return window.getUserAgent?window.getUserAgent():window.navigator.userAgent},r=function(){var e,n,t,o,r;o=i(),r=o.split(\" \");for(t in r)if(e=r[t],s().test(e))return n=e.split(\"/\"),{name:n[0].replace(\"_\",\" \"),version:n[1],frameworkVersion:n[2]};return null},o=function(){var e,n,t,o;if(window.glb=window.glb||{},!glb.extractAppFromUserAgent){glb.extractAppFromUserAgent=r,glb.nativeAppInfo=r(),glb.nativeAppType=null;try{localStorage.removeItem(\"glbOnApp\")}catch(n){e=n}if(null!==window.glb.nativeAppInfo)if(window.glb.nativeAppInfo.frameworkVersion){if(o=parseInt(window.glb.nativeAppInfo.frameworkVersion,10),o>=1){manageElementClasses.hasClass(document.documentElement,\"glb-on-app\")||(document.documentElement.className+=\" glb-on-app\");try{localStorage.setItem(\"glbOnApp\",glb.nativeAppInfo.frameworkVersion)}catch(t){e=t}glb.nativeAppType=\"master-app\"}}else manageElementClasses.hasClass(document.documentElement,\"glb-on-app-comnio\")||(document.documentElement.className+=\" glb-on-app-comnio\"),glb.nativeAppType=\"comnio-app\"}},\"undefined\"!=typeof n&&n.exports&&(n.exports=o)},{}],3:[function(e,n,t){var o,r,i,s,a,c;window.glb=window.glb||{},c=e(\"../../globo-cdn-src/scripts/tiny-basket.coffee\"),o=e(\"../../globo-cdn-src/scripts/common/__custom-event.coffee\"),i=window.isArray,a=window.stringStartsWith,glb.extendArrays=function(e,n){return i(e)&&i(n)?(Array.prototype.push.apply(e,n),e):void 0},glb.addGlbOnAppClass=e(\"../../globo-cdn-src/scripts/app/__master-app-addclass.coffee\"),glb.addHasReguaClass=e(\"../../globo-cdn-src/scripts/regua/__regua-navegacao-addclass.coffee\"),glb.cdnConfig=e(\"../../globo-cdn-src/scripts/__cdn-configs.coffee\"),glb.createProductColorCss=function(e){return c.injectStylesheet(\"text/css\",\".menu-navegacao-color { color: \"+e+\"; }\",\"fn-menu-color-default\")},glb.getCurrentInternalHost=function(e){var n,t,o,r,i,s;for(s=glb.cdnConfig.fnInternalHosts,n=0,r=s.length;r>n;n++)if(t=s[n],o=new RegExp(t.pattern),i=t.host,o.test(e))return i;return e},glb.getCurrentProduct=function(e){var n,t,o;return null!=glb.fnProduct?glb.fnProduct:(n=e.configFnJson,o=null!=glb.host?glb.host:window.location.host,t=e.defaultHost,\"prod\"!==glb.fnEnv&&(o=glb.getCurrentInternalHost(o)),null!=n.products[o]?n.products[o]:n.products[t])},glb.getCurrentBuscaDomain=function(e){return null!=glb.fnBuscaUrl?glb.fnBuscaUrl:\"famosos.globo.com\"===e.fnHost?\"ego.globo.com\":e.fnHost},glb.getProductsLists=function(e){var n,t,o,r,i,s,a,c;for(t=[],s=[],o=[],t=function(){var t,o;t=e.products,o=[];for(n in t)c=t[n],o.push({home:c.home,name:c.name,order:c.menuOrder});return o}(),t.sort(function(e,n){return e.order-n.order}),r=0,i=t.length;i>r;r++)a=t[r],s.push(a.name),o.push(a.home);return{names:s,homes:o}},glb.getCurrentEnv=function(){var e,n,t;return null!=glb.fnEnv?glb.fnEnv:(n=null!=glb.host?glb.host:window.location.host,t=-1!==n.indexOf(\"local.globo.com\")||-1!==n.indexOf(\"localhost\")||-1!==n.indexOf(\".qa.globoi.com\")||-1!==n.indexOf(\".qa01.globoi.com\")||-1!==n.indexOf(\".dev.globoi.com\"),e=\"prod\",t?e=\"qa\":null!=glb.fnEnvName&&glb.fnEnvName?e=glb.fnEnvName.toLowerCase():-1!==n.indexOf(\"local.cdn.globo\")&&(e=\"local\"),e)},window.fnSpriteSvgSuccess=function(e){var n;n=document.querySelector(\"#regua-svg-container\"),n||(n=document.createElement(\"div\"),n.id=\"regua-svg-container\",n.className=\"regua-svg-container\",n.style.height=0,n.style.width=0,n.style.position=\"absolute\",n.style.left=\"-999999px\",document.body.insertBefore(n,document.body.childNodes[0])),n.innerHTML=e},r=function(e,n,t){var o,r,i;for(r=0,i=e.length;i>r;r++)o=e[r],a(o.url,\"//\")||(o.url=n+o.url),o.expire=t,o.sourceMap&&(o.sourceMap=n+o.sourceMap)},s=function(e,n){var t,o,i,s,a,l,u,d,p,g,f,w,m,h,b,v,y,C,x,A,E,T,S,R;for(a=n.debug,o=n.components,S=n.typeFiles,d=n.fnDevice,p=n.fnEnv,g=n.fnExpires[p],u=n.fnCdnBaseUrls[p],n.configFnJson=e,n.fnProduct=glb.getCurrentProduct(n),n.fnHost=n.fnProduct.home.replace(/(\\/)+/g,\"\"),n.fnBuscaUrl=glb.getCurrentBuscaDomain(n),null!=(null!=(A=n.fnProduct)?A.color:void 0)&&glb.createProductColorCss(n.fnProduct.color),f=glb.getProductsLists(n.configFnJson),n.fnProductsNames=f.names,n.fnProductsHomes=f.homes,l={},R={},w=0,v=S.length;v>w;w++)T=S[w],l[T]=[];for(m=0,y=o.length;y>m;m++)if(t=o[m],E=R[t]||\"app\"===t&&!glb.nativeAppType||\"regua\"===t&&!glb.hasRegua,!E&&(R[t]=!0,s=e[t],s&&s[d]))for(i=s[d],h=0,C=S.length;C>h;h++)T=S[h],i&&i[T]&&glb.extendArrays(l[T],i[T]);for(b=0,x=S.length;x>b;b++)T=S[b],l[T]&&(r(l[T],u,g),c.require(l[T],a))},glb.fnCdnStarted=!1,glb.initFnCdn=function(e){var n,t,o,i,a,l,u,d;if(!glb.fnCdnStarted)return glb.fnCdnStarted=!0,null!=glb.cdnComponents&&(e.components=glb.extendArrays(e.components,glb.cdnComponents)),glb.addGlbOnAppClass(),glb.addHasReguaClass(),e.fnDevice=glb.isMobile?\"mobile\":\"desktop\",d=\"undefined\"!=typeof XDomainRequest,n=e.debug=glb.fnDebug||d||-1!==window.location.hash.indexOf(\"debug-fn-cdn-on\"),i=e.fnEnv=glb.getCurrentEnv(),a=e.fnExpire=e.fnExpires[i],t=e.fnCdnBaseUrl=e.fnCdnBaseUrls[i],o=e.fnConfigFile=e.fnConfigFiles[i],u=function(n){return s(n,e)},l=[{url:o,key:\"fn-config\",success:u}],r(l,t,a),c.require(l,n)}},{\"../../globo-cdn-src/scripts/__cdn-configs.coffee\":1,\"../../globo-cdn-src/scripts/app/__master-app-addclass.coffee\":2,\"../../globo-cdn-src/scripts/common/__custom-event.coffee\":4,\"../../globo-cdn-src/scripts/regua/__regua-navegacao-addclass.coffee\":6,\"../../globo-cdn-src/scripts/tiny-basket.coffee\":8}],4:[function(e,n,t){var o,r,i;try{new CustomEvent(\"test\")}catch(i){r=i,o=function(e,n){var t;return t=void 0,n=n||{bubbles:!1,cancelable:!1,detail:void 0},t=document.createEvent(\"CustomEvent\"),t.initCustomEvent(e,n.bubbles,n.cancelable,n.detail),t},o.prototype=window.Event.prototype,window.CustomEvent=o}\"undefined\"!=typeof n&&n.exports&&(n.exports=window.CustomEvent)},{}],5:[function(e,n,t){var o,r,i;r=function(e,n){var t;return null==e||null==n?!1:(t=new RegExp(\"(?:^|\\\\s)\"+n+\"(?!\\\\S)\"),!!e.className.match(t))},o=function(e,n){r(e,n)||(e.className+=\" \"+n)},i=function(e,n){var t;r(e,n)&&(t=new RegExp(\"(?:^|\\\\s)\"+n+\"(?!\\\\S)\",\"g\"),e.className=e.className.replace(t,\"\"))},window.manageElementClasses={hasClass:r,addClass:o,removeClass:i},\"undefined\"!=typeof n&&n.exports&&(n.exports=window.manageElementClasses)},{}],6:[function(e,n,t){var o,r,i,s;window.glb=window.glb||{},i=e(\"../../../globo-cdn-src/scripts/common/__manage-element-classes\"),o=i.addClass,s=i.removeClass,glb.reguaShouldStart=e(\"../../../globo-cdn-src/scripts/regua/__regua-shouldstart\"),r=function(){var e;e=glb.reguaShouldStart(),null==glb.hasRegua&&(glb.hasRegua=e),glb.hasRegua?(o(document.documentElement,\"has-regua\"),o(document.documentElement,\"svg-support\"),s(document.documentElement,\"has-not-regua\")):(s(document.documentElement,\"has-regua\"),s(document.documentElement,\"svg-support\"),o(document.documentElement,\"has-not-regua\"))},\"undefined\"!=typeof n&&n.exports&&(n.exports=r)},{\"../../../globo-cdn-src/scripts/common/__manage-element-classes\":5,\"../../../globo-cdn-src/scripts/regua/__regua-shouldstart\":7}],7:[function(e,n,t){var o,r,i,s,a,c,l,u;window.viewportSize={},window.viewportSize.getHeight=function(){return l(\"Height\")},window.viewportSize.getWidth=function(){return l(\"Width\")},l=function(e){var n,t,o,r,i,s;return s=void 0,i=e.toLowerCase(),o=window.document,r=o.documentElement,void 0===window[\"inner\"+e]?s=r[\"client\"+e]:window[\"inner\"+e]!==r[\"client\"+e]?(n=o.createElement(\"body\"),n.id=\"vpw-test-b\",n.style.cssText=\"overflow:scroll\",t=o.createElement(\"div\"),t.id=\"vpw-test-d\",t.style.cssText=\"position:absolute;top:-1000px\",t.innerHTML=\"<style>@media(\"+i+\":\"+r[\"client\"+e]+\"px){body#vpw-test-b div#vpw-test-d{\"+i+\":7px!important}}</style>\",n.appendChild(t),r.insertBefore(n,o.head),s=7===t[\"offset\"+e]?r[\"client\"+e]:window[\"inner\"+e],r.removeChild(n)):s=window[\"inner\"+e],s},window.myInnerWidth=viewportSize.getWidth(),window.myInnerHeight=viewportSize.getHeight(),r=function(){return window.myInnerWidth||window.innerWidth},o=function(){return window.myInnerHeight||window.innerHeight},i=function(){var e;return null!=window.isAndroidBrowser?window.isAndroidBrowser:(e=navigator.userAgent,window.isAndroidBrowser=e.indexOf(\"Mozilla/5.0\")>-1&&e.indexOf(\"Android \")>-1&&e.indexOf(\"AppleWebKit\")>-1&&-1===e.indexOf(\"Chrome\"),window.isAndroidBrowser)},c=function(){var e;return null!=window.isWindowsPhoneBrowser?window.isWindowsPhoneBrowser:(e=navigator.userAgent,window.isWindowsPhoneBrowser=e.match(/Windows Phone/i)||e.match(/iemobile/i)||e.match(/WPDesktop/i),window.isWindowsPhoneBrowser)},s=function(){return null!=window.isPortrait?window.isPortrait:(window.isPortrait=r()<=o(),window.isPortrait)},a=function(){return null!=window.isTouchable?window.isTouchable:(window.isTouchable=\"ontouchstart\"in window||navigator.msMaxTouchPoints||window.DocumentTouch&&document instanceof window.DocumentTouch,window.isTouchable)},u=function(){var e;return window.REGUAMAXWIDTHPORTRAIT=window.REGUAMAXWIDTHPORTRAIT||640,window.REGUAMAXWIDTHLANDSCAPE=window.REGUAMAXWIDTHLANDSCAPE||767,window.isPortrait=s(),window.isTouchable=a(),window.isAndroidBrowser=i(),window.isWindowsPhoneBrowser=c(),e=r(),glb.isMobile=window.isPortrait&&e<=window.REGUAMAXWIDTHPORTRAIT||!window.isPortrait&&e<=window.REGUAMAXWIDTHLANDSCAPE,glb.isMobile&&glb.reguaReady&&!window.isAndroidBrowser&&!window.isWindowsPhoneBrowser&&(!glb.nativeAppType||\"comnio-app\"!==glb.nativeAppType)&&document.implementation.hasFeature(\"http://www.w3.org/TR/SVG11/feature#Image\",\"1.1\")&&(null==window.glb.nativeAppInfo||window.glb.nativeAppInfo.frameworkVersion)},\"undefined\"!=typeof n&&n.exports&&(n.exports=u)},{}],8:[function(e,n,t){var o,r,i,s,a,c,l,u,d,p,g,f,w,m,h,b,v,y,C,x=function(e,n){return function(){return e.apply(n,arguments)}};C=window.stringStartsWith=function(e,n){return e.slice(0,n.length)===n},m=window.isArray=function(e){return e&&e.constructor===Array},d=window.extendObjs=function(e,n){var t,o;o={};for(t in e)o[t]=e[t];for(t in n)o[t]=n[t];return o},f=document.head||document.getElementsByTagName(\"head\")[0],h=null;try{h=window.localStorageInterface||window.localStorage}catch(u){l=u,console.log(\"localstorage error\",l),h=null}g=function(){var e,n;if(n=\"modernizr\",!h||!h.setItem)return!1;try{return h.setItem(n,n),h.removeItem(n),!0}catch(e){return l=e,console.log(\"localstorage error\",l),!1}},p=g(),window.localStorageCache=y={save:function(e,n,t){var o,r,i;if(!p)return!1;r=60*t*1e3,i={value:n,timestamp:(new Date).getTime()+r};try{h.setItem(e,JSON.stringify(i))}catch(o){return l=o,console.log(\"localstorage error\",l),!1}return n},load:function(e){var n,t;if(!p)return!1;try{t=JSON.parse(h.getItem(e))}catch(n){return l=n,console.log(\"localstorage error\",l),!1}return t?(new Date).getTime()<t.timestamp&&t.value:!1}},w=function(e,n){var t;t=document.createElement(\"style\"),t.setAttribute(\"type\",\"text/css\"),t.id=e,f.appendChild(t),n(null,t)},v=function(e,n,t){var o;try{return e.styleSheet?e.styleSheet.cssText=n:\"textContent\"in e?e.textContent=n:e.appendChild(document.createTextNode(n)),t(null)}catch(o){l=o,t(l)}},b=function(e){\"STYLE\"===e.tagName&&e.parentNode&&e.parentNode.removeChild(e)},c=function(e,n,t,o){w(n,function(n,r){n?o(n):(t&&(e.css+=\"\\n/*# sourceMappingURL=\"+t+\" */\"),v(r,e.css||\"\",function(e){e?(b(r),o(e)):o(null,r)}))})},i=function(e,n,t,o){o=o||function(){},c({css:e},n,t,o)},a=function(e){var n;return n=document.createElement(\"script\"),n.async=!0,null!=e&&(n.id=e),n},s=function(e,n){var t,o;return o=new XMLHttpRequest,t=-1===n.indexOf(location.host)||!C(n,\"/\"),!t||\"withCredentials\"in o?o.open(e,n,!0):\"undefined\"!=typeof XDomainRequest?(o=new XDomainRequest,o.open(e.toLowerCase(),n)):o=null,o},o=function(){function e(){this.post=x(this.post,this),this.get=x(this.get,this),this.getJsonp=x(this.getJsonp,this),this.jsonpId=0}return e.prototype.complete=function(e,n,t,o,r,i){var s;e&&!o&&(s=e,r&&(s=JSON.stringify(e)),y.save(t,s,n)),i(e)},e.prototype.getCache=function(e,n,t){var o;return!n&&(o=y.load(e))?(t&&(o=JSON.parse(o.toString())),o):null},e.prototype.request=function(e,n,t){var o,r,i,a,c,l,u,d,p,g,f,w,m,h,b,v,y;return d=null!=t.expire&&t.expire>=0?t.expire:60,a=t.success||function(){},c=t.error||function(){},i=t.key||n,v=t.type,h=t.skipCache,b=t.timeout||null,p=null,y=t.xhrConfigsCallback,l=t.data,u=null!=t.dataType?t.dataType:v,null==v&&(v=n.split(\".\"),v=v[v.length-1]),g=\"json\"===v,w=\"json\"===u,(o=this.getCache(i,h,g))?void a(o):(m=s(e,n))?(y&&\"function\"==typeof y&&y(m),f=\"undefined\"!=typeof XDomainRequest&&m instanceof XDomainRequest,m.onload||(m.onload=function(e){return function(){var n;return p&&clearTimeout(p),n=f||m.status>=200&&m.status<400,n?(o=m.responseText,g&&(o=JSON.parse(o)),e.complete(o,d,i,h,g,a)):(console.error(\"AjaxCache Request Error\",m.status,m.responseText),c(m.status,m))}}(this)),m.onerror||(m.onerror=function(){return console.error(\"AjaxCache Request Error\",m.status,m.responseText),c(m.status,m)}),\"GET\"!==e&&l?(w&&(l=JSON.stringify(l)),f?setTimeout(function(){return m.send(l)},0):m.send(l)):f?setTimeout(function(){return m.send()},0):m.send(),b&&(r=function(){return null!=m.abort?m.abort():void 0},p=setTimeout(r,b)),m):(console.error(\"AjaxCache Request Error\",\"This browser does not support this operation\"),c(\"500\",m),m)},e.prototype.getJsonp=function(e,n){var t,o,r,i,s,c,l,u;return i=null!=n.expire&&n.expire>=0?n.expire:60,r=n.success||function(){},o=n.key||e,u=n.skipCache,c=!0,s=\"ajaxCacheJsonp\"+this.jsonpId++,(t=this.getCache(o,u,c))?void r(t):(window[s]=function(e){return function(n){return e.complete(n,i,o,u,c,r)}}(this),e+=-1===e.indexOf(\"?\")?\"?callback=\"+s:\"&callback=\"+s,l=a(s),l.src=e,void f.appendChild(l))},e.prototype.get=function(e,n){return this.request(\"GET\",e,n)},e.prototype.post=function(e,n){return this.request(\"POST\",e,n)},e}(),window.ajaxCache=new o,r=function(){function e(){}return e.prototype.insertJsOnScriptTag=function(e,n,t){var o;return t&&(n+=\"\\n//# sourceMappingURL=\"+t),o=document.createTextNode(n),e.appendChild(o)},e.prototype.injectScriptTag=function(e,n,t,o){var r;r=a(t),r.src=n,f.appendChild(r)},e.prototype.injectScript=function(e,n,t,o){var r;r=a(t),this.insertJsOnScriptTag(r,n,o),f.appendChild(r)},e.prototype.injectLinkTag=function(e,n,t,o){var r;r=document.createElement(\"link\"),r.id=t,r.type=\"text/css\",r.rel=\"stylesheet\",r.href=n,f.appendChild(r)},e.prototype.injectStylesheet=function(e,n,t,o){i(n,t,o,null)},e.prototype.defaultHandler=function(e,n,t,o){window[\"tinyBasketResult\"+e]=window[\"tinyBasketResult\"+e]||{},window[\"tinyBasketResult\"+e][t.toString()]=n},e.prototype.getHandler=function(e,n){return\"js\"===e?n?this.injectScriptTag:this.injectScript:\"css\"===e?n?this.injectLinkTag:this.injectStylesheet:this.defaultHandler},e.prototype.skipCacheRequestManager=function(e,n){return n.success(e)},e.prototype.getRequestManager=function(e,n){return!n||\"js\"!==e&&\"css\"!==e?\"jsonp\"===e?ajaxCache.getJsonp:ajaxCache.get:this.skipCacheRequestManager},e.prototype.require=function(e,n){var t,o,r,i,s,a,c,l,u,p,g,f,w;if(o=this,e)for(m(e)||(e=[e]),i=0,a=e.length;a>i;i++)l=e[i],w=l.url,f=l.type,u=l.skipCache||n,null==f&&(f=w.split(\".\"),f=f[f.length-1]),r=this.getHandler(f,u),c=this.getRequestManager(f,u),g=l.success||function(){},p=l.sourceMap||\"\",s=l.id||l.key||\"ajax-cache-id-\"+Math.round(1e5*Math.random()),\"string\"==typeof g&&(g=window[g]&&\"function\"==typeof window[g]?window[g]:function(){}),t=function(e,n,t,r,i){return function(s){n.call(o,e,s,r,i),t(s)}},c(w,d(l,{success:t(f,r,g,s,p)}))},e}(),window.tinyBasket=new r,\"undefined\"!=typeof n&&n.exports&&(n.exports=window.tinyBasket)},{}]},{},[3]);</script><script>(function(){var n;window.glb=window.glb||{},glb.cdnComponents=glb.cdnComponents||[],glb.cdnComponents.push(\"menu\"),glb.menuReady=!0,n=null!==window.noAutoLoadFN&&window.noAutoLoadFN,n||(glb.fnTimeoutMs=glb.fnTimeoutMs||2e3,null!==glb.fnTimeout&&clearTimeout(glb.fnTimeout),glb.menuReady&&glb.headerReady&&glb.reguaReady?glb.initFnCdn(glb.cdnConfig):glb.fnTimeout=setTimeout(function(){return glb.initFnCdn(glb.cdnConfig)},glb.fnTimeoutMs))}).call(this);</script>\n<div id=\"menu-addon-container\" class=\"menu-addon-lazy-load\"><div id=\"mosaic-container\"><p class=\"menu-mosaic-title\">Not\u00edcias da sua regi\u00e3o</p></div><div id=\"mosaic-state-container\"><div class=\"regiao regiao-centro-oeste\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back\">\n                    Centro Oeste\n                </p><ul class=\"menu-root menu-level mosaic-states-list\"><li class=\"menu-item\"><a href=\"/distrito-federal/\" class=\"menu-item-link state distrito-federal\" title=\"distrito federal\" data-submenu-id=\"list-subregions-distrito-federal\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-distrito-federal\">\n                                        distrito federal\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/goias/\" class=\"menu-item-link state goias\" title=\"goi\u00e1s\" data-submenu-id=\"list-subregions-goias\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-goias\">\n                                        goi\u00e1s\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/mato-grosso/\" class=\"menu-item-link state mato-grosso\" title=\"mato grosso\" data-submenu-id=\"list-subregions-mato-grosso\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-mato-grosso\">\n                                        mato grosso\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/mato-grosso-do-sul/\" class=\"menu-item-link state mato-grosso-do-sul\" title=\"mato grosso do sul\" data-submenu-id=\"list-subregions-mato-grosso-do-sul\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-mato-grosso-do-sul\">\n                                        mato grosso do sul\n                                    </span></a></li></ul><span class=\"back\">voltar</span></div><div class=\"regiao regiao-nordeste\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back\">\n                    Nordeste\n                </p><ul class=\"menu-root menu-level mosaic-states-list\"><li class=\"menu-item\"><a href=\"/al/alagoas/\" class=\"menu-item-link state alagoas\" title=\"alagoas\" data-submenu-id=\"list-subregions-alagoas\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-alagoas\">\n                                        alagoas\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/bahia/\" class=\"menu-item-link state bahia\" title=\"bahia\" data-submenu-id=\"list-subregions-bahia\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-bahia\">\n                                        bahia\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/ceara/\" class=\"menu-item-link state ceara\" title=\"cear\u00e1\" data-submenu-id=\"list-subregions-ceara\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-ceara\">\n                                        cear\u00e1\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/ma/maranhao/\" class=\"menu-item-link state maranhao\" title=\"maranh\u00e3o\" data-submenu-id=\"list-subregions-maranhao\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-maranhao\">\n                                        maranh\u00e3o\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/paraiba/\" class=\"menu-item-link state paraiba\" title=\"para\u00edba\" data-submenu-id=\"list-subregions-paraiba\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-paraiba\">\n                                        para\u00edba\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item is-father\"><a href=\"/pernambuco/\" class=\"menu-item-link state pernambuco\" title=\"pernambuco\" data-submenu-id=\"list-subregions-pernambuco\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-pernambuco\">\n                                        pernambuco\n                                    </span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level1 menu-submenu-column-1\" id=\"list-subregions-pernambuco\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back menu-subregion-back\">\n                                            pernambuco\n                                        </p><li class=\"menu-item\"><a href=\"/pernambuco/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"recife e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        recife e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/pe/caruaru-regiao/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"caruaru e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        caruaru e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/pe/petrolina-regiao/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"petrolina e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        petrolina e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/pi/piaui/\" class=\"menu-item-link state piaui\" title=\"piau\u00ed\" data-submenu-id=\"list-subregions-piaui\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-piaui\">\n                                        piau\u00ed\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/rn/rio-grande-do-norte/\" class=\"menu-item-link state rio-grande-do-norte\" title=\"rio grande do norte\" data-submenu-id=\"list-subregions-rio-grande-do-norte\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-rio-grande-do-norte\">\n                                        rio grande do norte\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/se/sergipe/\" class=\"menu-item-link state sergipe\" title=\"sergipe\" data-submenu-id=\"list-subregions-sergipe\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-sergipe\">\n                                        sergipe\n                                    </span></a></li></ul><span class=\"back\">voltar</span></div><div class=\"regiao regiao-norte\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back\">\n                    Norte\n                </p><ul class=\"menu-root menu-level mosaic-states-list\"><li class=\"menu-item is-father\"><a href=\"/ac/acre/\" class=\"menu-item-link state acre\" title=\"acre\" data-submenu-id=\"list-subregions-acre\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-acre\">\n                                        acre\n                                    </span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level1 menu-submenu-column-1\" id=\"list-subregions-acre\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back menu-subregion-back\">\n                                            acre\n                                        </p><li class=\"menu-item\"><a href=\"http://g1.globo.com/ac/acre/  \" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"rio branco e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        rio branco e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"http://g1.globo.com/ac/cruzeiro-do-sul-regiao/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"cruzeiro do sul e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        cruzeiro do sul e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/ap/amapa/\" class=\"menu-item-link state amapa\" title=\"amap\u00e1\" data-submenu-id=\"list-subregions-amapa\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-amapa\">\n                                        amap\u00e1\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/amazonas/\" class=\"menu-item-link state amazonas\" title=\"amazonas\" data-submenu-id=\"list-subregions-amazonas\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-amazonas\">\n                                        amazonas\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item is-father\"><a href=\"/pa/para/\" class=\"menu-item-link state para\" title=\"par\u00e1\" data-submenu-id=\"list-subregions-para\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-para\">\n                                        par\u00e1\n                                    </span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level1 menu-submenu-column-1\" id=\"list-subregions-para\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back menu-subregion-back\">\n                                            par\u00e1\n                                        </p><li class=\"menu-item\"><a href=\"/pa/para/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"bel\u00e9m e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        bel\u00e9m e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/pa/santarem-regiao/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"santar\u00e9m e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        santar\u00e9m e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item is-father\"><a href=\"/ro/rondonia/\" class=\"menu-item-link state rondonia\" title=\"rond\u00f4nia\" data-submenu-id=\"list-subregions-rondonia\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-rondonia\">\n                                        rond\u00f4nia\n                                    </span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level1 menu-submenu-column-1\" id=\"list-subregions-rondonia\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back menu-subregion-back\">\n                                            rond\u00f4nia\n                                        </p><li class=\"menu-item\"><a href=\"http://g1.globo.com/ro/rondonia/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"porto velho e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        porto velho e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"http://g1.globo.com/ro/ariquemes-e-vale-do-jamari/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"ariquemes e vale do Jamari\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        ariquemes e vale do Jamari\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"http://g1.globo.com/ro/ji-parana-regiao-central/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"ji paran\u00e1 e regi\u00e3o central\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        ji paran\u00e1 e regi\u00e3o central\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/ro/cacoal-e-zona-da-mata/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"cacoal e zona da mata\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        cacoal e zona da mata\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"http://g1.globo.com/ro/vilhena-e-cone-sul/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"vilhena e cone sul\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        vilhena e cone sul\n                                                    </span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/rr/roraima/\" class=\"menu-item-link state roraima\" title=\"roraima\" data-submenu-id=\"list-subregions-roraima\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-roraima\">\n                                        roraima\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/to/tocantins/\" class=\"menu-item-link state tocantins\" title=\"tocantins\" data-submenu-id=\"list-subregions-tocantins\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-tocantins\">\n                                        tocantins\n                                    </span></a></li></ul><span class=\"back\">voltar</span></div><div class=\"regiao regiao-sudeste\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back\">\n                    Sudeste\n                </p><ul class=\"menu-root menu-level mosaic-states-list\"><li class=\"menu-item is-father\"><a href=\"/espirito-santo/\" class=\"menu-item-link state espirito-santo\" title=\"esp\u00edrito santo\" data-submenu-id=\"list-subregions-espirito-santo\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-espirito-santo\">\n                                        esp\u00edrito santo\n                                    </span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level1 menu-submenu-column-1\" id=\"list-subregions-espirito-santo\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back menu-subregion-back\">\n                                            esp\u00edrito santo\n                                        </p><li class=\"menu-item\"><a href=\"http://g1.globo.com/espirito-santo/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"Grande Vit\u00f3ria\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        Grande Vit\u00f3ria\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"http://g1.globo.com/espirito-santo/norte-noroeste-es/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"Norte e Noroeste\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        Norte e Noroeste\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"http://g1.globo.com/espirito-santo/sul-es/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"Sul e Serrana\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        Sul e Serrana\n                                                    </span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item is-father\"><a href=\"/minas-gerais/\" class=\"menu-item-link state minas-gerais\" title=\"minas gerais\" data-submenu-id=\"list-subregions-minas-gerais\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-minas-gerais\">\n                                        minas gerais\n                                    </span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level1 menu-submenu-column-1\" id=\"list-subregions-minas-gerais\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back menu-subregion-back\">\n                                            minas gerais\n                                        </p><li class=\"menu-item\"><a href=\"/minas-gerais/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"belo horizonte e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        belo horizonte e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/mg/centro-oeste/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"centro-oeste\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        centro-oeste\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/mg/grande-minas/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"grande minas\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        grande minas\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/mg/sul-de-minas/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"sul de minas\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        sul de minas\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/minas-gerais/triangulo-mineiro/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"tri\u00e2ngulo mineiro\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        tri\u00e2ngulo mineiro\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/mg/vales-mg/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"vales de minas gerais\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        vales de minas gerais\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/mg/zona-da-mata/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"zona da mata\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        zona da mata\n                                                    </span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item is-father\"><a href=\"/rio-de-janeiro/\" class=\"menu-item-link state rio-de-janeiro\" title=\"rio de janeiro\" data-submenu-id=\"list-subregions-rio-de-janeiro\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-rio-de-janeiro\">\n                                        rio de janeiro\n                                    </span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level1 menu-submenu-column-1\" id=\"list-subregions-rio-de-janeiro\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back menu-subregion-back\">\n                                            rio de janeiro\n                                        </p><li class=\"menu-item\"><a href=\"/rio-de-janeiro/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"rio de janeiro e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        rio de janeiro e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/rj/norte-fluminense/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"norte fluminense\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        norte fluminense\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/rj/regiao-dos-lagos/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"regi\u00e3o dos lagos\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        regi\u00e3o dos lagos\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/rj/regiao-serrana/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"regi\u00e3o serrana\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        regi\u00e3o serrana\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/rj/sul-do-rio-costa-verde/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"sul e costa verde\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        sul e costa verde\n                                                    </span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item is-father\"><a href=\"/sao-paulo/\" class=\"menu-item-link state sao-paulo\" title=\"s\u00e3o paulo\" data-submenu-id=\"list-subregions-sao-paulo\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-sao-paulo\">\n                                        s\u00e3o paulo\n                                    </span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level1 menu-submenu-column-1\" id=\"list-subregions-sao-paulo\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back menu-subregion-back\">\n                                            s\u00e3o paulo\n                                        </p><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sao-paulo/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"s\u00e3o paulo e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        s\u00e3o paulo e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sp/bauru-marilia/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"bauru e mar\u00edlia\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        bauru e mar\u00edlia\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sp/campinas-regiao/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"campinas e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        campinas e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sao-paulo/itapetininga-regiao/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"itapetininga e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        itapetininga e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sp/mogi-das-cruzes-suzano/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"mogi das cruzes e suzano\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        mogi das cruzes e suzano\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sp/piracicaba-regiao/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"piracicaba e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        piracicaba e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sp/presidente-prudente-regiao/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"prudente e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        prudente e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sp/ribeirao-preto-franca/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"ribeir\u00e3o preto e franca\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        ribeir\u00e3o preto e franca\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sao-paulo/sao-jose-do-rio-preto-aracatuba/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"rio preto e ara\u00e7atuba\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        rio preto e ara\u00e7atuba\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sp/santos-regiao/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"santos e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        santos e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sp/sao-carlos-regiao/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"s\u00e3o carlos e araraquara\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        s\u00e3o carlos e araraquara\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sao-paulo/sorocaba-jundiai/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"sorocaba e jundia\u00ed\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        sorocaba e jundia\u00ed\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sp/vale-do-paraiba-regiao/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"vale do para\u00edba e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        vale do para\u00edba e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li></ul></li></ul><span class=\"back\">voltar</span></div><div class=\"regiao regiao-sul\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back\">\n                    Sul\n                </p><ul class=\"menu-root menu-level mosaic-states-list\"><li class=\"menu-item is-father\"><a href=\"/pr/parana/\" class=\"menu-item-link state parana\" title=\"paran\u00e1\" data-submenu-id=\"list-subregions-parana\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-parana\">\n                                        paran\u00e1\n                                    </span></a><ul class=\"menu-level menu-submenu menu-submenu-level1 menu-submenu-column-1\" id=\"list-subregions-parana\"><p class=\"menu-submenu-title menu-item-back menu-subregion-back\">\n                                            paran\u00e1\n                                        </p><li class=\"menu-item\"><a href=\"/pr/parana/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"curitiba e regi\u00e3o\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        curitiba e regi\u00e3o\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/pr/campos-gerais-sul/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"campos gerais e sul\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        campos gerais e sul\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/pr/norte-noroeste/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"norte e noroeste\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        norte e noroeste\n                                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/pr/oeste-sudoeste/\" class=\"menu-item-link item-afiliada\" title=\"oeste e sudoeste\"><span class=\"menu-item-title\">\n                                                        oeste e sudoeste\n                                                    </span></a></li></ul></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/rs/rio-grande-do-sul/\" class=\"menu-item-link state rio-grande-do-sul\" title=\"rio grande do sul\" data-submenu-id=\"list-subregions-rio-grande-do-sul\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-rio-grande-do-sul\">\n                                        rio grande do sul\n                                    </span></a></li><li class=\"menu-item\"><a href=\"/sc/santa-catarina/\" class=\"menu-item-link state santa-catarina\" title=\"santa catarina\" data-submenu-id=\"list-subregions-santa-catarina\"><span class=\"menu-item-title\" data-submenu-id=\"list-subregions-santa-catarina\">\n                                        santa catarina\n                                    </span></a></li></ul><span class=\"back\">voltar</span></div></div></div><style type=\"text/css\">\n    .menu-addon-lazy-load {\n        display: none;\n    }\n</style><script type=\"text/javascript\">\nwindow.SETTINGS = window.SETTINGS || {};\nwindow.SETTINGS.STATIC_URL_MOSAICO = 'https://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/';\n</script>\n</div><div id=\"glb-corpo\"><div class=\"glb-conteudo\"><div class=\"glb-bloco\"><div class=\"glb-grid-8\"><div id=\"glb-materia\" class=\"hfeed hentry\"><div class=\"materia-cabecalho\"><p><abbr class=\"published\">25/08/2016 00h05</abbr>\n                  - Atualizado em\n                  <abbr class=\"updated\">25/08/2016 02h00</abbr></p></div><!-- google_ad_section_start --><div class=\"materia-titulo\"><h1 class=\"entry-title\">Processo de impeachment de Dilma chega \u00e0 etapa final ap\u00f3s 9 meses</h1><h2>Julgamento de Dilma Rousseff tem in\u00edcio na manh\u00e3 desta quinta-feira.<br />Etapa inicial ser\u00e1 de depoimentos; Dilma deve falar na pr\u00f3xima segunda.</h2></div><div class=\"materia-assinatura-linha\"></div><div class=\"materia-assinatura-letra\"><div class=\"materia-assinatura\"><p class=\"vcard author\"><strong class=\"fn\">Gustavo Garcia</strong><span class=\"adr\"><span class=\"locality\">Do G1, em Bras\u00edlia</span></span></p></div></div><div class=\"compartilhamento-materia\"><div class=\"share-bar\"\n         data-title=\"Processo de impeachment de Dilma chega \u00e0 etapa final ap\u00f3s 9 meses\"\n         data-url=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/processo-de-impeachment-de-dilma-chega-etapa-final-apos-9-meses.html\"\n         data-image-url=\"http://s2.glbimg.com/MyZwIIxJxKhMLUDlmnOAtHiUQu8=/1200x630/filters:max_age(3600)/s03.video.glbimg.com/deo/vi/46/90/5259046\"\n         data-hashtags=\"#G1\"></div></div><div class=\"materia-conteudo entry-content clearfix\" id=\"materia-letra\"><html><body><div><div class=\"video componente_materia\" data-height=\"349\" data-width=\"620\" id=\"5259046\" style=\"width: 620px; height: 349px;\"></div><p>\n\tO Senado inicia nesta quinta-feira (25) o julgamento do impeachment de Dilma Rousseff. A abertura da sess&#227;o est&#225; prevista para as 9h sob o comando do presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), <a class=\"premium-tip\" href=\"/tudo-sobre/ricardo-lewandowski\">Ricardo Lewandowski</a>, que tamb&#233;m preside o processo de impedimento da presidente afastada.</p><p>\n\tNo primeiro momento da sess&#227;o, Lewandowski responder&#225; &#224;s chamadas \"quest&#245;es de ordem\" &#8211; questionamentos de senadores sobre procedimentos do julgamento e etapas do processo.</p><p>\n\tDepois disso, come&#231;ar&#227;o a ser ouvidas as testemunhas. S&#227;o oito ao todo, duas escolhidas pela acusa&#231;&#227;o e seis pela defesa.</p><p><a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/testemunhas-do-impeachment-ficarao-isoladas-em-hotel-antes-de-julgamento.html\">Todas elas est&#227;o isoladas</a>, individualmente, em quartos de um hotel na regi&#227;o central de Bras&#237;lia &#8211; sem acesso &#224; Internet, televis&#227;o, telefone e visitas &#8211; &#224; espera do momento em que ser&#227;o interrogadas pelos senadores.</p><div class=\"entenda-o-caso componente_materia\" id=\"entenda_o_caso_630\">\n\t&#160;<a class=\"box-entenda-o-caso\" href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/\"><img src=\"http://s2.glbimg.com/r8KzcjLMs_DlVAiQY3qagrXzGew=/0x6:1700x770/300x135/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2016/05/11/brazil-politics-_ueslei_marcelino_reuters-3.jpg\" width=\"300\" height=\"135\" class=\"foto-caso\"><div class=\"conteudo\"><div class=\"titulo\">IMPEACHMENT NO SENADO</div><div class=\"sub-titulo\">Dilma vira r\u00e9</div></div><span class=\"degrade\"></span></a><ul class=\"lista-de-links\"><li class=\"link\"><a href=\"http://especiais.g1.globo.com/politica/2016/dilma-o-mandato-em-jogo/\">mandato em jogo</a></li><li class=\"link\"><a href=\"http://especiais.g1.globo.com/politica/2016/processo-de-impeachment-de-dilma/da-eleicao-a-votacao-do-impeachment/\">cronologia da crise</a></li><li class=\"link\"><a href=\"http://especiais.g1.globo.com/politica/2016/processo-de-impeachment-de-dilma/a-votacao-do-parecer-na-comissao-especial-do-senado/\">comiss\u00e3o vota</a></li><li class=\"link\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/05/processo-de-impeachment-e-aberto-e-dilma-e-afastada-por-ate-180-dias.html\">dilma \u00e9 afastada</a></li><li class=\"link\"><a href=\"http://especiais.g1.globo.com/politica/2016/processo-de-impeachment-de-dilma/a-votacao-da-abertura-do-processo-e-afastamento-da-presidente-no-senado/\">senado vota</a></li><li class=\"link\"><a href=\"http://especiais.g1.globo.com/politica/2016/processo-de-impeachment-de-dilma/a-votacao-da-procedencia-no-senado/\">senado vota den\u00fancia</a></li><li class=\"link\"><a href=\"http://especiais.g1.globo.com/politica/2015/entenda-o-processo-de-impeachment/\">pr\u00f3ximos passos</a></li></ul>\n</div><p><strong>Testemunhas da acusa&#231;&#227;o</strong><br/>\n\tAs primeiras testemunhas a serem ouvidas nesta quinta s&#227;o as de acusa&#231;&#227;o. Os autores da den&#250;ncia &#8211; os juristas Miguel Reale J&#250;nior, Jana&#237;na Paschoal e H&#233;lio Bicudo &#8211; selecionaram o procurador J&#250;lio Marcello de Oliveira, representante do Minist&#233;rio P&#250;blico junto ao Tribunal de Contas da Uni&#227;o (TCU); e o auditor de fiscaliza&#231;&#227;o do TCU Ant&#244;nio Carlos Costa D&#8217;&#225;vila. Eles ser&#227;o ouvidos nessa ordem.</p><p>\n\tAmbos j&#225; foram ouvidos pela Comiss&#227;o Especial do Impeachment do Senado, durante a segunda etapa do processo, chamada de \"pron&#250;ncia\", que concluiu que <a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/senadores-aprovam-parecer-dilma-vira-re-e-vai-julgamento-em-plenario.html\">Dilma deveria virar r&#233; e ser julgada</a> pelo plen&#225;rio da Casa.</p><p>\n\tNa ocasi&#227;o, <a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/05/procurador-do-tcu-diz-que-governo-praticou-fraude-nas-contas-publicas.html\">J&#250;lio Marcello disse</a> que o governo da presidente afastada praticou &#8220;fraude&#8221; nas contas p&#250;blicas e fez &#8220;contabilidade destrutiva&#8221;. Na mesma linha, Ant&#244;nio D&#8217;&#225;vila afirmou que os atos da gest&#227;o Dilma Rousseff contrariavam a Lei de Responsabilidade Fiscal.</p><p>\n\tN&#227;o h&#225; um prazo pr&#233;-determinado para a dura&#231;&#227;o dos depoimentos das testemunhas. Isso depender&#225; do n&#250;mero de senadores que far&#227;o questionamentos.</p><p><strong>Testemunhas da defesa</strong><br/>\n\tOuvidas as testemunhas de acusa&#231;&#227;o, ser&#225; a vez dos depoimentos das pessoas convocadas pela defesa de <a class=\"premium-tip\" href=\"/politica/politico/dilma.html\">Dilma Rousseff</a>. De acordo com o andamento da sess&#227;o, esses depoimentos podem ter in&#237;cio nesta quinta ou ficar para o dia seguinte.</p><p>\n\tA defesa relacionou seis testemunhas:<br/>\n\t- o ex-secret&#225;rio-executivo do Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o Luiz Cl&#225;udio Costa:<br/>\n\t- o economista Luiz Gonzaga Belluzzo;<br/>\n\t- o ex-ministro da Fazenda Nelson Barbosa;<br/>\n\t- a ex-secret&#225;ria de Or&#231;amento Federal Esther Dweck;<br/>\n\t- o professor de direito da Universidade Estadual do Rio de Janeiro (UERJ) Ricardo Lodi Ribeiro;<br/>\n\t- o professor de direito da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) Geraldo Prado.</p><p>\n\tEles responder&#227;o aos questionamentos nessa sequ&#234;ncia.</p><p>\n\tSomente Belluzzo n&#227;o prestou depoimento na Comiss&#227;o Especial do Impeachment. Os demais apresentaram ao colegiado argumentos a fim de descaracterizar a pr&#225;tica de crime de responsabilidade por parte de Dilma Rousseff.</p><div class=\"saibamais componente_materia\"><strong>saiba mais</strong><ul><li><a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/\">Veja p&#225;gina especial do G1 sobre o impeachment</a></li><li><a href=\"http://especiais.g1.globo.com/politica/2016/processo-de-impeachment-de-dilma/as-votacoes-do-impeachment/\">Relembre os placares das vota&#231;&#245;es durante o processo</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/em-ultimo-ato-antes-de-julgamento-dilma-reitera-que-nao-cometeu-crime.html\">Em &#250;ltimo ato antes de julgamento, Dilma reitera que n&#227;o cometeu crime</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/base-de-temer-vai-limitar-perguntas-para-acelerar-julgamento-de-dilma.html\">Base de Temer vai limitar perguntas para acelerar julgamento de Dilma</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/nove-ex-ministros-de-dilma-vao-julga-la-no-plenario-do-senado.html\">Nove ex-ministros de Dilma v&#227;o julg&#225;-la no plen&#225;rio do Senado</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/distrito-federal/noticia/2016/08/gdf-remonta-muro-do-impeachment-para-julgamento-de-dilma-no-senado.html\">GDF remonta 'muro do impeachment' para julgamento de Dilma no Senado</a></li></ul></div><p><strong>Roteiro da sess&#227;o</strong><br/>\n\tA sess&#227;o desta quinta tem dois intervalos programados. O primeiro deles das 13h &#224;s 14h. O segundo, de 18h a 19h.</p><p>\n\tDepois disso, a sess&#227;o poder&#225; ser interrompida por 30 minutos a cada quatro horas ou a crit&#233;rio de Lewandowski.</p><p>\n\tA expectativa de t&#233;cnicos do <a class=\"premium-tip\" href=\"http://g1.globo.com/tudo-sobre/senado-federal/\">Senado</a> &#233; que o magistrado suspenda a sess&#227;o por volta das 22h e a retome &#224;s 9h de sexta para dar continuidade aos depoimentos.</p><p>\n\tA inten&#231;&#227;o do STF &#233; finalizar a fase das testemunhas na sexta-feira, mas &#233; poss&#237;vel que os depoimentos avancem pelo final de semana, mas sem ultrapassar o domingo (<a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/saiba-como-sera-o-roteiro-do-julgamento-de-dilma-no-senado.html\"><em>veja o cronograma completo do julgamento</em></a>).</p><p>\n\tIsso porque, na segunda-feira (29), est&#225; prevista a <a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/dilma-ira-ao-senado-para-julgamento-final-do-impeachment-diz-assessoria.html\">participa&#231;&#227;o de Dilma Rousseff no julgamento</a>. Ela ter&#225; 30 minutos prorrog&#225;veis por tempo indeterminado para fazer um pronunciamento e depois responder&#225; &#224;s perguntas dos senadores.</p><p><strong>Acusa&#231;&#245;es e defesa</strong><br/>\n\tDilma &#233; acusada de ter cometido crimes de responsabilidade ao editar tr&#234;s decretos de cr&#233;dito suplementar sem a autoriza&#231;&#227;o do Congresso Nacional e ao atrasar pagamentos, da Uni&#227;o para o Banco do Brasil, de subs&#237;dios concedidos a produtores rurais por meio do Plano Safra, as chamadas &#8220;pedaladas fiscais&#8221;.</p><p>\n\tPara a acusa&#231;&#227;o, a edi&#231;&#227;o dos decretos comprometeu a meta fiscal, o que &#233; vedado pela Lei Or&#231;ament&#225;ria Anual.</p><p>\n\tOs denunciantes tamb&#233;m dizem que as &#8220;pedaladas&#8221; configuram tomada de empr&#233;stimo pela Uni&#227;o com institui&#231;&#227;o financeira que controla, o que &#233; proibido pela Lei de Responsabilidade Fiscal.</p><p>\n\tJ&#225; a defesa, comandada pelo ex-ministro Jos&#233; Eduardo Cardozo, sustenta que a edi&#231;&#227;o dos decretos foi um remanejamento de recursos, sem impactos na meta fiscal.</p><p>\n\tCardozo tamb&#233;m alega que n&#227;o houve m&#225;-f&#233; da presidente na edi&#231;&#227;o dos decretos. Com rela&#231;&#227;o &#224;s &#8220;pedaladas&#8221;, a defesa diz que n&#227;o s&#227;o empr&#233;stimos, mas sim presta&#231;&#245;es de servi&#231;os e que Dilma n&#227;o teve participa&#231;&#227;o direta nos atos.</p><p><strong>Votos</strong><br/>\n\tPara que o impeachment seja aprovado s&#227;o necess&#225;rios os votos de pelo menos 54 senadores. Nesse caso, a petista ser&#225; afastada definitivamente da Presid&#234;ncia da Rep&#250;blica e ficar&#225; ineleg&#237;vel por oito anos, a partir de 2019.</p><p>\n\tCaso o placar de 54 votos a favor do impeachment n&#227;o seja alcan&#231;ado, o processo &#233; arquivado e Dilma Rousseff reassume a Presid&#234;ncia de imediato.</p><div class=\"video componente_materia\" data-height=\"349\" data-width=\"620\" id=\"5258820\" style=\"width: 620px; height: 349px;\"></div><p><strong>O processo</strong><br/>\n\tO ex-presidente da C&#226;mara Eduardo Cunha (PMDB-RJ) informou que havia autorizado a abertura do processo de impeachment de Dilma na C&#226;mara no dia 2 de dezembro de 2015.</p><p>\n\tA defesa de Dilma diz que a decis&#227;o de Cunha foi uma &#8220;vingan&#231;a&#8221;, uma vez que, naquele mesmo dia, o PT havia anunciado que votaria contra Cunha no processo de cassa&#231;&#227;o do seu mandato no Conselho de &#201;tica da C&#226;mara.</p><p>\n\tO peemedebista deu andamento a den&#250;ncia de Miguel Reale J&#250;nior, Jana&#237;na Paschoal e H&#233;lio Bicudo que diz que Dilma cometeu crime de responsabilidade ao editar decretos e ao praticar &#8220;pedaladas&#8221;. A den&#250;ncia dos juristas foi protocolada no dia 21 de outubro do ano passado.</p><p>\n\tDesde a decis&#227;o de Cunha, Dilma sofreu sucessivas derrotas no processo que chega &#224; &#250;ltima etapa nove meses ap&#243;s a autoriza&#231;&#227;o da abertura do processo pelo deputado.</p><p>\n\tRelembre todas as etapas do processo:</p><p><strong>2 de dezembro de 2015 &#8211;</strong><a href=\"http://g1.globo.com/politica/noticia/2015/12/eduardo-cunha-informa-que-autorizou-processo-de-impeachment-de-dilma.html\">Cunha anuncia que autorizou abertura de processo</a> de impeachment de Dilma Rousseff;</p><p><strong>11 de abril de 2016 &#8211; </strong><a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/04/comissao-da-camara-aprova-processo-de-impeachment-de-dilma.html\">Comiss&#227;o especial do impeachment da C&#226;mara aprova</a> por 38 votos favor&#225;veis e 27 contr&#225;rios parecer do deputado Jovair Arantes (PTB-GO) favor&#225;vel &#224; continuidade do processo de impeachment. Caso vai ao plen&#225;rio principal da C&#226;mara;</p><p><strong>17 de abril de 2016 &#8211;</strong> Plen&#225;rio principal da C&#226;mara aprova, <a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/04/camara-aprova-prosseguimento-do-processo-de-impeachment-no-senado.html\">por 367 votos favor&#225;veis e 137 contr&#225;rios</a>, prosseguimento do processo de impeachment, que &#233; encaminhado ao Senado Federal;</p><p><strong>6 de maio de 2016 &#8211; </strong>Comiss&#227;o especial do impeachment do Senado aprova, por 15 a 5, parecer do senador Antonio Anastasia (PSDB-MG) favor&#225;vel &#224; abertura do processo de impeachment pela Casa, fase chamada de &#8220;admissibilidade da den&#250;ncia&#8221;. <a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/05/comissao-aprova-relatorio-que-recomenda-abertura-do-impeachment.html\">Relat&#243;rio vai ao plen&#225;rio principal do Senado</a>;&#160;</p><p><strong>12 de maio de 2016 &#8211; </strong>Depois de uma sess&#227;o de mais de 20 horas, o plen&#225;rio principal do Senado aprova, por 55 a 22, a <a href=\"http://especiais.g1.globo.com/politica/2016/processo-de-impeachment-de-dilma/a-votacao-da-abertura-do-processo-e-afastamento-da-presidente-no-senado/\">abertura do processo de impeachment pela Casa</a>. Dilma Rousseff &#233; <a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/05/processo-de-impeachment-e-aberto-e-dilma-e-afastada-por-ate-180-dias.html\">afastada da fun&#231;&#227;o</a> por at&#233; 180 dias e o vice-presidente <a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/05/presidente-em-exercicio-michel-temer-anuncia-ministerio-do-novo-governo.html\">Michel Temer assume seu lugar</a>;</p><p><strong>4 de agosto de 2016 &#8211; </strong>Ap&#243;s a requisi&#231;&#227;o de documentos, produ&#231;&#227;o de per&#237;cia e depoimentos de 45 testemunhas, a comiss&#227;o especial do impeachment do Senado decidiu, ao aprovar relat&#243;rio de Anastasia por 14 votos a 5, que <a href=\"http://g1.globo.com/politica/noticia/2016/08/por-14-votos-5-comissao-especial-recomenda-que-dilma-seja-julgada.html\">Dilma deveria ser levada a julgamento</a>. A fase, chamada de &#8220;pron&#250;ncia&#8221;, tamb&#233;m vai &#224; vota&#231;&#227;o pelo plen&#225;rio principal;</p><p><strong>10 de agosto de 2016 &#8211;</strong> Plen&#225;rio principal do Senado decide &#8211; <a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/senadores-aprovam-parecer-dilma-vira-re-e-vai-julgamento-em-plenario.html\">por 59 votos a 21</a> &#8211; que a den&#250;ncia contra Dilma Rousseff &#233; procedente e que a petista deve ser julgada por crimes de responsabilidade. Com a aprova&#231;&#227;o do relat&#243;rio da comiss&#227;o especial, &#233; conclu&#237;da a fase de &#8220;pron&#250;ncia&#8221;;</p><p><strong>De 10 a 12 de agosto de 2016 &#8211;</strong><a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/acusacao-protocola-manifestacoes-finais-do-processo-de-impeachment.html\">Acusa&#231;&#227;o</a> e <a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/07/defesa-de-dilma-entrega-alegacoes-finais-da-2-fase-do-impeachment.html\">defesa</a> entregam manifesta&#231;&#245;es finais do processo e listas de testemunhas que escolheram para depor ao Senado. Julgamento &#233; marcado para o dia 25 de agosto de 2016;</p><p><strong>25 de agosto de 2016 &#8211;</strong> Senado come&#231;a julgamento do impeachment de Dilma com o depoimento de testemunhas.</p><script>new WM.Player( { videosIDs: \"5259046\", sitePage: \"\", adUnit: \"tvg_G1/Politica\",\n                           adCustomData: \"tvg_pgStr=g1/pol&amp;#237;tica/processo de impeachment de dilma\", zoneId: \"-\", width: 620, height: 349\n                           } ).attachTo($(\"#5259046\")[0]);</script><script>new WM.Player( { videosIDs: \"5258820\", sitePage: \"\", adUnit: \"tvg_G1/Politica\",\n                           adCustomData: \"tvg_pgStr=g1/pol&amp;#237;tica/processo de impeachment de dilma\", zoneId: \"-\", width: 620, height: 349\n                           } ).attachTo($(\"#5258820\")[0]);</script></div></body></html></div><!-- google_ad_section_end --><div class=\"lista-de-entidades\"><strong>t\u00f3picos:</strong><div class=\"conteudo\"><ul><li><a href=\"/politica/politico/dilma.html\">Dilma Rousseff</a>, </li><li><a href=\"/politica/politico/michel-temer.html\">Michel Temer</a>, </li><li><a href=\"/politica/politico/renan-calheiros.html\">Renan Calheiros</a>, </li><li><a href=\"http://g1.globo.com/tudo-sobre/ricardo-lewandowski/\">Ricardo Lewandowski</a>, </li><li><a href=\"http://g1.globo.com/tudo-sobre/senado-federal/\">Senado</a></li></ul></div></div><!-- google_ad_section_start(weight=ignore) --><div ><div class=\"widget-veja-tambem\"><div class=\"titulo-widget\"><span class=\"titulo entry-title\">veja tamb\u00e9m</span></div><ul style=\"width: 621px;\"><li class=\"primeiro \"><div class=\"chamada\"><div class=\"foto l140\"><a title=\"Senado abre sess\u00e3o para decidir se Dilma vai a julgamento final\" class=\"borda-interna pie\" href=\"/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/senado-abre-sessao-para-decidir-se-dilma-vai-julgamento-final.html\"><img class=\"pie\" width=\"140px\" height=\"105px\" src=\"http://s2.glbimg.com/ak8IrsxPpduVMYVjGbJTNlz_17E=/140x105/filters:max_age(3600)/s01.video.glbimg.com/deo/vi/44/04/5220444\" alt=\"Senado abre sess\u00e3o para decidir se Dilma vai a julgamento final\" title=\"Senado abre sess\u00e3o para decidir se Dilma vai a julgamento final\"/></a></div><a class=\"titulo entry-title\" rel=\"bookmark\" href=\"/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/senado-abre-sessao-para-decidir-se-dilma-vai-julgamento-final.html\">Senado abre sess\u00e3o para decidir se Dilma vai a julgamento final</a></div><div class=\"data\"><span class=\"timestamp\">Tue Aug 09 2016 12:39:46 -0300</span><span class=\"published\">09/08/2016</span></div></li><li class=\" \"><div class=\"chamada\"><div class=\"foto l140\"><a title=\"Senado come\u00e7a nesta ter\u00e7a a decidir se Dilma vai a julgamento final\" class=\"borda-interna pie\" href=\"/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/senado-comeca-nesta-terca-decidir-se-dilma-vai-julgamento-final.html\"><img class=\"pie\" width=\"140px\" height=\"105px\" src=\"http://s2.glbimg.com/ak8IrsxPpduVMYVjGbJTNlz_17E=/140x105/filters:max_age(3600)/s01.video.glbimg.com/deo/vi/44/04/5220444\" alt=\"Senado come\u00e7a nesta ter\u00e7a a decidir se Dilma vai a julgamento final\" title=\"Senado come\u00e7a nesta ter\u00e7a a decidir se Dilma vai a julgamento final\"/></a></div><a class=\"titulo entry-title\" rel=\"bookmark\" href=\"/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/senado-comeca-nesta-terca-decidir-se-dilma-vai-julgamento-final.html\">Senado come\u00e7a nesta ter\u00e7a a decidir se Dilma vai a julgamento final</a></div><div class=\"data\"><span class=\"timestamp\">Tue Aug 09 2016 05:00:05 -0300</span><span class=\"published\">09/08/2016</span></div></li><li class=\" \"><div class=\"chamada\"><div class=\"foto l140\"><a title=\"Governistas tentam antecipar vota\u00e7\u00e3o para afastar Dilma e STF pode decidir\" class=\"borda-interna pie\" href=\"/bom-dia-brasil/noticia/2016/06/governistas-tentam-antecipar-votacao-para-afastar-dilma-e-stf-pode-decidir.html\"><img class=\"pie\" width=\"140px\" height=\"105px\" src=\"http://s2.glbimg.com/9mVTbnZ0EpIoGsqIEPs9hFIAdNk=/140x105/filters:max_age(3600)/s04.video.glbimg.com/deo/vi/39/83/5068339\" alt=\"Governistas tentam antecipar vota\u00e7\u00e3o para afastar Dilma e STF pode decidir\" title=\"Governistas tentam antecipar vota\u00e7\u00e3o para afastar Dilma e STF pode decidir\"/></a></div><a class=\"titulo entry-title\" rel=\"bookmark\" href=\"/bom-dia-brasil/noticia/2016/06/governistas-tentam-antecipar-votacao-para-afastar-dilma-e-stf-pode-decidir.html\">Governistas tentam antecipar vota\u00e7\u00e3o para afastar Dilma e STF pode decidir</a></div><div class=\"data\"><span class=\"timestamp\">Fri Jun 03 2016 09:51:47 -0300</span><span class=\"published\">03/06/2016</span></div></li><li class=\" \"><div class=\"chamada\"><div class=\"foto l140\"><a title=\"Not\u00edcias para voc\u00ea terminar este 12 de maio bem-informado\" class=\"borda-interna pie\" href=\"/mundo/noticia/2016/05/noticias-para-voce-terminar-este-12-de-maio-bem-informado.html\"><img class=\"pie\" width=\"140px\" height=\"105px\" src=\"http://s2.glbimg.com/kieYaGXC9s4eCdhREZlnLX38XYA=/140x105/filters:max_age(3600)/s03.video.glbimg.com/deo/vi/26/00/5020026\" alt=\"Not\u00edcias para voc\u00ea terminar este 12 de maio bem-informado\" title=\"Not\u00edcias para voc\u00ea terminar este 12 de maio bem-informado\"/></a></div><a class=\"titulo entry-title\" rel=\"bookmark\" href=\"/mundo/noticia/2016/05/noticias-para-voce-terminar-este-12-de-maio-bem-informado.html\">Not\u00edcias para voc\u00ea terminar este 12 de maio bem-informado</a></div><div class=\"data\"><span class=\"timestamp\">Thu May 12 2016 22:18:26 -0300</span><span class=\"published\">12/05/2016</span></div></li></ul></div></div><!-- google_ad_section_end(weight=ignore) --><div id=\"banner_megabox_fim\" class=\"tag-manager-publicidade-container\"></div><div class=\"barra-ferramentas clearfix\"><div class=\"barra-ferramentas__share\"><div class=\"share-bar\"\n             data-title=\"Processo de impeachment de Dilma chega \u00e0 etapa final ap\u00f3s 9 meses\"\n             data-url=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/processo-de-impeachment-de-dilma-chega-etapa-final-apos-9-meses.html\"\n             data-image-url=\"http://s2.glbimg.com/MyZwIIxJxKhMLUDlmnOAtHiUQu8=/1200x630/filters:max_age(3600)/s03.video.glbimg.com/deo/vi/46/90/5259046\"\n             data-hashtags=\"#G1\"></div></div><div class=\"barra-ferramentas__link\"><label for=\"input-link-ferramentas\">Link</label>&nbsp;\n        <input type=\"text\" class=\"barra-ferramentas__input\" id=\"input-link-ferramentas\" value=\"http://glo.bo/2bh8XVq\" readonly /></div></div><input type=\"hidden\" name=\"item_id\" value=\"2764878\" /><input type=\"hidden\" name=\"link\" value=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/processo-de-impeachment-de-dilma-chega-etapa-final-apos-9-meses.html\" /></div><div class=\"widget-comentarios\"><div id='boxComentarios'></div><script type=\"text/javascript\">\n        $(function(){\n            $('#boxComentarios').comentarios({\n                uri: '/jornalismo/g1/politica/processo-de-impeachment-de-dilma',\n                url: 'http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/processo-de-impeachment-de-dilma-chega-etapa-final-apos-9-meses.html',\n                titulo: 'Processo de impeachment de Dilma chega \u00e0 etapa final ap\u00f3s 9 meses',\n                idExterno : '2764878',\n                exibeTeaserComentarios : true,\n                shortUrl : \"http://glo.bo/2bh8XVq\",\n                qtdComentariosNoTeaser: 3,\n                botaoComentario: {topo: '.botao-listar-comentarios'}\n            });\n        });\n    </script></div></div><div class=\"glb-grid-4\"><div id=\"banner_rm1\" class=\"tag-manager-publicidade-container\"></div><div class=\"widget-flow-de-materia pie\"><ul><li class=\"entidade selecionada\"><div class=\"titulo\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/\" title=\"Tudo sobre Processo de Impeachment de Dilma\" class=\"nome-entidade gui-color-primary-parent-hover\" caminho=\"editoria/3104\"><span class=\"texto gui-color-primary\">Processo de Impeachment de Dilma</span><span class=\"sinal-de-mais gui-color-primary\">+</span><span class=\"tudo-sobre gui-color-primary\">veja tudo sobre \u203a</span></a></div><div class=\"itens\"><div class=\"botao-pagina-anterior oculto\"><a href=\"#\"></a></div><ul></ul><div class=\"botao-proxima-pagina oculto\"><a href=\"#\"></a></div></div></li><li class=\"entidade\"><div class=\"titulo\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/\" title=\"Tudo sobre Pol\u00edtica\" class=\"nome-entidade gui-color-primary-parent-hover\" caminho=\"editoria/94\"><span class=\"texto gui-color-primary\">Pol\u00edtica</span><span class=\"sinal-de-mais gui-color-primary\">+</span><span class=\"tudo-sobre gui-color-primary\">veja tudo sobre \u203a</span></a></div><div class=\"itens\"><div class=\"botao-pagina-anterior oculto\"><a href=\"#\"></a></div><ul></ul><div class=\"botao-proxima-pagina oculto\"><a href=\"#\"></a></div></div></li><li class=\"entidade\"><div class=\"titulo\"><a href=\"http://g1.globo.com/ultimas-noticias/\" title=\"Tudo sobre \u00daltimas not\u00edcias\" class=\"nome-entidade gui-color-primary-parent-hover\" caminho=\"editoria/507\"><span class=\"texto gui-color-primary\">\u00daltimas not\u00edcias</span><span class=\"sinal-de-mais gui-color-primary\">+</span><span class=\"tudo-sobre gui-color-primary\">veja tudo sobre \u203a</span></a></div><div class=\"itens\"><div class=\"botao-pagina-anterior oculto\"><a href=\"#\"></a></div><ul></ul><div class=\"botao-proxima-pagina oculto\"><a href=\"#\"></a></div></div></li><li class=\"entidade\"><div class=\"titulo\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/politico/dilma.html\" title=\"Tudo sobre Dilma Rousseff\" class=\"nome-entidade gui-color-primary-parent-hover\" caminho=\"entidade\" uri=\"G1/Politico_7c678a2c-2e99-4c45-b20b-76d15b9d77f8\"><span class=\"texto gui-color-primary\">Dilma Rousseff</span><span class=\"sinal-de-mais gui-color-primary\">+</span><span class=\"tudo-sobre gui-color-primary\">veja tudo sobre \u203a</span></a></div><div class=\"itens\"><div class=\"botao-pagina-anterior oculto\"><a href=\"#\"></a></div><ul></ul><div class=\"botao-proxima-pagina oculto\"><a href=\"#\"></a></div></div></li><li class=\"entidade\"><div class=\"titulo\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/politico/michel-temer.html\" title=\"Tudo sobre Michel Temer\" class=\"nome-entidade gui-color-primary-parent-hover\" caminho=\"entidade\" uri=\"G1/Politico/1a3e4bc3-ddc6-46bd-b4f9-83842de3e917\"><span class=\"texto gui-color-primary\">Michel Temer</span><span class=\"sinal-de-mais gui-color-primary\">+</span><span class=\"tudo-sobre gui-color-primary\">veja tudo sobre \u203a</span></a></div><div class=\"itens\"><div class=\"botao-pagina-anterior oculto\"><a href=\"#\"></a></div><ul></ul><div class=\"botao-proxima-pagina oculto\"><a href=\"#\"></a></div></div></li><li class=\"entidade\"><div class=\"titulo\"><a href=\"http://g1.globo.com/politica/politico/renan-calheiros.html\" title=\"Tudo sobre Renan Calheiros\" class=\"nome-entidade gui-color-primary-parent-hover\" caminho=\"entidade\" uri=\"G1/Politico/a22f731f-aae4-4693-a964-f65b9fa799a6\"><span class=\"texto gui-color-primary\">Renan Calheiros</span><span class=\"sinal-de-mais gui-color-primary\">+</span><span class=\"tudo-sobre gui-color-primary\">veja tudo sobre \u203a</span></a></div><div class=\"itens\"><div class=\"botao-pagina-anterior oculto\"><a href=\"#\"></a></div><ul></ul><div class=\"botao-proxima-pagina oculto\"><a href=\"#\"></a></div></div></li><li class=\"entidade\"><div class=\"titulo\"><a href=\"http://g1.globo.com/topico/ricardo-lewandowski\" title=\"Tudo sobre Ricardo Lewandowski\" class=\"nome-entidade gui-color-primary-parent-hover\" caminho=\"entidade\" uri=\"ebb19262-f92f-4d1e-8773-5b1efed3cbd6\"><span class=\"texto gui-color-primary\">Ricardo Lewandowski</span><span class=\"sinal-de-mais gui-color-primary\">+</span><span class=\"tudo-sobre gui-color-primary\">veja tudo sobre \u203a</span></a></div><div class=\"itens\"><div class=\"botao-pagina-anterior oculto\"><a href=\"#\"></a></div><ul></ul><div class=\"botao-proxima-pagina oculto\"><a href=\"#\"></a></div></div></li><li class=\"entidade ultima\"><div class=\"titulo\"><a href=\"http://g1.globo.com/topico/senado-federal\" title=\"Tudo sobre Senado\" class=\"nome-entidade gui-color-primary-parent-hover\" caminho=\"entidade\" uri=\"base/Organizacao/8f7d2ae4-f1da-4b60-9b7a-dc16c81e603d\"><span class=\"texto gui-color-primary\">Senado</span><span class=\"sinal-de-mais gui-color-primary\">+</span><span class=\"tudo-sobre gui-color-primary\">veja tudo sobre \u203a</span></a></div><div class=\"itens\"><div class=\"botao-pagina-anterior oculto\"><a href=\"#\"></a></div><ul></ul><div class=\"botao-proxima-pagina oculto\"><a href=\"#\"></a></div></div></li></ul></div><script>\n    $(function () {\n        $('.widget-flow-de-materia').widgetFlowDeMateriaEMulticontent({\n            idMateria: 2764878\n        });\n    });\n</script><div id=\"banner_rm2\" class=\"tag-manager-publicidade-container\"></div><script type=\"text/javascript\">\n    // <![CDATA[\n        $(function(){\n\n                url = '/shopping/g1.xml';\n\n            $('#produtos-conteudo-35321942').shopping(url,5,function(status){\n\n                if(status=='error') {\n                    $(\".widget-shopping .shopping-navegacao\").hide();\n                    $(\".widget-shopping .shopping-produtos\").hide();\n                } else {\n                    $(this).cycle({\n                        fx:     'scrollHorz',\n                        speed:  'fast',\n                        timeout: 5000,\n                        pause: 1,\n                        next:   '#widget_shopping_35321942 .prox',\n                        prev:   '#widget_shopping_35321942 .ant',\n                        height: '120px',\n                        pager: '#nav_35321942',\n                        pagerAnchorBuilder: function(index, element){\n                            $('#nav_35321942').append('<a href=\"#\" id=\"shopping_pagina_' + index + '\" class=\"navegacao-pagina link-navegacao-35321942\"><span>' + index + '</span></a>');\n                        }\n                    });\n                }\n            });\n\n            $('.link-navegacao-35321942').click(function(){\n              index = parseInt($(this).attr('id').replace('shopping_pagina_',''));\n              $('#produtos-conteudo-35321942').cycle(index);\n              return false;\n            });\n\n            $('#widget_shopping_35321942 .prox, #widget_shopping_35321942 .ant').click(function(){\n                  //hack para ie7 e ie6 suportarem o active\n                  $(this).blur();\n                  return false;\n            });\n\n        });\n    // ]]></script><div class=\"widget widget-shopping\" id=\"widget_shopping_35321942\"><span class=\"canto-caixa-ce\"></span><span class=\"canto-caixa-cd\"></span><span class=\"canto-caixa-re\"></span><span class=\"canto-caixa-rd\"></span><div class=\"widget-titulo\"><strong>Shopping</strong></div><div class=\"shopping-produtos\"><ul class=\"produtos-conteudo\" id=\"produtos-conteudo-35321942\"></ul></div><div class=\"shopping-navegacao\"><div class=\"pos-ant\"><a href=\"#\" class=\"ant\"><span>anterior</span></a></div><div id=\"nav_35321942\" class=\"nav\"></div><div class=\"pos-prox\"><a href=\"#\" class=\"prox\"><span>proximo</span></a></div></div><div class=\"shopping-busca\"><form method=\"get\" action=\"http://shopping.globo.com/cprocura\"><fieldset><legend>busca de produtos</legend><strong>compare pre\u00e7os de</strong><input type=\"text\" class=\"busca\" name=\"produto\" id=\"nome_do_produto\" /><span class=\"canto-input\"></span><input type=\"submit\" class=\"enviar\" value=\"Comparar\" name=\"comparar\" /><span class=\"canto-submit\"></span></fieldset></form></div><div class=\"chamada chamada-rodape\"><a href=\"http://shopping.globo.com/\" >veja todos os produtos &raquo;</a></div></div><div id=\"banner_rm3\" class=\"tag-manager-publicidade-container\"></div></div></div><div class=\"glb-bloco shopping-horizontal\"><div class=\"glb-grid-12\"><script type=\"text/javascript\">globo_shop_slot=\"g1/home\";globo_color_text=\"484848\";</script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://vitrines.globo.com/vitrine/show_shop.js\"></script></div></div></div></div><div id=\"banner_floating\" class=\"tag-manager-publicidade-container\"></div><div id=\"glb-diretorio\"><span class=\"glb-borda\"></span><div class=\"glb-conteudo\"><div class=\"glb-bloco row\"><div class=\"glb-grid-2 large-2 column\"><ul><li class=\"diretorio-indice\"><strong>grupo globo</strong></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/principios-editoriais-do-grupo-globo.html\" class=\"item-destacado\">Princ\u00edpios Editoriais</a></li><li><a href=\"http://www.grupoglobo.globo.com/\" class=\"item-destacado\">Grupo Globo</a></li><li class=\"diretorio-indice\"><strong>editorias</strong></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/blogs-e-colunas\" >Blogs e Colunas</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/brasil\" >Brasil</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/carros\" >Carros</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/ciencia-e-saude\" >Ci\u00eancia e Sa\u00fade</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/concursos-e-emprego\" >Concursos e Emprego</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/correcoes/\" >Corre\u00e7\u00f5es</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/economia\" >Economia</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/educacao/\" >Educa\u00e7\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://ego.globo.com/\" >Ego</a></li><li><a href=\"http://globoesporte.globo.com/\" >Esporte</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/fotos/\" >Fotos</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/infograficos/\" >Infogr\u00e1ficos</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/mundo\" >Mundo</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/natureza/\" >Natureza</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/planeta-bizarro\" >Planeta Bizarro</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/politica\" >Pol\u00edtica</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pop-arte\" >Pop &amp; Arte</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/tecnologia\" >Tecnologia e Games</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/turismo-e-viagem/\" >Turismo e Viagem</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/videos/\" >V\u00eddeos</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/vc-no-g1\" >VC no G1</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pop-arte/cinema/index.html\" >Cinema</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/tecnologia/games/index.html\" >Games</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/musica/index.html\" >M\u00fasica</a></li></ul></div><div class=\"glb-grid-2 large-2 column\"><ul class=\"divisoria\"><li class=\"diretorio-indice\"><strong>especiais</strong></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/brasil/caminhos-do-brasil-caravana-g1/platb/\" >Caminhos do Brasil: Caravana G1</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/tecnologia/campus-party/2015/index.html\" >Campus Party 2015</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/carnaval/2015/\" >Carnaval 2015</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/economia/crise-da-agua/index.html\" >Crise da \u00c1gua </a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sao-paulo/blog/como-economizar-agua/\" >Como economizar \u00e1gua</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/politica/eleicoes/2014/\" >Elei\u00e7\u00f5es 2014</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/educacao/enem/2015/index.html\" >Enem 2015</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/educacao/oab/\" >Exame da OAB</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/vestibular-e-educacao/guia-de-carreiras/\" >Guia de carreiras</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/educacao/geracao-selfie/index.html\" >Gera\u00e7\u00e3o Selfie</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pop-arte/globo-de-ouro/2015/index.html\" >Globo de Ouro 2015</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/2015/\" >Imposto de Renda</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/politica/mensalao/\" >Julgamento do mensal\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/musica/lollapalooza/2015/\" >Lollapalooza</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/luta-contra-a-dengue/\" >Luta contra a dengue</a></li><li><a href=\"http://especiais.g1.globo.com/sao-paulo/o-mundo-funk-paulista/\" >O Mundo Funk Paulista</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/rio-de-janeiro/olimpiadas/rio2016/index.html\" >Olimp\u00edadas Rio 2016 </a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/politica/operacao-lava-jato/index.html\" >Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pop-arte/oscar/2015/index.html\" >Oscar 2015</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/economia/seu-dinheiro/pec-das-domesticas/\" >PEC das Dom\u00e9sticas</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/musica/rock-in-rio/2015/\" >Rock in Rio</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/especiais/\" >Mais especiais</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/politica/posse-de-dilma/segundo-mandato/cobertura-completa.html\" >Posse de Dilma</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/rio-de-janeiro/rio-450-anos/index.html\" >Rio 450 anos</a></li><li class=\"diretorio-indice\"><strong>utilidades</strong></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/musica/agenda.html\" >Agenda de shows</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/economia/mercados/cotacoes/moedas/\" >Conversor de Moedas</a></li><li><a href=\"http://baixatudo.globo.com/\" >Downloads</a></li><li><a href=\"http://falecomog1.com.br/\" >Fale Conosco</a></li><li><a href=\"http://especiais.g1.globo.com/app-g1/\" >G1 no seu celular</a></li><li><a href=\"http://especiais.g1.globo.com/educacao/app-g1-enem/index.html\" >App G1 Enem</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/economia/mercados/cotacoes/#indicadores-economicos\" >Indicadores Econ\u00f4micos</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/economia/mercados/cotacoes/#indices-de-mercados\" >\u00cdndices de Mercado</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/loterias/\" >Loterias</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/previsao-do-tempo.html\" >Previs\u00e3o do Tempo</a></li><li><a href=\"http://www.receitas.com/\" >Receitas.com</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/carros/tabela-fipe/\" >Tabela Fipe</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/radar-g1/platb/\" >Tr\u00e2nsito</a></li></ul></div><div class=\"glb-grid-2 large-2 column\"><ul class=\"divisoria\"><li class=\"diretorio-indice\"><strong>regi\u00f5es</strong></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/ac/acre/\" >Acre</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/al/alagoas/\" >Alagoas</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/ap/amapa/\" >Amap\u00e1</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/amazonas/\" >Amazonas</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/bahia/\" >Bahia</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/ceara/\" >Cear\u00e1</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/distrito-federal/\" >Distrito Federal</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/espirito-santo/\" >Esp\u00edrito Santo</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/goias/\" >Goi\u00e1s</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/ma/maranhao/\" >Maranh\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/mato-grosso/\" >Mato Grosso</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/mato-grosso-do-sul/\" >Mato Grosso do Sul</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/minas-gerais/\" >Minas Gerais</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/mg/centro-oeste/\" >MG - Centro-Oeste</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/mg/grande-minas/\" >MG - Grande Minas</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/mg/sul-de-minas/\" >MG - Sul de Minas</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/minas-gerais/triangulo-mineiro/\" >MG - Tri\u00e2ngulo Mineiro</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/mg/vales-mg/\" >MG - Vales de Minas</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/mg/zona-da-mata/\" >MG - Zona da Mata</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pa/para/\" >Par\u00e1</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pa/santarem-regiao/\" >PA - Santar\u00e9m e Regi\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/paraiba/\" >Para\u00edba</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/parana/\" >Paran\u00e1</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pr/campos-gerais-sul/\" >PR - Campos Gerais e Sul</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pr/norte-noroeste/\" >PR - Norte e Noroeste</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pr/oeste-sudoeste/\" >PR - Oeste e Sudoeste</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pernambuco/\" >Pernambuco</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pe/caruaru-regiao/\" >PE \u2013 Caruaru e Regi\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pe/petrolina-regiao/\" >PE - Petrolina e Regi\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/pi/piaui/\" >Piau\u00ed</a></li></ul></div><div class=\"glb-grid-2 large-2 column\"><ul><li class=\"item-quebra-linha\">&nbsp;</li><li><a href=\"http://g1.globo.com/rio-de-janeiro\" >Rio de Janeiro</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/rj/regiao-serrana/\" >RJ - Regi\u00e3o Serrana</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/rj/regiao-dos-lagos/\" >RJ - Regi\u00e3o dos Lagos</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/rj/norte-fluminense/\" >RJ - Norte Fluminense</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/rj/sul-do-rio-costa-verde/\" >RJ - Sul e Costa Verde</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/rn/rio-grande-do-norte/\" >Rio Grande do Norte</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/\" >Rio Grande do Sul</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/ro/rondonia/\" >Rond\u00f4nia</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/ro/ariquemes-e-vale-do-jamari/\" >RO \u2013 Ariquemes e Vale do Jamari</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/ro/vilhena-e-cone-sul/\" >RO \u2013 Vilhena e Cone Sul</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/rr/roraima/\" >Roraima</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sc/santa-catarina/\" >Santa Catarina</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sao-paulo\" >S\u00e3o Paulo</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sp/bauru-marilia/\" >SP - Bauru e Mar\u00edlia</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/\" >SP - Campinas e Regi\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sao-paulo/itapetininga-regiao/\" >SP - Itapetininga e Regi\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sp/mogi-das-cruzes-suzano/\" >SP - Mogi das Cruzes e Suzano</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sp/piracicaba-regiao/\" >SP - Piracicaba e Regi\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sp/presidente-prudente-regiao/\" >SP - Prudente e Regi\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sp/ribeirao-preto-franca/\" >SP - Ribeir\u00e3o e Franca</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sao-paulo/sao-jose-do-rio-preto-aracatuba/\" >SP - Rio Preto e Ara\u00e7atuba</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sp/santos-regiao/\" >SP - Santos e Regi\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/\" >SP - S\u00e3o Carlos e Araraquara</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sao-paulo/sorocaba-jundiai/\" >SP - Sorocaba e Jundia\u00ed</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/\" >SP - Vale do Para\u00edba e Regi\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/se/sergipe/\" >Sergipe</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/to/tocantins/\" >Tocantins</a></li></ul></div><div class=\"glb-grid-2 large-2 column\"><ul class=\"divisoria\"><li class=\"diretorio-indice\"><strong>tv globo</strong></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/carros/index.html\" >AutoEsporte</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/bemestar/\" >Bem Estar</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/bom-dia-brasil\" >Bom Dia Brasil</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/como-sera/\" >Como Ser\u00e1?</a></li><li><a href=\"http://fantastico.globo.com/\" >Fant\u00e1stico</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-reporter\" >Globo Rep\u00f3rter                                        </a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/economia/agronegocios/\" >Globo Rural</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/hora1/\" >Hora 1</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/jornal-da-globo\" >Jornal da Globo</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/jornal-hoje\" >Jornal Hoje</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/jornal-nacional\" >Jornal Nacional</a></li><li><a href=\"http://pegntv.globo.com/\" >Pequenas Empresas &amp; Grandes Neg\u00f3cios</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/profissao-reporter\" >Profiss\u00e3o Rep\u00f3rter</a></li><li class=\"diretorio-indice\"><strong>globonews</strong></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/\" >Primeira P\u00e1gina</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/videos/globo-news/jornal-globo-news/\" >Jornal GloboNews</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/videos/globo-news/conta-corrente/\" >Conta Corrente</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/videos/globo-news/estudio-i/\" >Est\u00fadio I</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/videos/globo-news/jornal-das-dez/\" >Jornal das Dez</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/videos/globo-news/globo-news-em-pauta/\" >GloboNews em pauta</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/arquivo-n/videos/\" >Arquivo N</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/cidades-e-solucoes/videos/\" >Cidades e Solu\u00e7\u00f5es</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/dialogos-com-mario-sergio-conti/videos/\" >Di\u00e1logos</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/entre-aspas/videos/\" >Entre Aspas</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/fatos-e-versoes/videos/\" >Fatos e Vers\u00f5es</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/fernando-gabeira/videos/\" >Fernando Gabeira</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/alexandre-garcia/videos/\" >Alexandre Garcia</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/globo-news-documentario/videos/\" >GloboNews Document\u00e1rio</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/globo-news-documento/videos/\" >GloboNews Documento</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/globo-news-especial/videos/\" >GloboNews Especial</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/literatura/videos/\" >GloboNews Literatura</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/miriam-leitao/videos/\" >GloboNews Miriam Leit\u00e3o</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/globo-news-painel/videos/\" >GloboNews Painel</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/manhattan-connection/videos/\" >Manhattan Connection</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/milenio/videos/\" >Mil\u00eanio</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/mundo-sa/videos/\" >Mundo S/A</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/navegador/videos/\" >Navegador</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/pelo-mundo/videos/\" >Pelo Mundo</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/roberto-davila/videos/\" >Roberto D\u00b4Avila</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/sarau/videos/\" >Sarau</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/sem-fronteiras/videos/\" >Sem Fronteiras</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/starte/videos/\" >Starte</a></li><li><a href=\"http://g1.globo.com/globo-news/via-brasil/videos/\" >Via Brasil</a></li></ul></div><div class=\"glb-grid-2 large-2 column\"><ul class=\"divisoria\"><li class=\"diretorio-indice\"><strong>publica\u00e7\u00f5es</strong></li><li><a href=\"http://revistaepoca.globo.com/\" >\u00c9poca</a></li><li><a href=\"http://epocanegocios.globo.com/\" >\u00c9poca Neg\u00f3cios</a></li><li><a href=\"http://revistaepocasp.globo.com/\" >\u00c9poca SP</a></li><li><a href=\"http://revistaautoesporte.globo.com/\" >Autoesporte</a></li><li><a href=\"http://revistacasaejardim.globo.com/\" >Casa e Jardim</a></li><li><a href=\"http://revistacrescer.globo.com/\" >Crescer</a></li><li><a href=\"http://revistagalileu.globo.com/\" >Galileu</a></li><li><a href=\"http://revistagloborural.globo.com/\" >Globo Rural</a></li><li><a href=\"http://gq.globo.com/\" >GQ</a></li><li><a href=\"http://revistamarieclaire.globo.com/\" >Marie Claire</a></li><li><a href=\"http://revistamonet.com.br/\" >Monet</a></li><li><a href=\"http://revistapegn.globo.com/\" >Pequenas Empresas &amp; Grandes Neg\u00f3cios</a></li><li><a href=\"http://revistaquem.globo.com/\" >Quem</a></li><li class=\"diretorio-indice\"><strong>jornais</strong></li><li><a href=\"http://oglobo.globo.com/\" >O Globo</a></li><li><a href=\"http://extra.globo.com/\" >Extra</a></li><li class=\"diretorio-indice\"><strong>r\u00e1dios</strong></li><li><a href=\"http://globoradio.globo.com/home/HOME.htm\" >GloboRadio</a></li><li><a href=\"http://www.globo.com/cbn\" >CBN</a></li><li><a href=\"http://radioglobo.globoradio.globo.com/home/HOME.htm\" >R\u00e1dio Globo</a></li><li><a href=\"http://radiobeat.com.br/\" >RADIOBEAT</a></li><li><a href=\"http://bhfm.globoradio.globo.com/home/HOME.htm\" >BHFM</a></li></ul></div></div></div></div>\n<div id=\"glb-rodape\"><div class=\"glb-conteudo\"><div class=\"rodape-menu-produtos\"><div class=\"rodape-logo\"><a title=\"globo.com\" href=\"http://www.globo.com\"><img alt=\"globo.com\" src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/common/img/logo_globo_rodape.png\" /></a></div><ul><li><a href=\"http://g1.globo.com/\" title=\"g1\">g1</a></li><li><a href=\"http://globoesporte.globo.com/\" title=\"globoesporte\">globoesporte</a></li><li><a href=\"http://gshow.globo.com/\" title=\"gshow\">gshow</a></li><li><a href=\"http://famosos.globo.com/\" title=\"famosos & etc\">famosos & etc</a></li><li><a href=\"http://video.globo.com/\" title=\"v\u00eddeos\">v\u00eddeos</a></li></ul><div class=\"rodape-todos-sites\"><a title=\"todos os sites\" href=\"http://www.globo.com/Globo.com/sites/0,,5623,00.html\">todos os sites</a></div></div><div class=\"rodape-menu-servicos\"><span>\u00a9 Copyright 2000-2016 Globo Comunica\u00e7\u00e3o e Participa\u00e7\u00f5es S.A.</span><ul><li class=\"primeiro\"><a href=\"http://g1.globo.com/principios-editoriais-do-grupo-globo.html\" title=\"princ\u00edpios editoriais\">princ\u00edpios editoriais</a></li><li><a href=\"http://www.globo.com/Globo.com/homev6/0,,PL0-0,00-POLITICA+DE+PRIVACIDADE.html\" title=\"pol\u00edtica de privacidade\">pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a href=\"https://login.globo.com/login/464\" title=\"central globo.com\">central globo.com</a></li><li><a href=\"http://atendimento.globo.com/Portal/ISP/assineja/panfletos/panfleto_home_globo\" title=\"assine a globo.com\">assine a globo.com</a></li><li class=\"ultimo\"><a href=\"http://www.globo.com/Portal/anuncie/glb_anuncie_panfleto\" title=\"anuncie conosco\">anuncie conosco</a></li></ul></div></div></div></div><style>\n\n.agrupamento-vertical-simples .glb-hl-style-informe-publicitario .chapeu {\n    color: #fff !important;\n}\n</style><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/COMPR/js/7a/c5a097ca047a.js\"></script><script src=\"http://s.videos.globo.com/p2/j/api.min.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"http://s.glbimg.com/bu/j/jquery.buscaPadrao-v2.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\">\n        $(function() {\n            if (typeof glb !== 'undefined') {\n                var midiasEmbed = glb.midiasEmbeded;\n                if (midiasEmbed){\n                    for (midia in midiasEmbed){\n                        midiasEmbed[midia].videoURL = midiasEmbed[midia].videoURL;\n                        new WM.Player(midiasEmbed[midia]).attachTo($('#' + midia)[0]);\n                    }\n                }\n            }\n        });\n    </script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://g1.globo.com/dynamo/scripts/js/glb.recaptcha.js\"></script><!-- Widget Shopping --><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/common/js/jquery.cycle.all.min.js\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/estrutura/js/box/shopping.js\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/portal/js/desktop/delivery/glb.verticalAlign.js\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/geolocalizacao/js/geolocalizacao_materia.js\"></script><!-- Realtime--><script type=\"text/javascript\">\n                var glb_realtime_map = {\n                    site:'g1',\n                    categories:[\n                        'materia',\n                        'politica/processo-de-impeachment-de-dilma'\n\n                            , '/politica'\n\n                            , '/ultimas-noticias'\n\n                            , '/politica/processo-de-impeachment-de-dilma'\n\n                            , 'http://semantica.globo.com/G1/Politico/a22f731f-aae4-4693-a964-f65b9fa799a6'\n\n                            , 'http://semantica.globo.com/G1/Politico_7c678a2c-2e99-4c45-b20b-76d15b9d77f8'\n\n                            , 'http://semantica.globo.com/G1/Politico/1a3e4bc3-ddc6-46bd-b4f9-83842de3e917'\n\n                            , 'http://semantica.globo.com/ebb19262-f92f-4d1e-8773-5b1efed3cbd6'\n\n                            , 'http://semantica.globo.com/base/Organizacao/8f7d2ae4-f1da-4b60-9b7a-dc16c81e603d'\n\n                    ],\n                    url:'http://g1.globo.com/politica/processo-de-impeachment-de-dilma/noticia/2016/08/processo-de-impeachment-de-dilma-chega-etapa-final-apos-9-meses.html'\n                };\n            </script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.glbimg.com/bu/rt/js/glb-pv-min.js\"></script><script type=\"text/javascript\">\n        $.geolocalizacaoMateria({staticURL: 'http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/'});\n\n        $(function() {\n\n                $(\"#busca-padrao\").buscaPadrao({\n                    \"url\": \"http://g1.globo.com/busca/\",\n                    \"produto\": \"g1\",\n                    \"suggest_ligado\": true,\n                    'site': \"G1\",\n                    'section': \"Processo de Impeachment de Dilma\"\n                });\n\n        });\n\n       glb.Fipe({\n            url: '/static/fipe/json/',\n            logosPath: 'http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/portal/img/logos/fipe',\n            container: '.widget.widget-fipe',\n            searchKind: '.tipo-busca > label',\n            vehicleType: '.tipo-veiculo > label > input',\n            searchField: '.fipe-busca',\n            sample: '.fipe-exemplo',\n            yearField: '.fipe-ano-combustivel',\n            resultTemplate: '#fipe-card-2 > #fipe-detalhes-corpo-template',\n            cards: '#fipe-card-1, #fipe-card-2',\n            newQuery: '.fipe-nova-consulta',\n            loading: '.ajax-loader',\n            urlRedirect: \"/carros/tabela-fipe/index.html\"\n        });\n    </script><script type=\"text/javascript\" src=\"http://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/COMPR/js/00/da4d8d848d00.js\"></script><script type=\"text/javascript\">\n            var glb = this.glb || {};\n            glb.barra = {\n                exibeAssineJa: true,\n                exibeCentral: true,\n                iframe: false\n            };\n            (function() {\n                var s = document.createElement('script');\n                s.type = 'text/javascript'; s.async = true; s.charset = 'utf-8';\n                s.src = 'http://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js'; s.charset = 'utf-8';\n                var ss = document.getElementsByTagName('script')[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n            })();\n        </script><!-- P\u00e1gina gerada em 25/08/2016 02:00:34 --></body></html>\n"}