{"fileid": "oglobo.globo.com___brasil_perguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824", "url": "https://oglobo.globo.com/brasil/perguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824", "subject": "afastamento-aecio", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nPerguntas e respostas sobre a situa\u00e7\u00e3o de A\u00e9cio Neves - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/perguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/perguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824\"/>\n<meta content=\"Senador afastado \u00e9 alvo de pedido de pris\u00e3o que ser\u00e1 analisado pelo STF\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Perguntas e respostas sobre a situa\u00e7\u00e3o de A\u00e9cio Neves\"/>\n<meta property=og:description content=\"Senador afastado \u00e9 alvo de pedido de pris\u00e3o que ser\u00e1 analisado pelo STF\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/brasil/perguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21474883-edf-cba/FT1086A/652/Aecio-Neves.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2017-06-14T8:18 />\n<meta property=article:modified_time content=2017-06-20T18:46 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Brasil />\n<meta property=article:tag content=\"Brasil,Aecio Neves,Lava-Jato, delacoes premiadas,delacao JBS\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Perguntas e respostas sobre a situa\u00e7\u00e3o de A\u00e9cio Neves\">\n<meta name=twitter:description content=\"Senador afastado \u00e9 alvo de pedido de pris\u00e3o que ser\u00e1 analisado pelo STF\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21474883-edf-cba/FT631A/Aecio-Neves.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/perguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Perguntas e respostas sobre a situa\u00e7\u00e3o de A\u00e9cio Neves\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21474883-edf-cba/FT1086A/652/Aecio-Neves.jpg\",\"datePublished\":\"2017-06-14T08:18:24-0300\",\"dateModified\":\"2017-06-20T18:46:06-0300\",\"author\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Senador afastado \u00e9 alvo de pedido de pris\u00e3o que ser\u00e1 analisado pelo STF\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'pais'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=pais\" title=\"O Globo - Brasil\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Republica investigada,Lava-Jato';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"21474824\",\"titulo\":\"Perguntas e respostas sobre a situa\u00e7\u00e3o de A\u00e9cio Neves\",\"dtPublicacao\":\"20170614\",\"hrPublicacao\":\"08\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"O Globo\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"16\",\"qtdCaracteres\":\"9602\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"4\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"\",\"editoria\":\"Brasil\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/perguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824\"};\ngtm.topicos = \"Republica investigada,Lava-Jato\";\ngtm.palavraChave = \"Aecio Neves,Lava-Jato, delacoes premiadas,delacao JBS\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Brasil\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/brasil\";\nvar topicos = \"Republica investigada,Lava-Jato\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"brasil\",\nid_conteudo : \"21474824\",\nentidades : [\"Aecio Neves#Lava-Jato, delacoes premiadas#delacao JBS\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Brasil, Aecio Neves,Lava-Jato, delacoes premiadas,delacao JBS\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nPerguntas e respostas sobre a situa\u00e7\u00e3o de A\u00e9cio Neves\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nSenador afastado \u00e9 alvo de pedido de pris\u00e3o que ser\u00e1 analisado pelo STF\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>O Globo</div>\n<div class=article__date>\n14/06/2017 - 08:18\n/ Atualizado em 20/06/2017 - 18:46\n</div>\n</div>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Perguntas+e+respostas+sobre+a+situa%c3%a7%c3%a3o+de+A%c3%a9cio+Neves&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fperguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Senador+afastado+%c3%a9+alvo+de+pedido+de+pris%c3%a3o+que+ser%c3%a1+analisado+pelo+STF&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f21474883-edf-cba%2fFT460B%2f220%2fAecio-Neves.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Perguntas+e+respostas+sobre+a+situa%c3%a7%c3%a3o+de+A%c3%a9cio+Neves&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fperguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Perguntas e respostas sobre a situa\u00e7\u00e3o de A\u00e9cio Neves - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fbrasil%2Fperguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21474883-edf-cba/FT1086A/652/xAecio-Neves.jpg.pagespeed.ic.Tiee3wY1hV.jpg\" alt=\"O senador afastado A\u00e9cio Neves Foto: Andressa Anholete / AFP / 30-8-2016\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>O senador afastado A\u00e9cio Neves Foto: Andressa Anholete / AFP / 30-8-2016</figcaption>\n</figure>\n<p>&nbsp;</p><p>RIO \u2014 Acusado de corrup\u00e7\u00e3o passiva e obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a e afastado do mandato no Senado, A\u00e9cio Neves ter\u00e1 de esperar a decis\u00e3o sobre sua situa\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o julgamento marcado para esta ter\u00e7a-feira, quando o Supremo Tribunal Federal (STF) julgaria um novo de pedido de pris\u00e3o contra ele, foi adiado. Desde o dia 18 de maio, o tucano trocou o protagonismo no Senado, se licenciou da presid\u00eancia do PSDB e passou a atuar nos bastidores contra sua cassa\u00e7\u00e3o no Conselho de \u00c9tica. Ao longo desse tempo, foi denunciado pelo procurador-geral, mas conseguiu que sua investiga\u00e7\u00e3o deixasse o gabinete do ministro Edson Fachin, relator da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato no STF. A relatoria passou para o ministro Marco Aur\u00e9lio Mello.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p><em>(Para n\u00e3o perder nenhuma informa\u00e7\u00e3o,&nbsp;</em><a href=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio/\">assine as newsletters de O GLOBO</a><em>)</em></p><p><strong>A\u00e9cio vai ser preso?</strong></p><p>A resposta ser\u00e1 dada pela Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF), <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/stf-adia-julgamento-de-prisao-afastamento-de-aecio-do-senado-21499033\">que adiou a decis\u00e3o</a>. O colegiado vai julgar um recurso da Procuradoria Geral da Rep\u00fablica (PGR), j\u00e1 que o primeiro pedido de pris\u00e3o contra A\u00e9cio foi negado pelo relator da Lava-Jato, ministro Edson Fachin.</p><p><strong>Por que a investiga\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio mudou de relator?</strong></p><p>Depois de afastar A\u00e9cio do mandato, Fachin determinou que a investiga\u00e7\u00e3o contra ele fosse sorteada para outro ministro do STF. O relator entendeu que os fatos atribu\u00eddos a A\u00e9cio n\u00e3o tinham rela\u00e7\u00e3o com as investiga\u00e7\u00f5es de desvios da Petrobras, portanto, a relatoria do caso deveria ser sorteada, e n\u00e3o designada automaticamente para Fachin. <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/marco-aurelio-sera-relator-do-caso-de-aecio-neves-no-stf-21417873\" target=_blank>A tarefa foi repassada</a>, ent\u00e3o, para Marco Aur\u00e9lio Mello, que decidiu levar o recurso da PGR \u00e0 Primeira Turma.</p><p><strong>A\u00e9cio foi mesmo afastado do Senado?</strong></p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/supremo-vai-julgar-prisao-de-aecio-neves-dia-20-21472814\">\nSupremo vai julgar pris\u00e3o de A\u00e9cio Neves dia 20\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/supremo-vai-julgar-prisao-de-aecio-neves-dia-20-21472814\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21472829-c55-a2b/FT299A/xaecio-neves.jpg.pagespeed.ic.Y-wKbER_HS.jpg\" alt=\"\nO senador afastado Aecio Neves (PSDB-MG)\nFoto: Andressa Anholete / AFP/18-5-2017\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/eunicio-reforca-que-senado-cumpriu-decisao-do-supremo-sobre-afastamento-de-aecio-21472068\">\nEun\u00edcio refor\u00e7a que Senado cumpriu decis\u00e3o do Supremo sobre afastamento de A\u00e9cio\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/eunicio-reforca-que-senado-cumpriu-decisao-do-supremo-sobre-afastamento-de-aecio-21472068\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21448937-a26-a08/FT299A/x2d5acf02-ba1e-4da4-b4c7-70fbf1f7ec0e.jpg.pagespeed.ic.JpZoYIQQWC.jpg\" alt=\"Presidente do Senado Eun\u00edcio Oliveira Foto: Andr\u00e9 Coelho / O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/tucanos-negam-que-manutencao-de-apoio-ao-governo-seja-para-proteger-aecio-21469164\">\nTucanos negam que manuten\u00e7\u00e3o de apoio ao governo seja para proteger A\u00e9cio\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/tucanos-negam-que-manutencao-de-apoio-ao-governo-seja-para-proteger-aecio-21469164\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/brasil/21469639-38f-4f6/FT299A/xPSDB.jpg.pagespeed.ic.uJvDqc4-mk.jpg\" alt=\"O senador Tasso Jereissati, os governadores Geraldo Alckmin (SP), Marconi Perilo (GO), o ministro Bruno Ara\u00fajo e o Prefeito Jo\u00e3o D\u00f3ria (SP) durante reuni\u00e3o do partido em Bras\u00edlia para decis\u00e3o sobre perman\u00eancia e apoio ao governo Temer Foto: Andre Coelho / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/policia-federal-flagra-primo-de-aecio-recebendo-propina-da-jbs-21460714\">\nPol\u00edcia Federal flagra primo de A\u00e9cio recebendo propina da JBS\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/policia-federal-flagra-primo-de-aecio-recebendo-propina-da-jbs-21460714\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21460718-e69-ee9/FT299A/xfrederico.jpg.pagespeed.ic.7sFRwYngA1.jpg\" alt=\"Imagens mostram primo do senador A\u00e9cio Neves contando dinheiro na sede da JBS Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<p>&nbsp;</p><p>O afastamento foi determinado pelo ministro Edson Fachin no dia 18 de maio, mesmo dia em que negou o pedido de pris\u00e3o. Desde ent\u00e3o, A\u00e9cio n\u00e3o foi visto no plen\u00e1rio do Senado. O tucano garante que cumpre a decis\u00e3o do STF com \"total respeito e rever\u00eancia\". Por\u00e9m, seu gabinete segue funcionando.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p><strong>O que o Senado dizia sobre o afastamento?</strong></p><p>O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE), <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/eunicio-reforca-que-senado-cumpriu-decisao-do-supremo-sobre-afastamento-de-aecio-21472068\" target=_blank>afirma que cumpriu a decis\u00e3o</a> do Supremo, enviando um of\u00edcio ao gabinete de A\u00e9cio. Mas dizia esperar uma decis\u00e3o da Mesa Diretora do Senado, sob alega\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 \"previs\u00e3o regimental, constitucional, sobre o afastamento pela Justi\u00e7a\". Na pr\u00e1tica, ele esperava que Fachin determine os par\u00e2metros do afastamento.</p><p><strong>O senador continua recebendo sal\u00e1rio?</strong></p><p>Uma parte dele, sim. A assessoria de A\u00e9cio diz que a decis\u00e3o de Fachin deixa claro que o senador mant\u00e9m suas prerrogativas de parlamentar. Segundo a assessoria, A\u00e9cio s\u00f3 perderia estas prerrogativas caso fosse cassado.</p><p><strong>Do que A\u00e9cio \u00e9 acusado?</strong></p><p>A Procuradoria Geral da Rep\u00fablica <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/pgr-apresenta-denuncia-contra-aecio-por-corrupcao-passiva-obstrucao-de-justica-21430275\" target=_blank>apresentou den\u00fancia contra A\u00e9cio</a> no \u00faltimo dia 2. Nela, acusa o senador de receber propina de R$ 2 milh\u00f5es do frigor\u00edgico JBS e de ter atuar para a obstruir as investiga\u00e7\u00f5es da Lava-Jato. A den\u00fancia foi feita com base nas investiga\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Patmos, e uma das provas \u00e9 uma grava\u00e7\u00e3o feita pelo dono da JBS, Joesley Batista. Na conversa, A\u00e9cio pede ao empres\u00e1rio dinheiro para pagar um advogado para defend\u00ea-lo na Lava-Jato.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Segundo o procurador-geral, Rodrigo Janot, o pagamento foi feito em quatro parcelas de R$ 500 mil, entregues entre 5 de abril e 3 de maio, ao primo do senador Frederico Pacheo, e a Mendherson Souza Lima, ex-assessor do senador Zez\u00e9 Perrela (PMDB-MG), pr\u00f3ximo a A\u00e9cio. <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/stf-manda-irma-de-aecio-neves-para-prisao-domiciliar-21498906\">Frederico e Mendherson est\u00e3o em pris\u00e3o domiciliar, assim como a irm\u00e3 de A\u00e9cio, Andrea Neves</a>, acusada de fazer o contato com Joesley Batista.</p><p>Caber\u00e1 ao ministro Marco Aur\u00e9lio aceitar ou n\u00e3o a den\u00fancia.</p><p><strong>O que diz A\u00e9cio?</strong></p><p>Depois de ser denunciado, <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/aecio-diz-que-denuncia-de-corrupcao-contra-ele-nao-para-em-pe-21438796\" target=_blank>A\u00e9cio divulgou uma nota</a> na qual rebate as acusa\u00e7\u00f5es. Ele nega os dois crimes que lhe foram atribu\u00eddos e diz que a den\u00fancia \"n\u00e3o para em p\u00e9\".</p><p>Ele alega que a principal prova contra ele \u00e9 o di\u00e1logo gravado por Joesley seria uma \"conversa privada, dolosamente manipulada e conduzida pelo delator para obter os incr\u00edveis e sem precedentes benef\u00edcios\". A\u00e9cio argumenta que o dinheiro que pediu para Joesley seria referente \u00e0 compra de um apartamento que est\u00e1 em nome de sua m\u00e3e.</p><p><strong>Ele \u00e9 investigado na Lava-Jato?</strong></p><p>A\u00e9cio \u00e9 alvo de seis inqu\u00e9ritos no STF, cinco deles oriundos da dela\u00e7\u00e3o de ex-executivos da Odebrecht e outro relacionado \u00e0 Lista de Furnas. <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/todas-as-acusacoes-contra-os-principais-politicos-do-pais-21235606#3\" target=_blank>Entenda cada caso</a>.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p><strong>A\u00e9cio \u00e9 alvo de pedido de cassa\u00e7\u00e3o?</strong></p><p>Ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o da dela\u00e7\u00e3o da JBS, o PSOL e a Rede protocolaram um pedido de cassa\u00e7\u00e3o contra A\u00e9cio no Conselho de \u00c9tica do Senado. O pedido \u00e9 baseado no inqu\u00e9rito instaurando no STF que apura se o tucano recebeu propina e atuou para a obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a. O pedido ainda n\u00e3o foi analisado pelos 15 integrantes do \u00f3rg\u00e3o.</p><p><strong>A\u00e9cio tem apoio para escapar da cassa\u00e7\u00e3o?</strong></p><p>No colegiado, A\u00e9cio deve ter o apoio de parlamentares da base aliada do governo Temer. Embora <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/tucanos-negam-que-manutencao-de-apoio-ao-governo-seja-para-proteger-aecio-21469164\" target=_blank>os tucanos neguem</a>, a decis\u00e3o do PSDB de <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/psdb-decide-manter-apoio-ao-governo-temer-em-prol-das-reformas-21470478\" target=_blank>se manter no governo</a>, no \u00faltimo dia 12, foi vista como um acordo cuja uma das contrapartidas seria o apoio do PMDB contra a cassa\u00e7\u00e3o de A\u00e9cio.</p>\n<div class=article__embed-container>\n<div class=embed-social><p><div id=g-conexoes-aecio-curvas-box class=ai2html><style media=screen,print>.g-artboard{margin:0 auto}</style><div id=g-conexoes-aecio-curvas-desk class=g-artboard><style media=screen,print>#g-conexoes-aecio-curvas-desk{position:relative;overflow:hidden;width:700px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-conexoes-aecio-curvas-desk article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-conexoes-aecio-curvas-desk article,#g-conexoes-aecio-curvas-mobi article{padding:0}#g-conexoes-aecio-curvas-desk .g-aiPstyle0{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:30px;line-height:29px;font-weight:700;text-align:left;color:#364352}#g-conexoes-aecio-curvas-desk .g-aiPstyle1{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:22px;font-weight:400;text-align:left;color:#000}#g-conexoes-aecio-curvas-desk .g-aiPstyle2{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:17px;font-weight:500;text-transform:uppercase;text-align:left;color:#007ac1}#g-conexoes-aecio-curvas-desk .g-aiPstyle3{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:17px;line-height:20px;text-align:left;color:#666}#g-conexoes-aecio-curvas-desk .g-aiPstyle4{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:18px;font-weight:600;text-align:center;color:#000}#g-conexoes-aecio-curvas-desk .g-aiPstyle5{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:18px;font-weight:500;text-align:center;color:#000}#g-conexoes-aecio-curvas-desk .g-aiPstyle6{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:15px;font-weight:500;text-transform:uppercase;text-align:center;color:#007ac1}#g-conexoes-aecio-curvas-desk .g-aiPstyle7{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:13px;font-weight:500;text-transform:uppercase;text-align:center;color:#007ac1}#g-conexoes-aecio-curvas-desk .g-aiPstyle8{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:17px;line-height:20px;text-align:left;color:#000}#g-conexoes-aecio-curvas-desk{display:block}#g-conexoes-aecio-curvas-mobi{display:none}@media all and (max-width:640px){#g-conexoes-aecio-curvas-desk{display:none}#g-conexoes-aecio-curvas-mobi{display:block}}</style><div id=g-conexoes-aecio-curvas-desk-graphic><img class=g-aiImg id=g-ai0-0 src=https://infogbucket.s3.amazonaws.com/arquivos/2017/05/18/conexoes-aecio-curvas-desk.png><div id=g-ai0-1 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:.7621%;left:1.7095%><article class=g-aiPstyle0>O que pesa contra A\u00e9cio Neves</article></div><div id=g-ai0-2 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:4.9534%;left:1.7095%;width:84.2143%><article class=g-aiPstyle1>Joesley Batista, dono da JBS, entregou \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) uma grava\u00e7\u00e3o que compromete o senador e presidente do PSDB A\u00e9cio Neves (PSDB-MG)</article></div><div id=g-ai0-3 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:16.1939%;left:79.5667%;width:15.5714%><article class=g-aiPstyle2>A JBS \u00e9 a maior produtora de prote\u00edna animal do planeta</article></div><div id=g-ai0-4 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:16.0986%;left:1.7058%;width:35.7857%><article class=g-aiPstyle3>A\u00e9cio e Joesley se encontraram no dia 24 de mar\u00e7o no Hotel Unique, em S\u00e3o Paulo. Joesley gravou suas conversas com o senador.</article></div><div id=g-ai0-5 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:30.3873%;left:47.7726%;width:27.596%;margin-left:-13.798%><article class=g-aiPstyle4>Joesley Batista</article><article class=g-aiPstyle5>(Dono da JBS)</article></div><div id=g-ai0-6 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:34.3882%;left:1.7095%;width:30.7857%><article class=g-aiPstyle3>Na conversa, A\u00e9cio pediu a Joesley R$ 2 milh\u00f5es,</article><article class=g-aiPstyle3>sob a justificativa de que precisava da quantia para pagar despesas com sua defesa na Lava-Jato.</article></div><div id=g-ai0-7 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:34.3882%;left:65.2009%;width:17.2921%><article class=g-aiPstyle3>Quem levou o dinheiro (em uma mala) foi Ricardo Saud, diretor de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais da JBS.</article></div><div id=g-ai0-8 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:36.2933%;left:92.7192%;width:14.1939%;margin-left:-7.0970%><article class=g-aiPstyle6>RICARDO</article><article class=g-aiPstyle6>SAUD</article></div><div id=g-ai0-9 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:40.961%;left:39.8913%;width:17.298%;margin-left:-8.649%><article class=g-aiPstyle7>GRAVA\u00e7\u00c3O</article></div><div id=g-ai0-10 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:48.8674%;left:1.7095%;width:28.3571%><article class=g-aiPstyle3>O pedido de ajuda foi aceito e o empres\u00e1rio quis saber, ent\u00e3o, quem seria o respons\u00e1vel por pegar as malas.</article><article> </article><article class=g-aiPstyle8>Sobre isso, A\u00e9cio falou:</article></div><div id=g-ai0-11 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:52.0109%;left:92.7194%;width:15.2319%;margin-left:-7.6159%><article class=g-aiPstyle7>DINHEIRO</article></div><div id=g-ai0-12 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:59.8221%;left:65.1973%;width:20.7229%><article class=g-aiPstyle3>A\u00e9cio indicou um primo, Frederico Pacheco de Medeiros, que recebeu o dinheiro em um encontro com Saud.</article></div><div id=g-ai0-13 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:70.872%;left:47.6307%;width:21.9392%;margin-left:-10.9696%><article class=g-aiPstyle4>A\u00e9cio Neves</article><article class=g-aiPstyle5>(Senador e</article><article class=g-aiPstyle5>presidente</article><article class=g-aiPstyle5>do PSDB)</article></div><div id=g-ai0-14 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:90.781%;left:75.5624%;width:33.2684%;margin-left:-16.6342%><article class=g-aiPstyle4>Frederico Pacheco</article><article class=g-aiPstyle5>(primo de A\u00e9cio)</article></div></div></div><div id=g-conexoes-aecio-curvas-mobi class=g-artboard><style media=screen,print>#g-conexoes-aecio-curvas-mobi{position:relative;overflow:hidden;width:300px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-conexoes-aecio-curvas-mobi article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-conexoes-aecio-curvas-desk article,#g-conexoes-aecio-curvas-mobi article{padding:0}#g-conexoes-aecio-curvas-mobi .g-aiPstyle0{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:30px;line-height:29px;font-weight:700;text-align:center;color:#364352}#g-conexoes-aecio-curvas-mobi .g-aiPstyle1{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:22px;font-weight:400;text-align:center;color:#000}#g-conexoes-aecio-curvas-desk{display:block}#g-conexoes-aecio-curvas-mobi{display:none}@media all and (max-width:640px){#g-conexoes-aecio-curvas-desk{display:none}#g-conexoes-aecio-curvas-mobi{display:block}}</style><div id=g-conexoes-aecio-curvas-mobi-graphic><img class=g-aiImg id=g-ai1-0 src=https://infogbucket.s3.amazonaws.com/arquivos/2017/05/18/conexoes-aecio-curvas-mobi.png><div id=g-ai1-1 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:.2706%;left:49.9199%;width:131.7161%;margin-left:-65.8581%><article class=g-aiPstyle0>O que pesa contra</article><article class=g-aiPstyle0>A\u00e9cio Neves</article></div><div id=g-ai1-2 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:5.3045%;left:49.4946%;width:95.3219%;margin-left:-47.661%><article class=g-aiPstyle1>Joesley Batista, dono da JBS, entregou \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) uma grava\u00e7\u00e3o que compromete o senador e presidente do PSDB A\u00e9cio Neves (PSDB-MG)</article></div></div></div></div></p></div>\n</div>\n<p>&nbsp;</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=pais data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Brasil\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n<script>\nvar urlsAutenticarComentario = {\nurlServico : \"?concluirLogin=3981\",\nurlLogin : \"https://login.globo.com/login/3981\",\nurlCadastro : \"https://login.globo.com/cadastro/3981\",\nurlLogout : \"https://login.globo.com/logout\",\nurlPerfil : \"https://meuperfil.globo.com\",\ngloboID: \"3981\",\ncodigoProduto:\"OG03\"\n}\nvar comentarioHabilitado = false\n</script>\n<section class=comments id=comments data-oglobo-content-id=21474824>\n<header class=comments-header>\n<div class=comments-header__message-title>\nEsta mat\u00e9ria n\u00e3o aceita mais coment\u00e1rios\n</div>\n<p class=comments-header__message>\nOs coment\u00e1rios s\u00e3o de responsabilidade exclusiva de seus autores e n\u00e3o\nrepresentam a opini\u00e3o deste site. Se achar algo que viole os termos de\nuso, denuncie. Leia as perguntas mais frequentes para saber o que \u00e9\nimpr\u00f3prio ou ilegal\n</p>\n<div class=comments-header__links>\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/faq/\">Perguntas mais frequentes</a> \u2022\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/\">Termos de uso</a>\n</div>\n<div class=comments__count>\n<svg class=\"icon comment__icon\" width=12px height=12px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--coment\">\n</use>\n</svg>\n<span class=comments__count-number></span> coment\u00e1rios\n</div>\n</header>\n<div class=comments__content>\n</div>\n<footer class=comments-footer>\n<button class=comments__more-button>\nCarregar mais coment\u00e1rios\n</button>\n</footer>\n</sections>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=21474824&type=article&title=Perguntas+e+respostas+sobre+a+situa%c3%a7%c3%a3o+de+A%c3%a9cio+Neves&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fperguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=21474824&type=article&title=Perguntas+e+respostas+sobre+a+situa%c3%a7%c3%a3o+de+A%c3%a9cio+Neves&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fperguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 21474824;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/\",\"name\":\"Brasil\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/perguntas-respostas-sobre-situacao-de-aecio-neves-21474824\",\"name\":\"Perguntas e respostas sobre a situa\u00e7\u00e3o de A\u00e9cio Neves\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}