{"fileid": "oglobo.globo.com___economia_previdencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154", "url": "https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nPrevid\u00eancia: relator deixa estados e munic\u00edpios fora da reforma; servidor ter\u00e1 nova regra de transi\u00e7\u00e3o - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154\"/>\n<meta content=\"Ideia \u00e9 incluir governos estaduais e prefeituras na vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio. Idade m\u00ednima para professoras ser\u00e1 de 57 anos\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Previd\u00eancia: relator deixa estados e munic\u00edpios fora da reforma; servidor ter\u00e1 nova regra de transi\u00e7\u00e3o\"/>\n<meta property=og:description content=\"Ideia \u00e9 incluir governos estaduais e prefeituras na vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio. Idade m\u00ednima para professoras ser\u00e1 de 57 anos\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23715657-547-973/FT1086A/652/Samuel_Moreira.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2019-06-12T11:58 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-06-13T9:41 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Economia />\n<meta property=article:tag content=\"Economia,Reforma da previdencia; Previdencia; Nova previdencia; Bolsonaro,Previdencia,aposentadoria rural; refoma da Previdencia\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Previd\u00eancia: relator deixa estados e munic\u00edpios fora da reforma; servidor ter\u00e1 nova regra de transi\u00e7\u00e3o\">\n<meta name=twitter:description content=\"Ideia \u00e9 incluir governos estaduais e prefeituras na vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio. Idade m\u00ednima para professoras ser\u00e1 de 57 anos\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23715657-547-973/FT631A/Samuel_Moreira.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Previd\u00eancia: relator deixa estados e munic\u00edpios fora da reforma; servidor ter\u00e1 nova regra de transi\u00e7\u00e3o\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23715657-547-973/FT1086A/652/Samuel_Moreira.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-12T11:58:13-0300\",\"dateModified\":\"2019-06-13T09:41:04-0300\",\"author\":{\"name\":\"Nat\u00e1lia Portinari e Bruno G\u00f3es\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Ideia \u00e9 incluir governos estaduais e prefeituras na vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio. Idade m\u00ednima para professoras ser\u00e1 de 57 anos\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'economia'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=economia\" title=\"O Globo - Economia\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Brasilia,Reforma da Previdencia';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"23734154\",\"titulo\":\"Previd\u00eancia: relator deixa estados e munic\u00edpios fora da reforma; servidor ter\u00e1 nova regra de transi\u00e7\u00e3o\",\"dtPublicacao\":\"20190612\",\"hrPublicacao\":\"11\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Nat\u00e1lia Portinari ,Bruno G\u00f3es\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"16\",\"qtdCaracteres\":\"22174\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"9\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"Nat\u00e1lia Portinari ; Bruno G\u00f3es\",\"editoria\":\"Economia\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154\"};\ngtm.topicos = \"Brasilia,Reforma da Previdencia\";\ngtm.palavraChave = \"Reforma da previdencia; Previdencia; Nova previdencia; Bolsonaro,Previdencia,aposentadoria rural; refoma da Previdencia\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Economia\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/economia\";\nvar topicos = \"Brasilia,Reforma da Previdencia\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"economia\",\nid_conteudo : \"23734154\",\nentidades : [\"Reforma da previdencia; Previdencia; Nova previdencia; Bolsonaro#Previdencia#aposentadoria rural; refoma da Previdencia\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Economia, Reforma da previdencia; Previdencia; Nova previdencia; Bolsonaro,Previdencia,aposentadoria rural; refoma da Previdencia\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nPrevid\u00eancia: relator deixa estados e munic\u00edpios fora da reforma; servidor ter\u00e1 nova regra de transi\u00e7\u00e3o\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nIdeia \u00e9 incluir governos estaduais e prefeituras na vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio. Idade m\u00ednima para professoras ser\u00e1 de 57 anos\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Nat\u00e1lia Portinari e Bruno G\u00f3es</div>\n<div class=article__date>\n12/06/2019 - 11:58\n/ Atualizado em 13/06/2019 - 09:41\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23715657-547-973/FT1086A/652/xSamuel_Moreira.jpg.pagespeed.ic.U3fTXyd4_m.jpg\" alt=\"Deputado Samuel Moreira (PSDB-SP), relator da reforma da Previd\u00eancia Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nDeputado Samuel Moreira (PSDB-SP), relator da reforma da Previd\u00eancia Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Previd%c3%aancia%3a+relator+deixa+estados+e+munic%c3%adpios+fora+da+reforma%3b+servidor+ter%c3%a1+nova+regra+de+transi%c3%a7%c3%a3o&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fprevidencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Ideia+%c3%a9+incluir+governos+estaduais+e+prefeituras+na+vota%c3%a7%c3%a3o+em+plen%c3%a1rio.+Idade+m%c3%adnima+para+professoras+ser%c3%a1+de+57+anos&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2feconomia%2f23715657-547-973%2fFT460B%2f220%2fSamuel_Moreira.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Previd%c3%aancia%3a+relator+deixa+estados+e+munic%c3%adpios+fora+da+reforma%3b+servidor+ter%c3%a1+nova+regra+de+transi%c3%a7%c3%a3o&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fprevidencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Previd\u00eancia: relator deixa estados e munic\u00edpios fora da reforma; servidor ter\u00e1 nova regra de transi\u00e7\u00e3o - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Feconomia%2Fprevidencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>BRAS\u00cdLIA - O relat\u00f3rio da <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613\" target=_blank>reforma da Previd\u00eancia</a>, fechado em acordo com l\u00edderes partid\u00e1rios do DEM, MDB, PP, PR e demais favor\u00e1veis \u00e0 reforma, exclui<strong> estados</strong> e <strong>munic\u00edpios</strong>. No texto original entregue ao Congresso em fevereiro, as mudan\u00e7as que seriam adotadas para os servidores federais seriam estendidas a governos estaduais e prefeituras. O parecer do relator, o deputado Samuel Moreira (PSDB-SP), ser\u00e1 votado na comiss\u00e3o especial da <strong>C\u00e2mara</strong>. A ideia \u00e9 incluir servidores estaduais e municipais no projeto em vota\u00e7\u00e3o em separado no plen\u00e1rio.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p><strong>Quer saber quanto tempo falta para voc\u00ea se aposentar?</strong> Simule aqui na <a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/simulacao-de-aposentadoria.html\">calculadora da Previd\u00eancia</a></p><p>A inclus\u00e3o ou n\u00e3o de estados e munic\u00edpios na reforma \u00e9 um dos pontos de maior atrito entre a equipe econ\u00f4mica e parlamentares, que n\u00e3o querem arcar com o desgaste de aprovar mudan\u00e7as nas regras de aposentadorias de funcion\u00e1rios p\u00fablicos estaduais e municipais.</p><p>Na tarde desta quarta-feira, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), ressaltou&nbsp; que a inclus\u00e3o&nbsp; de estados e munic\u00edpios, por emenda no plen\u00e1rio da Casa, \u00e9 \"uma quest\u00e3o pol\u00edtica\".</p><p>\u2014 Na hora da vota\u00e7\u00e3o se apresenta uma emenda reincluindo os governadores. At\u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio n\u00f3s podemos construir esse acordo. &nbsp;Ent\u00e3o n\u00f3s temos o interesse de incluir os estados. Mas \u00e9 uma quest\u00e3o pol\u00edtica \u2014 disse Maia.</p><p><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-entenda-proposta-em-22-pontos-19744743\">Confira os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia proposta pelo governo Jair Bolsonaro e como ficaram no parecer do relator.</a></p>\n<section class=\"article__list-gallery-teaser gallery-teaser small-gallery gallery-teaser--mista\">\n<header class=\"list-gallery-teaser__header gallery-teaser__header\">\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-entenda-proposta-em-22-pontos-19744743\" class=\"list-gallery-teaser__header-link gallery-teaser__header-link\">\n<svg class=\"icon list-gallery-teaser__header-icon gallery-teaser__header-icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--lista\">\n</use>\n</svg>\n<h1 class=\"list-gallery-teaser__header-title gallery-teaser__header-title\">Reforma da Previd\u00eancia: entenda a proposta em 22 pontos</h1>\n</a>\n</header>\n<div class=\"gallery__controls carousel-controls\">\n<div class=\"carousel__page-counter control--counter\"></div>\n<div class=carousel__controls>\n<button class=\"control--before carousel-controls__previous carousel-controls__previous--disabled\">\n<svg class=\"icon before-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--left-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Item Anterior</title>\n</button>\n<button class=\"control--after carousel-controls__next\">\n<svg class=\"icon after-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Proximo Item</title>\n</button>\n</div>\n</div>\n<div class=\"gallery-teaser--container carousel__container\">\n<div class=\"article_list-gallery-teaser--wrapper gallery-teaser--wrapper carousel__wrapper\">\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista1>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nPor que a reforma \u00e9 necess\u00e1ria?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23449006-df1-2d0/FT460B/xO-futuro-da-aposentadoria-abre.jpg.pagespeed.ic.kH_XF4X5ED.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Em 2018, o rombo da Previd\u00eancia (INSS) foi de R$ 194 bilh\u00f5es. O pa\u00eds est\u00e1 envelhecendo rapidamente e \u00e9 um dos poucos do mundo a n\u00e3o exigir idade m\u00ednima. Conhe\u00e7a as mudan\u00e7as previstas na <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613\" target=_blank>reforma da Previd\u00eancia</a> do presidente <strong>Bolsonaro</strong> e mantidas pelo relator Samuel Moreira (PSDB-SP). <a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/simulacao-de-aposentadoria.html\" target=_blank>Calcule aqui</a> quanto tempo falta para se aposentar pela proposta.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista2>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nQuais s\u00e3o as principais mudan\u00e7as?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882476-5ff-225/FT460B/x2-ponto.jpg.pagespeed.ic.XNuSIvZgqf.jpg\" title=\"Quais as principais mudan\u00e7as? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Quais as principais mudan\u00e7as? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-bolsonaro-define-idade-minima-de-65-anos-para-homens-62-anos-para-mulheres-23453266\" target=_blank>O texto prev\u00ea idade m\u00ednima para se aposentar, de 65 anos para homens e 62 para mulheres.</a> As regras valer\u00e3o para quem ainda n\u00e3o come\u00e7ou a trabalhar. Quem j\u00e1 est\u00e1 trabalhando e contribuindo para o INSS ou no setor p\u00fablico ter\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o. Haver\u00e1 mudan\u00e7as tamb\u00e9m para professores e outras categorias especiais.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista3>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nQuando as mudan\u00e7as entram em vigor?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882485-727-a8f/FT460B/x3-ponto.jpg.pagespeed.ic.VgNbhdPMwb.jpg\" title=\"Quando as mudan\u00e7as entram em vigor? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Quando as mudan\u00e7as entram em vigor? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Depende da vota\u00e7\u00e3o no Congresso. O texto-base do parecer do relator Samuel Moreira (PSDB-SP) j\u00e1 foi aprovado no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Como \u00e9 uma mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o, o projeto precisar\u00e1 ser aprovado em dois turnos na C\u00e2mara por pelo menos 308 votos (3/5 da Casa). Depois vai ao Senado, tamb\u00e9m precisando de vota\u00e7\u00e3o em dois turnos. </p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista4>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo ser\u00e1 a idade m\u00ednima?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882489-03c-9dc/FT460B/x4-ponto.jpg.pagespeed.ic.MMd0I53wmY.jpg\" title=\"Como ser\u00e1 a idade m\u00ednima? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Como ser\u00e1 a idade m\u00ednima? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Ser\u00e1 de 65 (homens) e 62 (mulheres). Poder\u00e1 se aposentar quem contribuir por 35 anos (homens) e 30 anos (mulheres) para a Previd\u00eancia. <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/relatorio-da-previdencia-saira-nesta-quinta-idade-minimaprincipal-ponto-da-reforma-entenda-23731528\" target=_blank>Na transi\u00e7\u00e3o, para quem j\u00e1 trabalha, a idade m\u00ednima subir\u00e1 aos poucos</a>. Come\u00e7a em 61 (homens) e 56 (mulheres) e ter\u00e1 acr\u00e9scimo de 6 meses por ano. Em 2021, por exemplo, ser\u00e1 de 62 (homens) e 57 (mulheres).</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista5>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nQuais as regras de transi\u00e7\u00e3o?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882492-54c-19f/FT460B/x5-ponto.jpg.pagespeed.ic.slkP4cxjw5.jpg\" title=\"Quais as regras de transi\u00e7\u00e3o? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Quais as regras de transi\u00e7\u00e3o? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Quem j\u00e1 contribui para a Previd\u00eancia <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-suaviza-regra-de-transicao-para-servidor-publico-trabalhadores-do-setor-privado-23736675\" target=_blank>ter\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o.</a> No INSS, haver\u00e1 at\u00e9 5 op\u00e7\u00f5es. De maneira geral, s\u00e3o 3 regras: por sistema de pontos; por tempo de contribui\u00e7\u00e3o (respeitando idade m\u00ednima); e pelo ped\u00e1gio de 100%. Al\u00e9m disso, quem est\u00e1 perto de se aposentar, poder\u00e1 ainda pagar um ped\u00e1gio de 50%. E a aposentadoria por idade existente hoje tamb\u00e9m ter\u00e1 crit\u00e9rios de transi\u00e7\u00e3o.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista6>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nTransi\u00e7\u00e3o pelo sistema de pontos\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882509-cb7-18f/FT460B/x6-ponto.jpg.pagespeed.ic.1QR39rl1Ng.jpg\" title=\"Transi\u00e7\u00e3o pelo sistema de pontos Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Transi\u00e7\u00e3o pelo sistema de pontos Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Similar ao atual sistema 86/96. O trabalhador tem de <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-suaviza-regra-de-transicao-para-servidor-publico-trabalhadores-do-setor-privado-23736675\" target=_blank>somar idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o</a> e precisa ter contribu\u00eddo por 30 anos (mulheres) e 35 anos (homens). Em 2019, poder\u00e1 se aposentar aos 86 pontos (mulheres) 96 pontos (homens). A tabela sobe um ponto a cada ano, at\u00e9 chegar aos 100 para mulheres e 105 para homens.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista7>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nTransi\u00e7\u00e3o por tempo de contribui\u00e7\u00e3o\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23466689-625-c2f/FT460B/xheader-aliquotas-1.jpg.pagespeed.ic.ANFMjdTbeP.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>\u00c9 preciso ter contribu\u00eddo por 30 anos (mulheres) e 35 anos (homens) e <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-suaviza-regra-de-transicao-para-servidor-publico-trabalhadores-do-setor-privado-23736675\" target=_blank>cumprir uma idade m\u00ednima</a> que vai subindo aos poucos, at\u00e9 chegar aos 62 anos (para mulheres) e 65 anos (para homens). A idade m\u00ednima come\u00e7a aos 56 anos (mulheres) e 61 anos (homens) em 2019. E sobe seis meses por ano. </p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista8>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo funciona o ped\u00e1gio de 50%?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882523-296-a41/FT460B/x8-ponto.jpg.pagespeed.ic.rPwk4y-CKE.jpg\" title=\"como funciona o ped\u00e1gio de 50%? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"como funciona o ped\u00e1gio de 50%? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Esta regra s\u00f3 vale para quem est\u00e1 a at\u00e9 dois anos de se aposentar por tempo de contribui\u00e7\u00e3o pelas regras atuais. Funciona assim: se faltar um ano pelas regras atuais, a pessoa ter\u00e1 de trabalhar por um ano e meio (1 ano + 50%). Se faltarem dois anos, ter\u00e1 de ficar no mercado por 3 anos.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista9>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo funciona o ped\u00e1gio de 100%?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882534-24b-9f3/FT460B/x9-ponto.jpg.pagespeed.ic.VwJGmPFGTZ.jpg\" title=\"Como funciona o ped\u00e1gio de 100%? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Como funciona o ped\u00e1gio de 100%? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O ped\u00e1gio de 100% valer\u00e1 no INSS e no setor p\u00fablico. Se faltar 4 anos para se aposentar pelas regras atuais, ser\u00e1 preciso trabalhar por mais 4 anos (4 anos+100%) para se aposentar, desde que cumprida a idade m\u00ednima (57 para mulheres e 60 para homens)</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista10>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que muda na aposentadoria por idade?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882536-9c4-e52/FT460B/x10-ponto.jpg.pagespeed.ic.vhrrSSdNpR.jpg\" title=\"O que muda na aposentadoria por idade? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"O que muda na aposentadoria por idade? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Mulheres se aposentar\u00e3o aos 62 anos, e n\u00e3o mais aos 60. Para os homens, 65. Em vez de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, para os homens ser\u00e3o exigidos 20 anos. O <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-confirma-reforma-sem-alteracoes-em-beneficios-sociais-23736683\" target=_blank>relator manteve 15 anos para as mulheres.</a> Mas haver\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o e uma \u201cescada\u201d para elevar idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o, at\u00e9 chegar a 62 anos para mulheres em 2023.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista11>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que muda para os funcion\u00e1rios p\u00fablicos?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882544-eb3-982/FT460B/x12-ponto.jpg.pagespeed.ic.zjtfpaQ-QY.jpg\" title=\"Servidores estaduais ser\u00e3o afetados? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Servidores estaduais ser\u00e3o afetados? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Servidores <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-veja-como-escolher-regra-de-transicao-mais-vantajosa-para-servidor-23737036\" target=_blank>tamb\u00e9m ser\u00e3o submetidos a regras de transi\u00e7\u00e3o,</a> mas com pontos de partida diferentes. A transi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 diferente para os funcion\u00e1rios mais antigos, que ingressaram antes de 2003. O relator Samuel Moreira (PSDB-SP) criou ainda a regra do ped\u00e1gio de 100%, que garante a integralidade para os servidores pr\u00e9-2003.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista12>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nServidores estaduais ser\u00e3o afetados?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23451858-94d-66a/FT460B/xilustra-servidor-publico.jpg.pagespeed.ic.d0wncfYNto.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A proposta enviada pelo presidente Jair Bolsonaro abrangia tamb\u00e9m <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-proibe-servidores-estaduais-de-incorporar-adicional-por-cargo-comissionado-23736876\" target=_blank>servidores estaduais</a> e municipais. O relator Samuel Moreira (PSDB-SP), por\u00e9m, retirou estados e munic\u00edpios da reforma da Previd\u00eancia no seu parecer.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista13>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que muda nas pens\u00f5es?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882552-030-520/FT460B/x13-ponto.jpg.pagespeed.ic.wLNiGS0SVV.jpg\" title=\"O que muda nas pens\u00f5es? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"O que muda nas pens\u00f5es? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Pens\u00e3o por morte <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-pensao-por-morte-nao-sera-mais-no-valor-integral-entenda-as-mudancas-23731068\">n\u00e3o ser\u00e1 mais 100%</a> do valor do benef\u00edcio. Ser\u00e1 de 50% mais 10% por dependente. Se a fam\u00edlia for uma vi\u00fava com dois filhos, por exemplo, o benef\u00edcio ser\u00e1 de 80% (50%+10% para a vi\u00fava, al\u00e9m de 10% por cada filho). Quando o dependente atingir a maioridade, sua parcela da pens\u00e3o deixar\u00e1 de ser paga.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista14>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nSer\u00e1 poss\u00edvel acumular benef\u00edcios?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23465245-179-00a/FT460B/xilustra-entenda-o-calculo-1.jpg.pagespeed.ic.MWJ6CegENW.jpg\" title=\". Foto: Arte\" alt=\". Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Quando houver ac\u00famulo, o <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-pensao-por-morte-nao-sera-mais-no-valor-integral-entenda-as-mudancas-23731068\" target=_blank>benef\u00edcio de menor valor ter\u00e1 um corte</a>, escalonado por faixa de renda. Professores e m\u00e9dicos poder\u00e3o acumular duas aposentadorias em regimes diferentes (previd\u00eancia estadual e federal, por exemplo). Mas ficam sujeitos a cortes no ac\u00famulo de aposentadoria com pens\u00e3o.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista15>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo ser\u00e1 calculada a aposentadoria?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882554-8b4-46c/FT460B/x15-ponto.jpg.pagespeed.ic.0GC465kQuu.jpg\" title=\"Como ser\u00e1 calculada a aposentadoria? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Como ser\u00e1 calculada a aposentadoria? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>S\u00f3 receber\u00e1 integralmente (at\u00e9 o teto do INSS) quem contribuir por 40 anos. Com 20 anos, 60% do valor. A cada ano a mais de contribui\u00e7\u00e3o, h\u00e1 acr\u00e9scimo de 2%, at\u00e9 100% aos 40 anos. Mas ser\u00e1 mantido o piso de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. O c\u00e1lculo do benef\u00edcio vai mudar: ser\u00e1 considerada a m\u00e9dia de todas contribui\u00e7\u00f5es, sem descartar as 20% menores.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista16>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo ser\u00e3o as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882569-fb0-22a/FT460B/x16-ponto.jpg.pagespeed.ic.-Wk3_VB5Qt.jpg\" title=\"Como ser\u00e3o as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Como ser\u00e3o as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O desconto mensal para a Previd\u00eancia vai mudar. No INSS, os percentuais ser\u00e3o de 7,5% a 14% e ser\u00e3o progressivas, como no IR, com cada fatia do sal\u00e1rio pagando uma al\u00edquota. Quem ganha acima do teto do INSS vai contribuir s\u00f3 at\u00e9 a parte do sal\u00e1rio que fica dentro do limite. Para o servidor, as al\u00edquotas v\u00e3o de 7,5% a 22%, tamb\u00e9m progressivas.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista17>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nMilitares entram na reforma?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882576-b9c-4c3/FT460B/x17-ponto.jpg.pagespeed.ic.wFwACdx8YS.jpg\" title=\"Militares entram na reforma? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Militares entram na reforma? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relator-nao-permite-transferir-militares-da-reserva-para-funcoes-civis-23736933\" target=_blank>sistema dos militares</a> n\u00e3o est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, por isso n\u00e3o entra nesta reforma da Previd\u00eancia. O governo enviou um outro projeto de lei para mudar o sistema das For\u00e7as Armadas que prev\u00ea, ao mesmo tempo, uma reestrutura\u00e7\u00e3o na carreira dos militares, com aumento de gratifica\u00e7\u00f5es.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista18>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que muda em benef\u00edcios assistenciais?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23458216-5c7-59e/FT460B/xilustra-assistenciais.jpg.pagespeed.ic.lPBnWBlHrD.jpg\" title=\"Benef\u00edcios assistenciais Foto: Editoria de Arte\" alt=\"Benef\u00edcios assistenciais Foto: Editoria de Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Editoria de Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O relator vai retirar de seu parecer a mudan\u00e7a nos <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-confirma-reforma-sem-alteracoes-em-beneficios-sociais-23736683\" target=_blank>benef\u00edcios assistenciais</a> (BPC). Continuar\u00e1 valendo a regra atual: quem tem mais de 65, n\u00e3o recebe nenhum benef\u00edcio e cuja renda familiar \u00e9 inferior a 1/4 do sal\u00e1rio m\u00ednimo (atualmente, R$ 294,50) tem direito ao BPC, no valor de um sal\u00e1rio m\u00ednimo (hoje em R$ 998).</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista19>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nHaver\u00e1 regime de capitaliza\u00e7\u00e3o?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23451851-38d-938/FT460B/xilustra-capitalizacao.jpg.pagespeed.ic.n4ls5N7OVo.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A capitaliza\u00e7\u00e3o, no qual o <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-nao-desistimos-dessa-discussao-diz-onyx-sobre-capitalizacao-23736471\" target=_blank>trabalhador poupa hoje para financiar sua aposentadoria</a> no futuro, estava prevista na proposta do governo. Seria adotada para quem ainda n\u00e3o ingressou no mercado de trabalho. Mas o relator retirou a capitaliza\u00e7\u00e3o do seu parecer.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista20>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nPode haver mudan\u00e7as no futuro?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23449015-99d-1b8/FT460B/xO-futuro-da-aposentadoria-setor-privado.jpg.pagespeed.ic._xFakP7OtO.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A proposta do governo previa retirar da Constitui\u00e7\u00e3o algumas regras previdenci\u00e1rias, facilitando mudan\u00e7as no futuro. L\u00edderes partid\u00e1rios pressionaram para manter todas as regras na Constitui\u00e7\u00e3o, e o relator Samuel Moreira (PSDB-SP) alterou o projeto do governo para evitar a \u201cdesconstitucionaliza\u00e7\u00e3o\u201d da Previd\u00eancia.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista21>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que pode acontecer com os estados?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23458210-cc2-91d/FT460B/xilustra-rombo.jpg.pagespeed.ic.kXBb_7OSAf.jpg\" title=\"As previd\u00eancias estaduais tamb\u00e9m enfrentam dificuldade financeira Foto: Editoria de Arte\" alt=\"As previd\u00eancias estaduais tamb\u00e9m enfrentam dificuldade financeira Foto: Editoria de Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Editoria de Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O relator retirou os estados e munic\u00edpios da reforma. Mas a inclus\u00e3o dos governos regionais pode ser feita por emenda, durante a vota\u00e7\u00e3o da reforma no plen\u00e1rio da Casa. Al\u00e9m disso, governadores poder\u00e3o apresentar nas suas pr\u00f3prias assembleias propostas para alterar os regimes previdenci\u00e1rios locais.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista22>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo \u00e9 em outros pa\u00edses?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23451854-3e1-540/FT460B/xilustra-previdencia-mundo.jpg.pagespeed.ic.l5Rwh_IlWR.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Na Am\u00e9rica Latina, somente o Brasil e o Equador n\u00e3o exigem idade m\u00ednima para a aposentadoria. Na Europa, s\u00f3 a Hungria. A maioria dos pa\u00edses adotou pisos de 60 anos para cima. Na Uni\u00e3o Europeia, at\u00e9 o ano que vem, apenas sete pa\u00edses ter\u00e3o idade m\u00ednima inferior a 65 anos.</p>\n</div>\n</article>\n</div>\n</div>\n</section>\n<p>O presidente da C\u00e2mara disse ainda que os governadores e parlamentares tem \"at\u00e9 o dia 25 ou primeira semana de julho para construir\" um acordo.</p><p>O relator Moreira tamb\u00e9m vai incluir em seu parecer uma <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relator-vai-incluir-nova-regra-de-transicao-para-setor-privado-23734707\" target=_blank>nova regra de transi\u00e7\u00e3o para os trabalhadores do setor privado,</a> que se aposentam pelo INSS, al\u00e9m das j\u00e1 previstas no texto original.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p><strong>An\u00e1lise:</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/analise-maia-ficou-como-voz-praticamente-isolada-na-defesa-da-reforma-para-estados-23735345\">Maia ficou como voz praticamente isolada na defesa da reforma para estados</a></p><h2>Professores</h2><p>Outro ponto do relat\u00f3rio que altera o texto original da reforma \u00e9 sobre a idade m\u00ednima para professores. Em vez da exig\u00eancia de 60 anos para ambos os sexos, o relat\u00f3rio vai propor 57 para mulher e 60 para homem. Com esta e outras mudan\u00e7as, a economia estimada com a reforma cai para R$ 800 bilh\u00f5es, ante R$ 1,2 trilh\u00e3o inicialmente.</p><p><strong>Previd\u00eancia</strong>: <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relator-quer-tributo-maior-sobre-bancos-para-compensar-economia-menor-com-reforma-23733152\" target=_blank>relator quer tributo maior sobre bancos para compensar economia menor com a reforma</a></p><p>A regra de transi\u00e7\u00e3o foi mantida conforme o proposto pelo governo, com uma nova op\u00e7\u00e3o para quem est\u00e1 no regime pr\u00f3prio, ou seja, os servidores p\u00fablicos. Por essa regra alternativa, a idade m\u00ednima ser\u00e1 de 60 anos para homem e 57 anos para mulheres, mas ser\u00e1 preciso pagar um ped\u00e1gio de 100% sobre o tempo que falta para o servidor se aposentar.</p><p>Essa op\u00e7\u00e3o vai valer tanto para os servidores que entraram antes de 2003 como para os que entraram depois daquele ano. A diferen\u00e7a \u00e9 que os que <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/servidor-publico-que-ingressou-na-carreira-ate-2003-pode-ter-regra-de-ransicao-mais-suave-1-23715627\" target=_blank>ingressaram na carreira at\u00e9 2003 ter\u00e3o direito \u00e0 paridade</a> (mesmo reajuste de quem est\u00e1 na ativa) e integralidade (aposentadoria igual ao \u00faltimo sal\u00e1rio).</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>No texto original da reforma, estavam previstas duas regras de transi\u00e7\u00e3o para servidores: 1) a idade m\u00ednima vai subindo de 55 anos (mulher) e 60 anos (homem), gradativamente at\u00e9 atingir 62 anos (mulher) e 65 anos (homem); 2) sistema de pontos, que soma idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o, e come\u00e7a com 86/96 (mulheres/homens) at\u00e9 alcan\u00e7ar 100/105.</p>\n<section class=\"article__photo-gallery-teaser gallery-teaser small-gallery gallery-teaser--mista\">\n<header class=\"photo-gallery-teaser__header gallery-teaser__header\">\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-em-imagens-23536798\" class=\"photo-gallery-teaser__header-link gallery-teaser__header-link\">\n<svg class=\"icon photo-gallery-teaser__header-icon gallery-teaser__header-icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--fotogal\">\n</use>\n</svg>\n<h1 class=\"photo-gallery-teaser__header-title gallery-teaser__header-title\">Reforma da Previd\u00eancia em imagens</h1>\n</a>\n</header>\n<div class=\"gallery__controls carousel-controls\">\n<div class=\"carousel__page-counter control--counter\"></div>\n<div class=carousel__controls>\n<button class=\"control--before carousel-controls__previous carousel-controls__previous--disabled\">\n<svg class=\"icon before-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--left-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Foto Anterior</title>\n</button>\n<button class=\"control--after carousel-controls__next\">\n<svg class=\"icon after-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Proxima Foto</title>\n</button>\n</div>\n</div>\n<div class=\"gallery-teaser--container carousel__container\">\n<div class=\"gallery-teaser--wrapper article_gallery-teaser--wrapper carousel__wrapper\">\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto1>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23605030-975-3db/FT1086A/652/x82247247_ECA-CCJ-discute-parecer-sobre.jpg.pagespeed.ic.dfp5uVsBxA.jpg\" alt=\"Sess\u00e3o da CCJ para vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia. Proposta foi aprovada por 48 votos Foto: Marcelo Camargo/Ag\u00eancia Brasil / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Sess\u00e3o da CCJ para vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia. Proposta foi aprovada por 48 votos Foto: Marcelo Camargo/Ag\u00eancia Brasil / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto2>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23618100-d34-c90/FT1086A/652/x82343017_Brazils-Lower-House-President-Rodrigo-Maia-arrives-for-a-meeting-of-the-committees-of-the.jpg.pagespeed.ic.0qwB_Xiket.jpg\" alt=\"Ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o na CCJ, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, defende a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3 Especial at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira Foto: Adriano Machado / Reuters\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o na CCJ, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, defende a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3 Especial at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira Foto: Adriano Machado / Reuters</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto3>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23537381-74c-f7d/FT1086A/652/xBolsonarocongresso.jpg.pagespeed.ic.0XuZNx4nkh.jpg\" alt=\"O presidetne Jair Bolsonaro na chegada ao Congresso para entrega da proposta que muda o sistema de Previd\u00eancia dos militares Foto: Will Shutter / C\u00e2mara\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidetne Jair Bolsonaro na chegada ao Congresso para entrega da proposta que muda o sistema de Previd\u00eancia dos militares Foto: Will Shutter / C\u00e2mara</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto4>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536495-069-dfa/FT1086A/652/x81192190_BrasiliaDF-20-02-2019-Presidente-da-Republica-Jair-Bolsonaro-durante-entrega-da-PEC-da-n.jpg.pagespeed.ic.DFIcM9oAxU.jpg\" alt=\"Bolsonaro entregou ao Congresso a PEC da Previd\u00eancia, m\u00eas passado. A tramita\u00e7\u00e3o do texto depende do calend\u00e1rio da proposta da reforma dos militares\nFoto: Marcos Corr\u00eaa/PR Foto: Divulga\u00e7\u00e3o\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Bolsonaro entregou ao Congresso a PEC da Previd\u00eancia, m\u00eas passado. A tramita\u00e7\u00e3o do texto depende do calend\u00e1rio da proposta da reforma dos militares\nFoto: Marcos Corr\u00eaa/PR Foto: Divulga\u00e7\u00e3o</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto5>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536486-3a0-2bd/FT1086A/652/x81619599_Brazils-Economy-Minister-Paulo-Guedes-talks-during-a-seminar-in-Rio-de-Janeiro-Brazil-Marc.jpg.pagespeed.ic.PYTjUKyK-h.jpg\" alt=\"O ministro da Economia, Paulo Guedes, diz que eventuais concess\u00f5es na reforma n\u00e3o podem amea\u00e7ar a expectativa de economia de R$ 1 trilh\u00e3o em dez anos Foto: Ricardo Moraes / Reuters\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O ministro da Economia, Paulo Guedes, diz que eventuais concess\u00f5es na reforma n\u00e3o podem amea\u00e7ar a expectativa de economia de R$ 1 trilh\u00e3o em dez anos Foto: Ricardo Moraes / Reuters</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto6>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536496-9fb-60b/FT1086A/652/x81335549_ECO-Rio-de-Janeiro28-02-2019E-Agora-Brasilcom-secretario-especial-de-Previdencia-e.jpg.pagespeed.ic.1yy-avq04F.jpg\" alt=\"O secret\u00e1rio especial de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, enfatiza que a reforma \u00e9 o caminho para assegurar o pagamento dos benef\u00edcios de quem j\u00e1 se aposentou e das futuras gera\u00e7\u00f5es Foto: Adriana Lorete / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O secret\u00e1rio especial de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, enfatiza que a reforma \u00e9 o caminho para assegurar o pagamento dos benef\u00edcios de quem j\u00e1 se aposentou e das futuras gera\u00e7\u00f5es Foto: Adriana Lorete / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto7>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536795-9a0-fd5/FT1086A/652/xRodrigo_Maia.jpg.pagespeed.ic.4smSVNVkBT.jpg\" alt=\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, ressalta que a reforma tamb\u00e9m tem que encontrar &amp;#039;uma sa\u00edda&amp;#039; para os estados, cujas finan\u00e7as est\u00e3o fragilizadas Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, ressalta que a reforma tamb\u00e9m tem que encontrar &#039;uma sa\u00edda&#039; para os estados, cujas finan\u00e7as est\u00e3o fragilizadas Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto8>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536504-b4a-9a9/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.4-TuqSA2nP.jpg\" alt=\"Al\u00e9m de mexer nas aposentadorias, a reforma prev\u00ea mudan\u00e7as em pens\u00f5es e outros benef\u00edcios, como o BPC, voltado para idosos de baixa renda Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Al\u00e9m de mexer nas aposentadorias, a reforma prev\u00ea mudan\u00e7as em pens\u00f5es e outros benef\u00edcios, como o BPC, voltado para idosos de baixa renda Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</section>\n<p>&nbsp;</p><h2>Sem capitaliza\u00e7\u00e3o</h2><p>Ficou de fora do relat\u00f3rio o <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-entenda-como-o-regime-de-capitalizacao-que-bolsonaro-quer-adotar-no-brasil-23201003\" target=_blank>sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o</a>, pelo qual o trabalhador poupa para si mesmo em contas individuais. Hoje, o sistema \u00e9 de reparti\u00e7\u00e3o, no qual os mais jovens contribuem para pagar a aposentadoria dos mais velhos. O acerto feito com os l\u00edderes \u00e9 que o governo encaminhe uma PEC (Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o) separada para tratar de capitaliza\u00e7\u00e3o, defendida pelo ministro da Economia, Paulo Guedes.</p><p>O relat\u00f3rio tamb\u00e9m exclui a altera\u00e7\u00e3o no valor do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada <strong>(BPC)&nbsp;</strong>e o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para <strong>trabalhadores rurais</strong>&nbsp;propostos inicialmente pelo governo. Hoje, a idade m\u00ednima&nbsp;\u00e9 de 55 anos para mulheres e 60 para homens, com tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 anos.&nbsp;A proposta original era 60 anos para ambos os sexos e 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o.&nbsp; </p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/mesmo-com-crise-fiscal-governadores-evitam-elevar-aliquota-de-servidor-usar-previdencia-complementar-23728367\">\nMesmo com crise fiscal, governadores evitam elevar al\u00edquota de servidor e usar previd\u00eancia complementar\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/mesmo-com-crise-fiscal-governadores-evitam-elevar-aliquota-de-servidor-usar-previdencia-complementar-23728367\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23623298-43a-510/FT299A/xpalacio-guanabara.jpg.pagespeed.ic.z0p8la45zk.jpg\" alt=\"Pal\u00e1cio Guanabara, sede do governo do Rio: no estado, aumento da contribui\u00e7\u00e3o para 14% s\u00f3 foi poss\u00edvel depois que STF cassou decis\u00e3o que havia suspendido a mudan\u00e7a Foto: Fabiano Rocha / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/setores-que-mais-empregam-sao-os-que-menos-contratam-pessoas-acima-dos-50-anos-23727540\">\nSetores que mais empregam s\u00e3o os que menos contratam pessoas acima dos 50 anos\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/setores-que-mais-empregam-sao-os-que-menos-contratam-pessoas-acima-dos-50-anos-23727540\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23727539-2b2-c44/FT299A/xINFOCHPDPICT000083069448.jpg.pagespeed.ic.CVFbn4J7De.jpg\" alt=\"\nOportunidade. Romeu da Concei\u00e7\u00e3o opera caixa num supermercado em Botafogo, no Rio, h\u00e1 11 anos: casos como o dele s\u00e3o raros. No com\u00e9rcio, menos de 10% dos empregados t\u00eam mais de 50 anos\nFoto: Pedro Teixeira / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/artigo-reforma-mais-profunda-dos-ultimos-30-anos-23735669\">\nArtigo: A reforma mais profunda dos \u00faltimos 30 anos\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/artigo-reforma-mais-profunda-dos-ultimos-30-anos-23735669\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23475778-b34-b0c/FT299A/xAgencia-Previdencia.jpg.pagespeed.ic.gbWApidY75.jpg\" alt=\"Ag\u00eancia do INSS no Rio: rombo dif\u00edcil de cobrir. Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/no-rio-69-dos-servidores-como-professores-policiais-bombeiros-tem-direito-aposentadoria-especial-23689880\">\nNo Rio, 69% dos servidores, como professores, policiais e bombeiros, t\u00eam direito a aposentadoria especial\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/no-rio-69-dos-servidores-como-professores-policiais-bombeiros-tem-direito-aposentadoria-especial-23689880\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23689891-886-39a/FT299A/x82703782_RI-Rio-de-Janeiro-RJ-16-05-2019Caes-herois-Na-foto-varios-condutores-do-Corpo-de-Bombeir.jpg.pagespeed.ic.alZmnVzqCC.jpg\" alt=\"Bombeiros est\u00e3o entre os servidores com aposentadoria especial. Foto: Leo Martins / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<div class=article__embed-container>\n<div class=embed-social><p><div id=g-reforma-2604-atualizado-box class=ai2html><style media=screen,print>.g-artboard{margin:0 auto}</style><div id=g-reforma-2604-atualizado-desk class=g-artboard><style media=screen,print>#g-reforma-2604-atualizado-desk{position:relative;overflow:hidden;width:620px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-reforma-2604-atualizado-desk article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-reforma-2604-atualizado-desk article,#g-reforma-2604-atualizado-mobi article{padding:0}#g-reforma-2604-atualizado-desk .g-aiPstyle0{font-family:WhitmanDisplayCond,georgia,serif;font-size:27px;line-height:29px;font-weight:800;text-transform:uppercase;text-align:left;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-desk .g-aiPstyle1{font-family:georgia,'times new roman',times,serif;font-size:19px;line-height:32px;text-align:left;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-desk .g-aiPstyle2{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;line-height:22px;font-weight:700;text-align:left;letter-spacing:.03333333333333em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-desk .g-aiPstyle3{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:14px;line-height:16px;text-align:left;padding-bottom:5px;letter-spacing:.03333333333333em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-desk .g-aiPstyle4{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;text-align:left;letter-spacing:.03333333333333em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-desk .g-aiPstyle5{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;font-weight:700;text-align:left;letter-spacing:.03333333333333em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-desk .g-aiPstyle6{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;font-weight:700;text-align:left;letter-spacing:.0325em;color:#008bd2}#g-reforma-2604-atualizado-desk .g-aiPstyle7{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;text-align:left;letter-spacing:.0325em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-desk .g-aiPstyle8{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;font-weight:700;text-align:left;letter-spacing:.0325em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-desk .g-aiPstyle9{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:14px;line-height:16px;font-weight:700;text-align:left;padding-bottom:5px;letter-spacing:.03333333333333em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-desk .g-aiPstyle10{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;font-weight:700;text-align:left;letter-spacing:.03333333333333em;color:#008bd2}#g-reforma-2604-atualizado-desk .g-aiPstyle11{font-family:arial,helvetica,sans-serif;line-height:17px;text-align:left;color:#868686}#g-reforma-2604-atualizado-desk{display:block}#g-reforma-2604-atualizado-mobi{display:none}@media all and (max-width:600px){#g-reforma-2604-atualizado-desk{display:none}#g-reforma-2604-atualizado-mobi{display:block}}</style><div id=g-reforma-2604-atualizado-desk-graphic><img class=g-aiImg id=g-ai0-0 src=https://d37iydjzbdkvr9.cloudfront.net/arquivos/2019/06/12/reforma-2604-atualizado-desk.png><div id=g-ai0-1 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:4.5051%;left:-0%><article class=g-aiPstyle0>O impacto da reforma pelo projeto do governo</article></div><div id=g-ai0-2 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:9.5564%;left:-0%;width:97.2533%><article class=g-aiPstyle1>N\u00fameros consideram efeito na economia entre 2020 e 2029</article></div><div id=g-ai0-3 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:19.1127%;left:-.0195%><article class=g-aiPstyle2>Economia em 10 anos (em R$ bilh\u00f5es)</article></div><div id=g-ai0-4 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:19.7953%;left:74.7529%;width:24.8957%><article class=g-aiPstyle3>A maior parte da economia vir\u00e1 de mudan\u00e7as implementadas para os trabalhadores do regime geral</article></div><div id=g-ai0-5 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:24.164%;left:45.1876%><article class=g-aiPstyle4>(RGPS)</article></div><div id=g-ai0-6 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:24.164%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle5>Regime Geral da Previd\u00eancia Social</article></div><div id=g-ai0-7 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:24.164%;left:60.1469%><article class=g-aiPstyle6>807,9</article></div><div id=g-ai0-8 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:27.7135%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle4>Rural</article></div><div id=g-ai0-9 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:27.7135%;left:61.5894%><article class=g-aiPstyle5>92,4</article></div><div id=g-ai0-10 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:31.3995%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle4>Aposentadoria por idade</article></div><div id=g-ai0-11 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:31.3995%;left:61.5894%><article class=g-aiPstyle4>66,4</article></div><div id=g-ai0-12 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:34.949%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle4>Pens\u00e3o por morte</article></div><div id=g-ai0-13 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:34.949%;left:61.5894%><article class=g-aiPstyle4>26,1</article></div><div id=g-ai0-14 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:38.4985%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle7>Urbano</article></div><div id=g-ai0-15 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:38.4985%;left:60.1469%><article class=g-aiPstyle8>743,9</article></div><div id=g-ai0-16 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:39.1811%;left:74.7529%;width:25.2437%><article class=g-aiPstyle3>A redu\u00e7\u00e3o de despesas com os benef\u00edcios para servidores chega a</article><article class=g-aiPstyle9>R$ 224,5 bilh\u00f5es</article></div><div id=g-ai0-17 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:42.0480%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle4>Aposentadoria por idade</article></div><div id=g-ai0-18 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:42.0480%;left:62.3581%><article class=g-aiPstyle4>128</article></div><div id=g-ai0-19 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:45.734%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle7>Aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o</article></div><div id=g-ai0-20 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:45.734%;left:60.1469%><article class=g-aiPstyle7>432,9</article></div><div id=g-ai0-21 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:49.2836%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle7>Tempo de contribui\u00e7\u00e3o</article></div><div id=g-ai0-22 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:49.2836%;left:60.1469%><article class=g-aiPstyle7>363,4</article></div><div id=g-ai0-23 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:52.8331%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle7>Professor</article></div><div id=g-ai0-24 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:52.8331%;left:63.8006%><article class=g-aiPstyle4>12</article></div><div id=g-ai0-25 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:54.1983%;left:74.7563%;width:24.8954%><article class=g-aiPstyle3>Elas representar\u00e3o gasto extra para o governo, de R$ 28,4 bilh\u00f5es em dez anos. Isso porque as al\u00edquotas ficar\u00e3o menores para quem ganha menos</article></div><div id=g-ai0-26 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:56.3826%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle4>Especial</article></div><div id=g-ai0-27 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:56.3826%;left:61.5894%><article class=g-aiPstyle4>57,6</article></div><div id=g-ai0-28 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:59.9321%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle7>Aposentadoria por invalidez</article></div><div id=g-ai0-29 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:59.9321%;left:61.5894%><article class=g-aiPstyle4>79,4</article></div><div id=g-ai0-30 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:63.6181%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle4>Pens\u00e3o por morte</article></div><div id=g-ai0-31 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:63.6181%;left:60.5061%><article class=g-aiPstyle7>111,7</article></div><div id=g-ai0-32 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:67.1676%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle7>Outros</article></div><div id=g-ai0-33 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:67.1676%;left:62.1291%><article class=g-aiPstyle7>-8,2</article></div><div id=g-ai0-34 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:70.7171%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle4>Novas al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o</article></div><div id=g-ai0-35 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:70.7171%;left:60.6866%><article class=g-aiPstyle7>-28,4</article></div><div id=g-ai0-36 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:74.2666%;left:14.929%><article class=g-aiPstyle7>(Total)</article></div><div id=g-ai0-37 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:74.2666%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle5>RPPS Uni\u00e3o</article></div><div id=g-ai0-38 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:74.2666%;left:60.1469%><article class=g-aiPstyle6>224,5</article></div><div id=g-ai0-39 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:75.3588%;left:74.7529%;width:25.0824%><article class=g-aiPstyle3>A restri\u00e7\u00e3o do acesso ao abono salarial (PIS) para quem ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u2014 hoje s\u00e3o dois sal\u00e1rios \u2014 vai reduzir as despesas em R$ 169,4 bilh\u00f5es em dez anos</article></div><div id=g-ai0-40 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:77.9527%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle4>Novas al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o</article></div><div id=g-ai0-41 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:77.9527%;left:61.5894%><article class=g-aiPstyle5>27,7</article></div><div id=g-ai0-42 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:81.5022%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle8>BPC/Loas idoso</article></div><div id=g-ai0-43 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:81.5022%;left:61.5894%><article class=g-aiPstyle10>34,8</article></div><div id=g-ai0-44 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:85.0517%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle5>Focaliza\u00e7\u00e3o do abono salarial</article></div><div id=g-ai0-45 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:85.0517%;left:60.1469%><article class=g-aiPstyle6>169,4</article></div><div id=g-ai0-46 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:88.6012%;left:-.0197%><article class=g-aiPstyle8>Total</article></div><div id=g-ai0-47 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:88.6012%;left:56.4933%><article class=g-aiPstyle8>1.236,50</article></div><div id=g-ai0-48 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:95.9732%;left:-0%><article class=g-aiPstyle11>Fonte: Equipe econ\u00f4mica</article></div></div></div><div id=g-reforma-2604-atualizado-mobi class=g-artboard><style media=screen,print>#g-reforma-2604-atualizado-mobi{position:relative;overflow:hidden;width:300px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-reforma-2604-atualizado-mobi article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-reforma-2604-atualizado-desk article,#g-reforma-2604-atualizado-mobi article{padding:0}#g-reforma-2604-atualizado-mobi .g-aiPstyle0{font-family:WhitmanDisplayCond,georgia,serif;font-size:26px;line-height:29px;font-weight:800;text-transform:uppercase;text-align:left;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-mobi .g-aiPstyle1{font-family:georgia,'times new roman',times,serif;font-size:19px;line-height:32px;text-align:left;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-mobi .g-aiPstyle2{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;line-height:22px;font-weight:700;text-align:left;letter-spacing:.03333333333333em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-mobi .g-aiPstyle3{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;line-height:21px;text-align:left;letter-spacing:.03333333333333em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-mobi .g-aiPstyle4{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;font-weight:700;text-align:left;letter-spacing:.0325em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-mobi .g-aiPstyle5{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;font-weight:700;text-align:left;letter-spacing:.0325em;color:#008bd2}#g-reforma-2604-atualizado-mobi .g-aiPstyle6{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;text-align:left;letter-spacing:.0325em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-mobi .g-aiPstyle7{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;font-weight:700;text-align:left;letter-spacing:.03333333333333em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-mobi .g-aiPstyle8{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;text-align:left;letter-spacing:.03333333333333em;color:#000}#g-reforma-2604-atualizado-mobi .g-aiPstyle9{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:15px;font-weight:700;text-align:left;letter-spacing:.03333333333333em;color:#008bd2}#g-reforma-2604-atualizado-mobi .g-aiPstyle10{font-family:arial,helvetica,sans-serif;line-height:17px;text-align:left;color:#868686}#g-reforma-2604-atualizado-desk{display:block}#g-reforma-2604-atualizado-mobi{display:none}@media all and (max-width:600px){#g-reforma-2604-atualizado-desk{display:none}#g-reforma-2604-atualizado-mobi{display:block}}</style><div id=g-reforma-2604-atualizado-mobi-graphic><img class=g-aiImg id=g-ai1-0 src=https://d37iydjzbdkvr9.cloudfront.net/arquivos/2019/06/12/reforma-2604-atualizado-mobi.png><div id=g-ai1-1 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:3.1391%;left:.7894%><article class=g-aiPstyle0>O impacto da reforma</article><article class=g-aiPstyle0>pelo projeto do governo</article></div><div id=g-ai1-2 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:9.7978%;left:.8333%;width:98.3333%><article class=g-aiPstyle1>N\u00fameros consideram efeito na economia entre 2020 e 2029</article></div><div id=g-ai1-3 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:19.2152%;left:.6263%><article class=g-aiPstyle2>Economia em 10 anos</article><article class=g-aiPstyle3>(em R$ bilh\u00f5es)</article></div><div id=g-ai1-4 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:25.3983%;left:.626%><article class=g-aiPstyle4>Regime Geral da</article></div><div id=g-ai1-5 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:25.4934%;left:85.637%><article class=g-aiPstyle5>807,9</article></div><div id=g-ai1-6 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:26.8251%;left:50.0049%><article class=g-aiPstyle6>(RGPS)</article></div><div id=g-ai1-7 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:26.8251%;left:.626%><article class=g-aiPstyle4>Previd\u00eancia Social</article></div><div id=g-ai1-8 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:30.535%;left:88.6181%><article class=g-aiPstyle7>92,4</article></div><div id=g-ai1-9 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:30.7253%;left:.626%><article class=g-aiPstyle8>Rural</article></div><div id=g-ai1-10 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:33.8644%;left:88.6181%><article class=g-aiPstyle8>66,4</article></div><div id=g-ai1-11 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:34.0546%;left:.626%><article class=g-aiPstyle8>Aposentadoria por idade</article></div><div id=g-ai1-12 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:37.384%;left:.626%><article class=g-aiPstyle8>Pens\u00e3o por morte</article></div><div id=g-ai1-13 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:37.384%;left:88.6181%><article class=g-aiPstyle8>26,1</article></div><div id=g-ai1-14 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:40.6182%;left:85.637%><article class=g-aiPstyle4>743,9</article></div><div id=g-ai1-15 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:40.7133%;left:.626%><article class=g-aiPstyle6>Urbano</article></div><div id=g-ai1-16 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:44.1378%;left:.626%><article class=g-aiPstyle8>Aposentadoria por idade</article></div><div id=g-ai1-17 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:44.1378%;left:90.2067%><article class=g-aiPstyle8>128</article></div><div id=g-ai1-18 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:47.4672%;left:.626%><article class=g-aiPstyle8>Aposentadoria por tempo</article></div><div id=g-ai1-19 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:48.6087%;left:85.637%><article class=g-aiPstyle6>432,9</article></div><div id=g-ai1-20 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:49.3697%;left:.626%><article class=g-aiPstyle6>de contribui\u00e7\u00e3o</article></div><div id=g-ai1-21 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:52.699%;left:.626%><article class=g-aiPstyle6>Tempo de contribui\u00e7\u00e3o</article></div><div id=g-ai1-22 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:52.699%;left:85.637%><article class=g-aiPstyle6>363,4</article></div><div id=g-ai1-23 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:56.1235%;left:.626%><article class=g-aiPstyle6>Professor</article></div><div id=g-ai1-24 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:56.1235%;left:93.1878%><article class=g-aiPstyle8>12</article></div><div id=g-ai1-25 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:59.4529%;left:.626%><article class=g-aiPstyle8>Especial</article></div><div id=g-ai1-26 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:59.4529%;left:88.6181%><article class=g-aiPstyle8>57,6</article></div><div id=g-ai1-27 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:62.7823%;left:88.6181%><article class=g-aiPstyle8>79,4</article></div><div id=g-ai1-28 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:62.7823%;left:.626%><article class=g-aiPstyle6>Aposentadoria por invalidez</article></div><div id=g-ai1-29 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:66.0165%;left:86.3792%><article class=g-aiPstyle6>111,7</article></div><div id=g-ai1-30 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:66.1116%;left:.626%><article class=g-aiPstyle8>Pens\u00e3o por morte</article></div><div id=g-ai1-31 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:69.3459%;left:89.7334%><article class=g-aiPstyle6>-8,2</article></div><div id=g-ai1-32 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:69.5361%;left:.626%><article class=g-aiPstyle6>Outros</article></div><div id=g-ai1-33 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:72.8655%;left:.626%><article class=g-aiPstyle8>Novas al\u00edquotas de</article></div><div id=g-ai1-34 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:73.5313%;left:86.7523%><article class=g-aiPstyle6>-28,4</article></div><div id=g-ai1-35 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:74.4826%;left:.626%><article class=g-aiPstyle6>contribui\u00e7\u00e3o</article></div><div id=g-ai1-36 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:77.8119%;left:31.5198%><article class=g-aiPstyle6>(Total)</article></div><div id=g-ai1-37 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:77.8119%;left:.626%><article class=g-aiPstyle7>RPPS Uni\u00e3o</article></div><div id=g-ai1-38 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:77.8119%;left:85.637%><article class=g-aiPstyle5>224,5</article></div><div id=g-ai1-39 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:81.2364%;left:.626%><article class=g-aiPstyle8>Novas al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o</article></div><div id=g-ai1-40 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:81.2364%;left:88.6181%><article class=g-aiPstyle7>27,7</article></div><div id=g-ai1-41 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:84.5658%;left:.626%><article class=g-aiPstyle4>BPC/Loas idoso</article></div><div id=g-ai1-42 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:84.5658%;left:88.6181%><article class=g-aiPstyle9>34,8</article></div><div id=g-ai1-43 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:87.8952%;left:.626%><article class=g-aiPstyle4>Focaliza\u00e7\u00e3o do</article></div><div id=g-ai1-44 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:88.7513%;left:85.637%><article class=g-aiPstyle5>169,4</article></div><div id=g-ai1-45 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:89.4172%;left:.626%><article class=g-aiPstyle7>abono salarial</article></div><div id=g-ai1-46 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:92.8416%;left:.626%><article class=g-aiPstyle4>Total</article></div><div id=g-ai1-47 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:92.8416%;left:78.0862%><article class=g-aiPstyle4>1.236,50</article></div><div id=g-ai1-48 class=\"g-Layer_1 g-aiAbs\" style=top:97.4076%;left:.8333%;width:95.64%><article class=g-aiPstyle10>Fonte: Equipe econ\u00f4mica</article></div></div></div></div></p></div>\n</div>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=economia data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Economia\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n<script>\nvar urlsAutenticarComentario = {\nurlServico : \"?concluirLogin=3981\",\nurlLogin : \"https://login.globo.com/login/3981\",\nurlCadastro : \"https://login.globo.com/cadastro/3981\",\nurlLogout : \"https://login.globo.com/logout\",\nurlPerfil : \"https://meuperfil.globo.com\",\ngloboID: \"3981\",\ncodigoProduto:\"OG03\"\n}\nvar comentarioHabilitado = false\n</script>\n<section class=comments id=comments data-oglobo-content-id=23734154>\n<header class=comments-header>\n<div class=comments-header__message-title>\nEsta mat\u00e9ria n\u00e3o aceita mais coment\u00e1rios\n</div>\n<p class=comments-header__message>\nOs coment\u00e1rios s\u00e3o de responsabilidade exclusiva de seus autores e n\u00e3o\nrepresentam a opini\u00e3o deste site. Se achar algo que viole os termos de\nuso, denuncie. Leia as perguntas mais frequentes para saber o que \u00e9\nimpr\u00f3prio ou ilegal\n</p>\n<div class=comments-header__links>\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/faq/\">Perguntas mais frequentes</a> \u2022\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/\">Termos de uso</a>\n</div>\n<div class=comments__count>\n<svg class=\"icon comment__icon\" width=12px height=12px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--coment\">\n</use>\n</svg>\n<span class=comments__count-number></span> coment\u00e1rios\n</div>\n</header>\n<div class=comments__content>\n</div>\n<footer class=comments-footer>\n<button class=comments__more-button>\nCarregar mais coment\u00e1rios\n</button>\n</footer>\n</sections>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=23734154&type=article&title=Previd%c3%aancia%3a+relator+deixa+estados+e+munic%c3%adpios+fora+da+reforma%3b+servidor+ter%c3%a1+nova+regra+de+transi%c3%a7%c3%a3o&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fprevidencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=23734154&type=article&title=Previd%c3%aancia%3a+relator+deixa+estados+e+munic%c3%adpios+fora+da+reforma%3b+servidor+ter%c3%a1+nova+regra+de+transi%c3%a7%c3%a3o&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fprevidencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 23734154;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/\",\"name\":\"Economia\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relator-deixa-estados-municipios-fora-da-reforma-servidor-tera-nova-regra-de-transicao-23734154\",\"name\":\"Previd\u00eancia: relator deixa estados e munic\u00edpios fora da reforma; servidor ter\u00e1 nova regra de transi\u00e7\u00e3o\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}