{"fileid": "oglobo.globo.com___economia_contrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769", "url": "https://oglobo.globo.com/economia/contrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nContrapartida reduz ganhos na reforma da Previd\u00eancia dos militares para R$ 9 bi - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/economia/contrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/economia/contrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769\"/>\n<meta content=\"Projeto ser\u00e1 apresentado nesta quarta-feira pelo governo. Reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira custar\u00e1 R$ 101 bilh\u00f5es em 10 anos\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Contrapartida reduz ganhos na reforma da Previd\u00eancia dos militares para R$ 9 bi\"/>\n<meta property=og:description content=\"Projeto ser\u00e1 apresentado nesta quarta-feira pelo governo. Reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira custar\u00e1 R$ 101 bilh\u00f5es em 10 anos\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/economia/contrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23535768-815-c90/FT1086A/652/Militares.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2019-03-20T9:03 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-03-20T15:10 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Economia />\n<meta property=article:tag content=\"Economia,Reforma da Previdencia,Militares\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Contrapartida reduz ganhos na reforma da Previd\u00eancia dos militares para R$ 9 bi\">\n<meta name=twitter:description content=\"Projeto ser\u00e1 apresentado nesta quarta-feira pelo governo. Reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira custar\u00e1 R$ 101 bilh\u00f5es em 10 anos\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23535768-815-c90/FT631A/Militares.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/contrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Contrapartida reduz ganhos na reforma da Previd\u00eancia dos militares para R$ 9 bi\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23535768-815-c90/FT1086A/652/Militares.jpg\",\"datePublished\":\"2019-03-20T09:03:27-0300\",\"dateModified\":\"2019-03-20T15:10:03-0300\",\"author\":{\"name\":\"Geralda Doca\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Projeto ser\u00e1 apresentado nesta quarta-feira pelo governo. Reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira custar\u00e1 R$ 101 bilh\u00f5es em 10 anos\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'economia'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=economia\" title=\"O Globo - Economia\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Reforma da Previdencia';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"23535769\",\"titulo\":\"Contrapartida reduz ganhos na reforma da Previd\u00eancia dos militares para R$ 9 bi\",\"dtPublicacao\":\"20190320\",\"hrPublicacao\":\"09\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Geralda Doca\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"18\",\"qtdCaracteres\":\"7756\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"5\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"Geralda Doca\",\"editoria\":\"Economia\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/economia/contrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769\"};\ngtm.topicos = \"Reforma da Previdencia\";\ngtm.palavraChave = \"Reforma da Previdencia,Militares\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Economia\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/economia\";\nvar topicos = \"Reforma da Previdencia\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"economia\",\nid_conteudo : \"23535769\",\nentidades : [\"Reforma da Previdencia#Militares\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Economia, Reforma da Previdencia,Militares\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nContrapartida reduz ganhos na reforma da Previd\u00eancia dos militares para R$ 9 bi\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nProjeto ser\u00e1 apresentado nesta quarta-feira pelo governo. Reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira custar\u00e1 R$ 101 bilh\u00f5es em 10 anos\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Geralda Doca</div>\n<div class=article__date>\n20/03/2019 - 09:03\n/ Atualizado em 20/03/2019 - 15:10\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23535768-815-c90/FT1086A/652/xMilitares.jpg.pagespeed.ic.jjU8kOI3h6.jpg\" alt=\"\nProposta da reforma da Previd\u00eancia dos militares ser\u00e1 entregue nesta quarta-feira pelo Governo\nFoto:\n/\nArquivo\n\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nProposta da reforma da Previd\u00eancia dos militares ser\u00e1 entregue nesta quarta-feira pelo Governo\nFoto:\n/\nArquivo\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Contrapartida+reduz+ganhos+na+reforma+da+Previd%c3%aancia+dos+militares+para+R%24+9+bi&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fcontrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Projeto+ser%c3%a1+apresentado+nesta+quarta-feira+pelo+governo.+Reestrutura%c3%a7%c3%a3o+da+carreira+custar%c3%a1+R%24+101+bilh%c3%b5es+em+10+anos&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f23535768-815-c90%2fFT460B%2f220%2fMilitares.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Contrapartida+reduz+ganhos+na+reforma+da+Previd%c3%aancia+dos+militares+para+R%24+9+bi&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fcontrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Contrapartida reduz ganhos na reforma da Previd\u00eancia dos militares para R$ 9 bi - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Feconomia%2Fcontrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>BRAS\u00cdLIA \u2014 A reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira das For\u00e7as Armadas \u2014 que inclui a cria\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de gratifica\u00e7\u00f5es incorporadas aos soldos (sal\u00e1rios-base) \u2014 custar\u00e1 aos cofres p\u00fablicos R$ 101 bilh\u00f5es em dez anos, segundo fontes a par das negocia\u00e7\u00f5es. J\u00e1 as receitas decorrentes do ajuste das regras previdenci\u00e1rias da categoria atingir\u00e3o R$ 110 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo. Ou seja, o projeto que trata da reforma da Previd\u00eancia dos militares vai gerar para a Uni\u00e3o uma economia de R$ 9 bilh\u00f5es.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p><a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/simulacao-de-aposentadoria.html\">Calcule aqui o tempo que falta para voc\u00ea se aposentar</a></p><p>O texto ser\u00e1 apresentado ao presidente Jair Bolsonaro pela equipe econ\u00f4mica e representantes da Defesa, na manh\u00e3 desta quarta-feira. Diante da press\u00e3o das bases da hierarquia militar (os graduados ou pra\u00e7as, como s\u00e3o chamados),<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/bolsonaro-vai-analisar-mais-de-uma-proposta-para-previdencia-dos-militares-23534880\"> Bolsonaro vai analisar mais de uma proposta</a> de reforma da Previd\u00eancia das For\u00e7as Armadas. </p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/bolsonaro-vai-analisar-mais-de-uma-proposta-para-previdencia-dos-militares-23534880\">\nBolsonaro vai analisar mais de uma proposta para a Previd\u00eancia dos militares\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/bolsonaro-vai-analisar-mais-de-uma-proposta-para-previdencia-dos-militares-23534880\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23534883-6bb-637/FT299A/x81699727_Brazils-President-Jair-Bolsonaro-salutes-during-ceremonies-as-he-lays-a-wreath-at-the-Tomb.jpg.pagespeed.ic.l1VeXCv_xQ.jpg\" alt=\"Bolsonaro bate contin\u00eancia em visita ao T\u00famulo do Soldado Desconhecido em Washington. Foto: JONATHAN ERNST / REUTERS\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-carro-chefe-do-governo-diz-bolsonaro-23535665\">\nReforma da Previd\u00eancia \u00e9 carro-chefe do governo, diz Bolsonaro\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-carro-chefe-do-governo-diz-bolsonaro-23535665\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23535664-5cf-bc8/FT299A/x81450386_RIRio-de-Janeiro-RJ-07-03-2019Presidente-Jair-Bolsonaro-comp.jpg.pagespeed.ic.IIb6AYX-F8.jpg\" alt=\"\nO presidente Jair Bolsonaro em evento do Corpo de Fuzileiros navais na Pra\u00e7a Mau\u00e1, no Rio\nFoto: Pedro Teixeira/7-3-2019\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-brasil-quebrou-militares-estao-querendo-entrar-no-fim-da-festa-diz-maia-23534407\">\nPrevid\u00eancia: Brasil quebrou, e militares est\u00e3o querendo entrar no fim da festa, diz Maia\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-brasil-quebrou-militares-estao-querendo-entrar-no-fim-da-festa-diz-maia-23534407\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23454194-656-78c/FT299A/x81080982_BSBBrasiliaBrasil12-02-2019PAO-presidente-da-Camara-Rodrigo-Maia-preside-se.jpg.pagespeed.ic.Z7TftHFRSo.jpg\" alt=\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, preside sess\u00e3o no plen\u00e1rio Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-para-ganhar-apoio-do-centrao-guedes-vai-intensificar-reunioes-com-bancadas-23534267\">\nPrevid\u00eancia: para ganhar apoio do &#039;centr\u00e3o&#039;, Guedes vai intensificar reuni\u00f5es com bancadas\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-para-ganhar-apoio-do-centrao-guedes-vai-intensificar-reunioes-com-bancadas-23534267\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23273821-5e8-133/FT299A/x80063605_Economist-Paulo-Guedes-future-economy-minister-is-seen-after-a-meeting-with-Brazil27s-Presid.jpg.pagespeed.ic.B97GBTy-Mr.jpg\" alt=\"Paulo Guedes, ministro da Economia no governo Bolsonaro\nFoto: ADRIANO MACHADO / REUTERS\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<p>Quando o governo anunciou a <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613\">reforma da Previd\u00eancia dos civis</a>, informou que a economia prevista com a mudan\u00e7as no regime de previd\u00eancia dos militares seria de R$ 92,3 bilh\u00f5es em dez anos. Essa conta, segundo o secret\u00e1rio especial de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, n\u00e3o considerava o impacto das medidas decorrentes da reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira que amplia os benef\u00edcios na carreira.</p><p>Com a ben\u00e7\u00e3o do presidente, a expectativa \u00e9 que o projeto seja encaminhado ao Congresso na tarde desta quarta-feira, conforme combinado com os parlamentares. Eles aguardam a entrega do texto para iniciar a tramita\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda Constitucional (PEC), que mexe com aposentadoria dos trabalhadores do setor privado e servidores civis. </p>\n<section class=\"article__photo-gallery-teaser gallery-teaser small-gallery gallery-teaser--mista\">\n<header class=\"photo-gallery-teaser__header gallery-teaser__header\">\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-em-imagens-23536798\" class=\"photo-gallery-teaser__header-link gallery-teaser__header-link\">\n<svg class=\"icon photo-gallery-teaser__header-icon gallery-teaser__header-icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--fotogal\">\n</use>\n</svg>\n<h1 class=\"photo-gallery-teaser__header-title gallery-teaser__header-title\">Reforma da Previd\u00eancia em imagens</h1>\n</a>\n</header>\n<div class=\"gallery__controls carousel-controls\">\n<div class=\"carousel__page-counter control--counter\"></div>\n<div class=carousel__controls>\n<button class=\"control--before carousel-controls__previous carousel-controls__previous--disabled\">\n<svg class=\"icon before-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--left-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Foto Anterior</title>\n</button>\n<button class=\"control--after carousel-controls__next\">\n<svg class=\"icon after-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Proxima Foto</title>\n</button>\n</div>\n</div>\n<div class=\"gallery-teaser--container carousel__container\">\n<div class=\"gallery-teaser--wrapper article_gallery-teaser--wrapper carousel__wrapper\">\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto1>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23605030-975-3db/FT1086A/652/x82247247_ECA-CCJ-discute-parecer-sobre.jpg.pagespeed.ic.dfp5uVsBxA.jpg\" alt=\"Sess\u00e3o da CCJ para vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia. Proposta foi aprovada por 48 votos Foto: Marcelo Camargo/Ag\u00eancia Brasil / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Sess\u00e3o da CCJ para vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia. Proposta foi aprovada por 48 votos Foto: Marcelo Camargo/Ag\u00eancia Brasil / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto2>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23618100-d34-c90/FT1086A/652/x82343017_Brazils-Lower-House-President-Rodrigo-Maia-arrives-for-a-meeting-of-the-committees-of-the.jpg.pagespeed.ic.0qwB_Xiket.jpg\" alt=\"Ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o na CCJ, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, defende a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3 Especial at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira Foto: Adriano Machado / Reuters\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o na CCJ, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, defende a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3 Especial at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira Foto: Adriano Machado / Reuters</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto3>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23537381-74c-f7d/FT1086A/652/xBolsonarocongresso.jpg.pagespeed.ic.0XuZNx4nkh.jpg\" alt=\"O presidetne Jair Bolsonaro na chegada ao Congresso para entrega da proposta que muda o sistema de Previd\u00eancia dos militares Foto: Will Shutter / C\u00e2mara\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidetne Jair Bolsonaro na chegada ao Congresso para entrega da proposta que muda o sistema de Previd\u00eancia dos militares Foto: Will Shutter / C\u00e2mara</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto4>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536495-069-dfa/FT1086A/652/x81192190_BrasiliaDF-20-02-2019-Presidente-da-Republica-Jair-Bolsonaro-durante-entrega-da-PEC-da-n.jpg.pagespeed.ic.DFIcM9oAxU.jpg\" alt=\"Bolsonaro entregou ao Congresso a PEC da Previd\u00eancia, m\u00eas passado. A tramita\u00e7\u00e3o do texto depende do calend\u00e1rio da proposta da reforma dos militares\nFoto: Marcos Corr\u00eaa/PR Foto: Divulga\u00e7\u00e3o\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Bolsonaro entregou ao Congresso a PEC da Previd\u00eancia, m\u00eas passado. A tramita\u00e7\u00e3o do texto depende do calend\u00e1rio da proposta da reforma dos militares\nFoto: Marcos Corr\u00eaa/PR Foto: Divulga\u00e7\u00e3o</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto5>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536486-3a0-2bd/FT1086A/652/x81619599_Brazils-Economy-Minister-Paulo-Guedes-talks-during-a-seminar-in-Rio-de-Janeiro-Brazil-Marc.jpg.pagespeed.ic.PYTjUKyK-h.jpg\" alt=\"O ministro da Economia, Paulo Guedes, diz que eventuais concess\u00f5es na reforma n\u00e3o podem amea\u00e7ar a expectativa de economia de R$ 1 trilh\u00e3o em dez anos Foto: Ricardo Moraes / Reuters\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O ministro da Economia, Paulo Guedes, diz que eventuais concess\u00f5es na reforma n\u00e3o podem amea\u00e7ar a expectativa de economia de R$ 1 trilh\u00e3o em dez anos Foto: Ricardo Moraes / Reuters</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto6>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536496-9fb-60b/FT1086A/652/x81335549_ECO-Rio-de-Janeiro28-02-2019E-Agora-Brasilcom-secretario-especial-de-Previdencia-e.jpg.pagespeed.ic.1yy-avq04F.jpg\" alt=\"O secret\u00e1rio especial de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, enfatiza que a reforma \u00e9 o caminho para assegurar o pagamento dos benef\u00edcios de quem j\u00e1 se aposentou e das futuras gera\u00e7\u00f5es Foto: Adriana Lorete / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O secret\u00e1rio especial de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, enfatiza que a reforma \u00e9 o caminho para assegurar o pagamento dos benef\u00edcios de quem j\u00e1 se aposentou e das futuras gera\u00e7\u00f5es Foto: Adriana Lorete / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto7>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536795-9a0-fd5/FT1086A/652/xRodrigo_Maia.jpg.pagespeed.ic.4smSVNVkBT.jpg\" alt=\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, ressalta que a reforma tamb\u00e9m tem que encontrar &amp;#039;uma sa\u00edda&amp;#039; para os estados, cujas finan\u00e7as est\u00e3o fragilizadas Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, ressalta que a reforma tamb\u00e9m tem que encontrar &#039;uma sa\u00edda&#039; para os estados, cujas finan\u00e7as est\u00e3o fragilizadas Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto8>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536504-b4a-9a9/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.4-TuqSA2nP.jpg\" alt=\"Al\u00e9m de mexer nas aposentadorias, a reforma prev\u00ea mudan\u00e7as em pens\u00f5es e outros benef\u00edcios, como o BPC, voltado para idosos de baixa renda Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Al\u00e9m de mexer nas aposentadorias, a reforma prev\u00ea mudan\u00e7as em pens\u00f5es e outros benef\u00edcios, como o BPC, voltado para idosos de baixa renda Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</section>\n<p>A mudan\u00e7a nas regras para as For\u00e7as Armadas <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/pms-bombeiros-seguirao-previdencia-dos-militares-aliquota-caira-em-alguns-estados-23529270\" target=_blank>valer\u00e1 tamb\u00e9m para PMs e bombeiros</a>, enquanto o governo n\u00e3o apresentar ao Congresso um projeto de lei espec\u00edfico para essas categorias. Por\u00e9m, apenas os crit\u00e9rios para se aposentar e ter direito a pens\u00e3o ser\u00e3o unificados para PMs e bombeiros - a reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira, uma exig\u00eancia das For\u00e7as Armadas, n\u00e3o ser\u00e1 v\u00e1lida para essas categorias, j\u00e1 que a pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o continuar\u00e1 sendo uma prerrogativa dos governos estaduais.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Para agradar os graduados, a Defesa revisou a minuta do projeto que circulou na semana passada e vai privilegiar quem est\u00e1 nas gradua\u00e7\u00f5es mais altas do c\u00edrculo hier\u00e1rquico dos pra\u00e7as, como sargentos e suboficiais. Os percentuais do adicional de habilita\u00e7\u00e3o militar, parcela mensal da remunera\u00e7\u00e3o decorrente de cursos realizados com aproveitamento, v\u00e3o subir. </p>\n<aside class=\"article-related-links \">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613\">\nReforma da Previd\u00eancia: um guia para entender todas as mudan\u00e7as propostas pelo presidente Jair Bolsonaro\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23449006-df1-2d0/FT1086A/79/xO-futuro-da-aposentadoria-abre.jpg.pagespeed.ic.uduiqT5iZA.jpg\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/simulacao-de-aposentadoria.html\">\nReforma da Previd\u00eancia: calculadora permite simula\u00e7\u00e3o do tempo que falta para se aposentar\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/simulacao-de-aposentadoria.html\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23797810-e37-5c1/FT1086A/79/xilustra-quando-entra-rigor.jpg.pagespeed.ic.CloSvYXlYr.jpg\" alt=\"Reforma da previd\u00eancia \u00e9 aprovada na C\u00e2mara em primeiro turno Foto: Ilustra\u00e7\u00e3o O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/entenda-por-que-reforma-da-previdencia-importante-1-23358722\">\nEntenda por que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/entenda-por-que-reforma-da-previdencia-importante-1-23358722\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23451927-8e1-811/FT1086A/79/x71130084_BRASILBrasiliaBSBPA18-08-2017PAAgencia-do-INSS-na-502-Sul-Brasilia-DF.-F.jpg.pagespeed.ic.T-IxVSb9p-.jpg\" alt=\"\u00a0 Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/poucos-paises-pagam-salario-integral-militares-na-reserva-como-brasil-23539640\">\nPoucos pa\u00edses pagam sal\u00e1rio integral a militares reformados, como o Brasil\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/poucos-paises-pagam-salario-integral-militares-na-reserva-como-brasil-23539640\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23482357-f9b-2c4/FT1086A/79/x79753454_riRio-RJ-07-11-2018-OperacaoUPPsMilitares-do-exercito-e-da-Marinha-fazem-opera.jpg.pagespeed.ic.Ia5rpB_Lob.jpg\" alt=\"Militares do ex\u00e9rcito e da Marinha fazem opera\u00e7\u00e3o no Morro do S\u00e3o Carlos, no bairro do Rio Comprido, Rio Foto: Pablo Jacob / Pablo Jacob\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<p>Para oficias e graduados, ser\u00e1 criado o adicional de disponibilidade militar, com percentuais mais altos no topo da carreira. Essas duas gratifica\u00e7\u00f5es ser\u00e3o estendidas para quem j\u00e1 est\u00e1 na inatividade.</p><p>Tamb\u00e9m faz parte do pacote de benef\u00edcios, aumentar o b\u00f4nus pago aos militares na passagem para a reserva. O aux\u00edlio \u00e9 pago em uma s\u00f3 vez. Por outro lado, foi retirada da minuta a previs\u00e3o de reajuste anual para os militares das For\u00e7as Armadas.</p><p>O projeto que reforma a Previd\u00eancia dos militares eleva o tempo de servi\u00e7o na ativa dos atuais 30 anos para 35 anos (homens e mulheres). Quem j\u00e1 ingressou na carreira pagar\u00e1 um ped\u00e1gio sobre o tempo que falta. Al\u00e9m disso, a partir de janeiro de 2020, a al\u00edquota previdenci\u00e1ria da categoria passar\u00e1 dos atuais 7,5% para 8,5% , subindo um ponto a cada ano at\u00e9 chegar em 10,5%, em 2022.</p><p>Pensionistas e alunos em escola de forma\u00e7\u00e3o (academia) passar\u00e3o a recolher para o sistema 8,5%, a partir de janeiro de 2020. O percentual tamb\u00e9m subir\u00e1 de forma gradativa para 10,5%.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>A avalia\u00e7\u00e3o de especialistas \u00e9 que a reforma dos militares ser\u00e1 mais branda que a dios civis. Veja abaixo as principais diferen\u00e7as entre as duas propostas:</p><h2><strong>Regra de transi\u00e7\u00e3o</strong></h2><p>A reforma da Previd\u00eancia do INSS e dos servidores civis prev\u00ea diferentes regras de transi\u00e7\u00e3o. Na regra do \u201cped\u00e1gio\u201d, \u00e9 exigido um tempo adicional, em rela\u00e7\u00e3o ao prazo que falta hoje para se aposentar. No caso dos trabalhadores da iniciativa privada, esse \u201cped\u00e1gio\u201d \u00e9 de 50%.</p><p>Ou seja, por essa regra de transi\u00e7\u00e3o, se faltar 2 anos para o trabalhador se aposentar pelas regras atuais, ele ter\u00e1 de trabalhar mais 1 ano, num total de 3 anos, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da reforma. Para os militares, esse \u201cped\u00e1gio\u201d ser\u00e1 de 17%.</p><h2><strong>Valor do benef\u00edcio</strong></h2><p>Os servidores p\u00fablicos civis, que entraram at\u00e9 2003, que hoje t\u00eam direito \u00e0 integralidade (manter na aposentadoria o \u00faltimo sal\u00e1rio da carreira) e paridade (obter na aposentadoria os mesmos reajustes de quem ainda n\u00e3o se aposentou).</p><p>Na reforma da Previd\u00eancia, os servidores s\u00f3 manter\u00e3o esses direitos se cumprirem a idade m\u00ednima de 62 anos para mulheres e 65 para homens. No caso dos militares, eles continuar\u00e3o ter direito ao soldo integral.</p><h2><strong>Al\u00edquotas</strong></h2><p>No caso dos servidores p\u00fablicos civis, as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o progressivas, variando de 7,5% a at\u00e9 22%. Para os militares, as al\u00edquotas passar\u00e3o a ser de 8,5% em 2020, subindo um ponto percentual a cada ano at\u00e9 chegar em 10,5%.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<h2><strong>Idade m\u00ednima</strong></h2><p>A reforma da Previd\u00eancia dos trabalhadores do setor privado e dos servidores estabelece idades m\u00ednimas para se aposentar. No caso dos militares, a exig\u00eancia \u00e9 apenas de tempo na ativa, de 35 anos.</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=economia data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Economia\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n<script>\nvar urlsAutenticarComentario = {\nurlServico : \"?concluirLogin=3981\",\nurlLogin : \"https://login.globo.com/login/3981\",\nurlCadastro : \"https://login.globo.com/cadastro/3981\",\nurlLogout : \"https://login.globo.com/logout\",\nurlPerfil : \"https://meuperfil.globo.com\",\ngloboID: \"3981\",\ncodigoProduto:\"OG03\"\n}\nvar comentarioHabilitado = false\n</script>\n<section class=comments id=comments data-oglobo-content-id=23535769>\n<header class=comments-header>\n<div class=comments-header__message-title>\nEsta mat\u00e9ria n\u00e3o aceita mais coment\u00e1rios\n</div>\n<p class=comments-header__message>\nOs coment\u00e1rios s\u00e3o de responsabilidade exclusiva de seus autores e n\u00e3o\nrepresentam a opini\u00e3o deste site. Se achar algo que viole os termos de\nuso, denuncie. Leia as perguntas mais frequentes para saber o que \u00e9\nimpr\u00f3prio ou ilegal\n</p>\n<div class=comments-header__links>\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/faq/\">Perguntas mais frequentes</a> \u2022\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/\">Termos de uso</a>\n</div>\n<div class=comments__count>\n<svg class=\"icon comment__icon\" width=12px height=12px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--coment\">\n</use>\n</svg>\n<span class=comments__count-number></span> coment\u00e1rios\n</div>\n</header>\n<div class=comments__content>\n</div>\n<footer class=comments-footer>\n<button class=comments__more-button>\nCarregar mais coment\u00e1rios\n</button>\n</footer>\n</sections>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=23535769&type=article&title=Contrapartida+reduz+ganhos+na+reforma+da+Previd%c3%aancia+dos+militares+para+R%24+9+bi&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fcontrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=23535769&type=article&title=Contrapartida+reduz+ganhos+na+reforma+da+Previd%c3%aancia+dos+militares+para+R%24+9+bi&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fcontrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 23535769;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/\",\"name\":\"Economia\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/contrapartida-reduz-ganhos-na-reforma-da-previdencia-dos-militares-para-9-bi-23535769\",\"name\":\"Contrapartida reduz ganhos na reforma da Previd\u00eancia dos militares para R$ 9 bi\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}