{"fileid": "oglobo.globo.com___economia_oposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951", "url": "https://oglobo.globo.com/economia/oposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nOposi\u00e7\u00e3o tenta obstruir reforma trabalhista na CCJ - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/economia/oposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/economia/oposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951\"/>\n<meta content=\"Parlamentares dizem que n\u00e3o houve audi\u00eancias p\u00fablicas para discutir o tema\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Oposi\u00e7\u00e3o tenta obstruir reforma trabalhista na CCJ\"/>\n<meta property=og:description content=\"Parlamentares dizem que n\u00e3o houve audi\u00eancias p\u00fablicas para discutir o tema\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/economia/oposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/brasil/21453002-dec-513/FT1086A/652/juca.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2017-06-21T10:23 />\n<meta property=article:modified_time content=2017-06-21T11:50 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Economia />\n<meta property=article:tag content=\"Economia,Previdencia do INSS\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Oposi\u00e7\u00e3o tenta obstruir reforma trabalhista na CCJ\">\n<meta name=twitter:description content=\"Parlamentares dizem que n\u00e3o houve audi\u00eancias p\u00fablicas para discutir o tema\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/brasil/21453002-dec-513/FT631A/juca.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/oposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Oposi\u00e7\u00e3o tenta obstruir reforma trabalhista na CCJ\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/brasil/21453002-dec-513/FT1086A/652/juca.jpg\",\"datePublished\":\"2017-06-21T10:23:04-0300\",\"dateModified\":\"2017-06-21T11:50:39-0300\",\"author\":{\"name\":\"B\u00e1rbara Nascimento\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Parlamentares dizem que n\u00e3o houve audi\u00eancias p\u00fablicas para discutir o tema\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'economia'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=economia\" title=\"O Globo - Economia\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Previdencia e Trabalho';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"21501951\",\"titulo\":\"Oposi\u00e7\u00e3o tenta obstruir reforma trabalhista na CCJ\",\"dtPublicacao\":\"20170621\",\"hrPublicacao\":\"10\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"B\u00e1rbara Nascimento\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"4\",\"qtdCaracteres\":\"6911\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"\",\"editoria\":\"Economia\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/economia/oposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951\"};\ngtm.topicos = \"Previdencia e Trabalho\";\ngtm.palavraChave = \"Previdencia do INSS\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Economia\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style><style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style><style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style><style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style><style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style><style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/economia\";\nvar topicos = \"Previdencia e Trabalho\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"economia\",\nid_conteudo : \"21501951\",\nentidades : [\"Previdencia do INSS\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Economia, Previdencia do INSS\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nOposi\u00e7\u00e3o tenta obstruir reforma trabalhista na CCJ\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nParlamentares dizem que n\u00e3o houve audi\u00eancias p\u00fablicas para discutir o tema\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>B\u00e1rbara Nascimento</div>\n<div class=article__date>\n21/06/2017 - 10:23\n/ Atualizado em 21/06/2017 - 11:50\n</div>\n</div>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Oposi%c3%a7%c3%a3o+tenta+obstruir+reforma+trabalhista+na+CCJ&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2foposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Parlamentares+dizem+que+n%c3%a3o+houve+audi%c3%aancias+p%c3%bablicas+para+discutir+o+tema+&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fbrasil%2f21453002-dec-513%2fFT460B%2f220%2fjuca.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Oposi%c3%a7%c3%a3o+tenta+obstruir+reforma+trabalhista+na+CCJ&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2foposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Oposi\u00e7\u00e3o tenta obstruir reforma trabalhista na CCJ - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Feconomia%2Foposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/brasil/21453002-dec-513/FT1086A/652/xjuca.jpg.pagespeed.ic.uMUDrs_KHT.jpg\" alt=\"O presidente do MDB, senador Romero Juc\u00e1 (RR) Foto: Andr\u00e9 Coelho / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>O presidente do MDB, senador Romero Juc\u00e1 (RR) Foto: Andr\u00e9 Coelho / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<p>BRAS\u00cdLIA - Um dia ap\u00f3s o governo ser derrotado na vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista na&nbsp; Comiss\u00e3o de Assuntos Sociais (CAS), o projeto de lei continua sua tramita\u00e7\u00e3o no Senado Federal. A Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ) iniciou por volta de 9h20m a sess\u00e3o de leitura do parecer do relator, Romero Juc\u00e1 (PMDB/RR), favor\u00e1vel \u00e0 constitucionalidade da proposta. Fortalecida ap\u00f3s conseguir derrubar o governo na CAS ontem, a oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 se manifestou no sentido de obstruir a vota\u00e7\u00e3o do projeto na comiss\u00e3o.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p><strong>LEIA MAIS:</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/2017/06/20/2270-comissao-do-senado-rejeita-texto-da-reforma-trabalhista\">Comiss\u00e3o do Senado rejeita texto da reforma trabalhista</a></p><p><strong>CONFIRA: </strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/2017/06/20/2270-tasso-culpa-temer-por-desarticulacao-na-derrota-da-reforma-trabalhista-na-comissao\">Tasso culpa Temer por desarticula\u00e7\u00e3o na derrota da reforma trabalhista na comiss\u00e3o</a></p><p><strong>VEJA TAMB\u00c9M:</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/2017/06/20/2270-saiba-como-fica-agora-reforma-trabalhista\">Saiba como fica agora a reforma trabalhista</a></p><p>Apesar de terem costurado um acordo com o governo h\u00e1 duas semanas, de que o texto seria lido hoje e votado na pr\u00f3xima quarta-feira, os parlamentares da oposi\u00e7\u00e3o argumentam que n\u00e3o houve audi\u00eancias p\u00fablicas para discutir o tema na CCJ. L\u00edder do governo e relator da proposta, Juc\u00e1 prop\u00f4s que se lesse o relat\u00f3rio nesta quarta-feira e seja votado um requerimento de audi\u00eancia p\u00fablica para a ter\u00e7a-feira, o que foi acatado pela oposi\u00e7\u00e3o. Assim, a vota\u00e7\u00e3o prosseguiria agendada para a quarta-feira.</p>\n<section class=\"article__list-gallery-teaser gallery-teaser small-gallery gallery-teaser--mista\">\n<header class=\"list-gallery-teaser__header gallery-teaser__header\">\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-trabalhista-entenda-as-principais-mudancas-21194782\" class=\"list-gallery-teaser__header-link gallery-teaser__header-link\">\n<svg class=\"icon list-gallery-teaser__header-icon gallery-teaser__header-icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--lista\">\n</use>\n</svg>\n<h1 class=\"list-gallery-teaser__header-title gallery-teaser__header-title\">Reforma trabalhista: entenda as principais mudan\u00e7as</h1>\n</a>\n</header>\n<div class=\"gallery__controls carousel-controls\">\n<div class=\"carousel__page-counter control--counter\"></div>\n<div class=carousel__controls>\n<button class=\"control--before carousel-controls__previous carousel-controls__previous--disabled\">\n<svg class=\"icon before-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--left-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Item Anterior</title>\n</button>\n<button class=\"control--after carousel-controls__next\">\n<svg class=\"icon after-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Proximo Item</title>\n</button>\n</div>\n</div>\n<div class=\"gallery-teaser--container carousel__container\">\n<div class=\"article_list-gallery-teaser--wrapper gallery-teaser--wrapper carousel__wrapper\">\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista1>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nAcordado sobre o legislado\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/20996703-c7a-d31/FT460B/x31697362_30012004Givaldo-BarbosaPAFaixa-preta-no-predio-do-ministerio-do-trabalho-simb.jpg.pagespeed.ic.FzxIYfDBZ4.jpg\" title=\"Sede do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego Foto: Givaldo Barbosa / Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"Sede do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego Foto: Givaldo Barbosa / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Givaldo Barbosa / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Principal t\u00f3pico da reforma, o texto permite que o acordado entre sindicatos e empresas tenha for\u00e7a de lei para uma lista de itens, entre os quais jornada, participa\u00e7\u00e3o nos lucros e banco de horas. N\u00e3o entram nessa lista direitos essenciais, como o sal\u00e1rio m\u00ednimo, FGTS, f\u00e9rias proporcionais e d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio. <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tira-duvidas-entenda-que-passa-valer-com-nova-legislacao-trabalhista-22058396\">Veja como funcionam as novas regras</a>.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista2>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nTrabalho intermitente\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19795928-a58-38a/FT460B/x2013_609119940-2013043014887.jpg_20130430.jpg.pagespeed.ic.hrsCj8BYJ8.jpg\" title=\"\nCarteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social\nFoto: Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"\nCarteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social\nFoto: Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Esse tipo de contrato permitir\u00e1 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com interrup\u00e7\u00f5es, em dias alternados ou apenas por algumas horas na semana. O trabalhador tem que ser convocado com, pelo menos, cinco dias de anteced\u00eancia. A empresa n\u00e3o pode demitir um trabalhador e contrat\u00e1-lo como intermitente em menos de 18 meses. Esse foi um dos pontos alterados pela medida provis\u00f3ria editada ap\u00f3s a reforma entrar em vigor. <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/saiba-que-pontos-foram-alterados-na-mp-da-reforma-trabalhista-22071218\">Saiba o que mais muda</a>.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista3>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nGestantes e lactantes\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/sociedade/saude/21043411-a64-4a9/FT460B/xMulher-gravida.jpg.pagespeed.ic.dhbkSoF2lS.jpg\" title=\"Mulher gr\u00e1vida Foto: Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"Mulher gr\u00e1vida Foto: Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Gestantes e lactantes n\u00e3o poder\u00e3o trabalhar em atividades insalubres, a menos que apresente atestado m\u00e9dico. A medida provis\u00f3ria manteve as regras atuais.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista4>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nJornada di\u00e1ria\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/19986021-27b-de1/FT460B/xcarteira-de-trabalho-e-previdencia.jpg.pagespeed.ic.0QQ-L3cOZc.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: O GLOBO\" alt=\"\u00a0 Foto: O GLOBO\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: O GLOBO</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A jornada di\u00e1ria poder\u00e1 ser ajustada desde que a compensa\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a no mesmo m\u00eas e se respeite o limite de dez horas di\u00e1rias, j\u00e1 previsto na CLT. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio sindicato para isso, basta acordo entre patr\u00e3o e empregado. O texto regulamenta a jornada de 12 horas, seguida de 36 horas de descanso, que s\u00f3 poder\u00e1 ser firmada por acordo no sindicato, com exce\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade, para os quais basta um acordo individual, sem sindicato.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista5>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nParcelamento de f\u00e9rias\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/17223123-16e-8ee/FT460B/x2013_609119940-2013043014887.jpg_20130430.jpg.pagespeed.ic.hrsCj8BYJ8.jpg\" title=\"\nEm julho, 27 acordos de redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio foram registrados pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego\nFoto: Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"\nEm julho, 27 acordos de redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio foram registrados pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego\nFoto: Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O texto permite a divis\u00e3o das f\u00e9rias em at\u00e9 tr\u00eas per\u00edodos, com a concord\u00e2ncia do empregado. Um deles, no entanto, n\u00e3o pode ser inferior a 14 dias. Os dois restantes t\u00eam que ter mais de cinco dias corridos, cada. O texto tamb\u00e9m veda o in\u00edcio das f\u00e9rias no per\u00edodo de dois dias que antecede feriado ou dia de repouso semanal remunerado.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista6>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nIntervalo para o almo\u00e7o\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21130905-f52-3f9/FT460B/xalmoco.jpg.pagespeed.ic.ULSIwlXB8X.jpg\" title=\"\nPre\u00e7o da refei\u00e7\u00e3o fora de casa subiu\nFoto: Fabiano Rocha / Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"\nPre\u00e7o da refei\u00e7\u00e3o fora de casa subiu\nFoto: Fabiano Rocha / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Fabiano Rocha / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Sindicatos e empresas poder\u00e3o negociar intervalos de almo\u00e7o menores do que uma hora. Em caso de descumprimento, o empregador pagaria dobrado o restante. Por exemplo, se almo\u00e7o \u00e9 de uma hora e o empregado fez 50 minutos, a empresa paga os 10 minutos restantes em dobro. Da forma como era antes, uma s\u00famula do TST obrigava o pagamento triplicado. </p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista7>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nJornada parcial e tempor\u00e1ria\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21088620-cdc-047/FT460B/xINFOCHPDPICT000064673280.jpg.pagespeed.ic.7XbNxtqt8K.jpg\" title=\"\nO objetivo da for\u00e7a - tarefa \u00e9 compensar o per\u00edodo do Carnaval\nFoto: Fabiano Rocha/ 01.02.2017 / Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"\nO objetivo da for\u00e7a - tarefa \u00e9 compensar o per\u00edodo do Carnaval\nFoto: Fabiano Rocha/ 01.02.2017 / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Fabiano Rocha/ 01.02.2017 / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A jornada do contrato parcial poder\u00e1 subir das atuais 25 horas semanais permitidas para at\u00e9 30 horas, sem possibilidade de horas extras. O empregador tamb\u00e9m pode optar por um contrato de 26 horas, com at\u00e9 seis horas extras. O trabalhador sob esse regime ter\u00e1 direito a f\u00e9rias, assim como os contratos por tempo determinado. </p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista8>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nTerceiriza\u00e7\u00e3o\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21020028-96e-b5c/FT460B/x62421231_O-que-fazer-com-dinheiro-que-sobrou-no-fim-do-mes-Ariscar-alto-em-busca-de-rentabilidade-ou.jpg.pagespeed.ic.YSbrk9zz4d.jpg\" title=\"Notas de reais Foto: Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"Notas de reais Foto: Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A lei que regulamenta a terceiriza\u00e7\u00e3o foi aprovada em 2017 e permite que ela valha para qualquer fun\u00e7\u00e3o da empresa. O texto da reforma inclui duas salvaguardas \u00e0 lei da terceiriza\u00e7\u00e3o. Pro\u00edbe que uma pessoa com carteira assinada seja demitida e contratada como pessoa jur\u00eddica ou por terceirizada por um per\u00edodo inferior a 18 meses (para impedir o que \u00e9 conhecido como \"pejotiza\u00e7\u00e3o\"). E garante a terceirizados acesso aos mesmos benef\u00edcios da \"empresa m\u00e3e\".</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista9>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nFim do imposto sindical obrigat\u00f3rio\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21040705-abf-306/FT460B/xnotas-real.jpg.pagespeed.ic.hzzU_sp_mm.jpg\" title=\"Notas de real Foto: Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"Notas de real Foto: Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O texto acaba com o imposto sindical obrigat\u00f3rio, que, para o trabalhador, equivale a um dia de trabalho por ano. Para o empregador, h\u00e1 uma al\u00edquota conforme o capital social da empresa. O recolhimento passa a ser volunt\u00e1rio, por op\u00e7\u00e3o do trabalhador e do empregador.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista10>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nDemiss\u00e3o em acordo\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/18778355-99a-28c/FT460B/xdesemprego-carteira-trabalho.jpg.pagespeed.ic.-E3OpcsNjY.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Paulo Fridman / Bloomberg\" alt=\"\u00a0 Foto: Paulo Fridman / Bloomberg\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Paulo Fridman / Bloomberg</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A lei cria um novo dispositivo jur\u00eddico: a demiss\u00e3o em comum acordo. Por esse mecanismo, a multa de 40% do FGTS \u00e9 reduzida a 20%, e o aviso pr\u00e9vio fica restrito a 15 dias. Al\u00e9m disso, o trabalhador tem acesso a 80% do dinheiro na conta do Fundo, mas perde o direito a receber o seguro-desemprego.</p>\n</div>\n</article>\n</div>\n</div>\n</section>\n<p>O ponto de disc\u00f3rdia era a leitura dos votos em separado da oposi\u00e7\u00e3o e de senadores da base que s\u00e3o contr\u00e1rios \u00e0 proposta da forma como est\u00e1. Os parlamentares contr\u00e1rios ao governo queriam ler os votos na pr\u00f3pria quarta-feira, antes da vota\u00e7\u00e3o. Assim, a oposi\u00e7\u00e3o se mobilizaria para ler votos longos na tentativa de postergar a vota\u00e7\u00e3o e esvaziar a sess\u00e3o. Isso prejudicaria o governo porque, desde que chegou no Senado, as vota\u00e7\u00f5es t\u00eam sido acirradas, com diferen\u00e7as de poucos votos.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Ap\u00f3s mais de uma hora de discuss\u00e3o, o governo cedeu e abriu m\u00e3o da leitura dos votos em separado na quarta-feira. A leitura, no entanto, deve ter uma limita\u00e7\u00e3o de tempo, para que n\u00e3o se prolongue noite adentro. Ap\u00f3s a leitura dos votos em separado, ainda tem que haver discuss\u00e3o da proposta, antes da vota\u00e7\u00e3o.&nbsp;Tamb\u00e9m h\u00e1 um acordo com o presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira, para que ele n\u00e3o convoque, na quarta-feira, a ordem do dia do plen\u00e1rio, o que obrigaria a sess\u00e3o da CCJ a ser encerrada.</p><p>Juc\u00e1 ponderou ainda que j\u00e1 sabia, antes mesmo da vota\u00e7\u00e3o de ontem, na CAS, que o projeto seria rejeitado. E ponderou que soube aceitar a derrota e n\u00e3o se articulou para encerrar a sess\u00e3o, uma tentativa de convencer a oposi\u00e7\u00e3o a aceitar o acordo.</p><p>\u2014 Eu sabia do resultado na hora em que o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o n\u00e3o veio. Eu podia ter parado a vota\u00e7\u00e3o.</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=economia data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Economia\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=21501951&type=article&title=Oposi%c3%a7%c3%a3o+tenta+obstruir+reforma+trabalhista+na+CCJ&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2foposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=21501951&type=article&title=Oposi%c3%a7%c3%a3o+tenta+obstruir+reforma+trabalhista+na+CCJ&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2foposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 21501951;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/\",\"name\":\"Economia\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/oposicao-tenta-obstruir-reforma-trabalhista-na-ccj-21501951\",\"name\":\"Oposi\u00e7\u00e3o tenta obstruir reforma trabalhista na CCJ\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}