{"fileid": "oglobo.globo.com___brasil_politicos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109", "url": "https://oglobo.globo.com/brasil/politicos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109", "subject": "soltura-lula", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nPol\u00edticos e especialistas avaliam caminhos no debate pol\u00edtico fora da polariza\u00e7\u00e3o Lula-Bolsonaro - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/politicos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/politicos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109\"/>\n<meta content=\"Consenso inicial \u00e9 que, apesar do ambiente polarizado, h\u00e1 espa\u00e7o para um caminho moderado\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Pol\u00edticos e especialistas avaliam caminhos no debate pol\u00edtico fora da polariza\u00e7\u00e3o Lula-Bolsonaro\"/>\n<meta property=og:description content=\"Consenso inicial \u00e9 que, apesar do ambiente polarizado, h\u00e1 espa\u00e7o para um caminho moderado\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/brasil/politicos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085166-2c9-b6a/FT1086A/652/lula-bolsonaro.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2019-11-17T4:30 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-11-17T4:30 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Brasil />\n<meta property=article:tag content=\"Brasil,Centrao,Jair Bolsonaro,Lula/Bolsonaro,Lula-PT,Fernando Henrique Cardoso,Rodrigo Maia,Paulo Hartung,Carlos Melo,Mauro Paulino,Polarizacao politica\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Pol\u00edticos e especialistas avaliam caminhos no debate pol\u00edtico fora da polariza\u00e7\u00e3o Lula-Bolsonaro\">\n<meta name=twitter:description content=\"Consenso inicial \u00e9 que, apesar do ambiente polarizado, h\u00e1 espa\u00e7o para um caminho moderado\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085166-2c9-b6a/FT631A/lula-bolsonaro.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/politicos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Pol\u00edticos e especialistas avaliam caminhos no debate pol\u00edtico fora da polariza\u00e7\u00e3o Lula-Bolsonaro\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085166-2c9-b6a/FT1086A/652/lula-bolsonaro.jpg\",\"datePublished\":\"2019-11-17T04:30:00-0300\",\"dateModified\":\"2019-11-16T20:54:02-0300\",\"author\":{\"name\":\"Bernardo Mello, Bruno G\u00f3es e Silvia Amorim\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Consenso inicial \u00e9 que, apesar do ambiente polarizado, h\u00e1 espa\u00e7o para um caminho moderado\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'pais'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=pais\" title=\"O Globo - Brasil\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= true;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Brasilia,Lula,Bolsonaro';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"24085109\",\"titulo\":\"Pol\u00edticos e especialistas avaliam caminhos no debate pol\u00edtico fora da polariza\u00e7\u00e3o Lula-Bolsonaro\",\"dtPublicacao\":\"20191117\",\"hrPublicacao\":\"04\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Bernardo Mello,Bruno G\u00f3es,Silvia Amorim\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"7\",\"qtdCaracteres\":\"8628\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"Sim\",\"equipe\":\"Camila Zarur\",\"editoria\":\"Brasil\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/politicos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109\"};\ngtm.topicos = \"Brasilia,Lula,Bolsonaro\";\ngtm.palavraChave = \"Centrao,Jair Bolsonaro,Lula/Bolsonaro,Lula-PT,Fernando Henrique Cardoso,Rodrigo Maia,Paulo Hartung,Carlos Melo,Mauro Paulino,Polarizacao politica\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Brasil\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/brasil\";\nvar topicos = \"Brasilia,Lula,Bolsonaro\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"brasil\",\nid_conteudo : \"24085109\",\nentidades : [\"Centrao#Jair Bolsonaro#Lula/Bolsonaro#Lula-PT#Fernando Henrique Cardoso#Rodrigo Maia#Paulo Hartung#Carlos Melo#Mauro Paulino#Polarizacao politica\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Brasil, Centrao,Jair Bolsonaro,Lula/Bolsonaro,Lula-PT,Fernando Henrique Cardoso,Rodrigo Maia,Paulo Hartung,Carlos Melo,Mauro Paulino,Polarizacao politica\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<div class=article__exclusive-content>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span> Exclusivo para Assinantes\n</div>\n<h1 class=article__title>\nPol\u00edticos e especialistas avaliam caminhos no debate pol\u00edtico fora da polariza\u00e7\u00e3o Lula-Bolsonaro\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nConsenso inicial \u00e9 que, apesar do ambiente polarizado, h\u00e1 espa\u00e7o para um caminho moderado\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Bernardo Mello, Bruno G\u00f3es e Silvia Amorim</div>\n<div class=article__date>\n17/11/2019 - 04:30\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085166-2c9-b6a/FT1086A/652/xlula-bolsonaro.jpg.pagespeed.ic.ItxFDs5zDv.jpg\" alt=\"Ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e presidente, Jair Bolsonaro Foto: Miguel Schincariol e Sergio Lima/AFP\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nEx-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e presidente, Jair Bolsonaro Foto: Miguel Schincariol e Sergio Lima/AFP\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Pol%c3%adticos+e+especialistas+avaliam+caminhos+no+debate+pol%c3%adtico+fora+da+polariza%c3%a7%c3%a3o+Lula-Bolsonaro&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fpoliticos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Consenso+inicial+%c3%a9+que%2c+apesar+do+ambiente+polarizado%2c+h%c3%a1+espa%c3%a7o+para+um+caminho+moderado&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f24085166-2c9-b6a%2fFT460B%2f220%2flula-bolsonaro.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Pol%c3%adticos+e+especialistas+avaliam+caminhos+no+debate+pol%c3%adtico+fora+da+polariza%c3%a7%c3%a3o+Lula-Bolsonaro&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fpoliticos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Pol\u00edticos e especialistas avaliam caminhos no debate pol\u00edtico fora da polariza\u00e7\u00e3o Lula-Bolsonaro - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fbrasil%2Fpoliticos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>S\u00c3O PAULO, BRAS\u00cdLIA E RIO \u2014 A soltura do ex-presidente Luiz In\u00e1cio <strong>Lula</strong> da Silva reacendeu o embate pol\u00edtico da campanha de 2018 que resultou na elei\u00e7\u00e3o do presidente <strong>Jair Bolsonaro</strong>. O confronto entre petistas e bolsonaristas, que fez naufragar na disputa nomes que se apresentavam como op\u00e7\u00f5es mais moderadas, ganhou novos contornos quando, ainda no primeiro dia ap\u00f3s sua liberdade, Lula j\u00e1 disparou seus primeiros ataques ao presidente.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>A retomada da polariza\u00e7\u00e3o volta a colocar representantes de partidos de centro diante do dilema: como evitar que o espa\u00e7o pol\u00edtico seja novamente duopolizado pelas for\u00e7as pol\u00edticas que chegaram ao segundo turno na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o? H\u00e1 espa\u00e7o para o centro com Bolsonaro e Lula dominando a cena pol\u00edtica?</p><p><strong>Entrevista:</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/estou-revendo-um-filme-que-gente-ja-viu-diz-collor-sobre-governo-bolsonaro-24085003\">'Estou revendo um filme que a gente j\u00e1 viu', diz Collor sobre governo Bolsonaro</a></p><p>O GLOBO pediu que pol\u00edticos e especialistas avaliassem o cen\u00e1rio. Foram ouvidos o ex-presidente Fernando Henrique Cardoso, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), o diretor do Datafolha, Mauro Paulino, o ex-governador do Esp\u00edrito Santo Paulo Hartung e o cientista pol\u00edtico Carlos Melo. </p><p>Um consenso inicial \u00e9 que, apesar do ambiente polarizado, h\u00e1 espa\u00e7o para um caminho moderado em rela\u00e7\u00e3o aos estilos de Lula e Bolsonaro. Outra resultante geral \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o de que, para as lideran\u00e7as de centro, deve predominar uma agenda propositiva em vez de um discurso negativo \u2014 o centro n\u00e3o pode ser um mero meio-termo entre esquerda e direita nem achar que contund\u00eancia \u00e9 sair xingando todo mundo, resumiu Carlos Melo.</p><p><strong>Leia:</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/3046-temer-elogia-governo-de-bolsonaro-lamenta-discurso-de-lula-ao-deixar-prisao-rv1-24084968\">Temer elogia governo de Bolsonaro e lamenta discurso de Lula ao deixar pris\u00e3o</a></p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>O ex-presidente Fernando Henrique defende que se busque um discurso voltado a interesses concretos da popula\u00e7\u00e3o. Maia acredita que apoiadores de Lula e de Bolsonaro pouco ouvem fora das pr\u00f3prias bolhas, mas que fora delas h\u00e1 um grande contingente de pessoas em busca de di\u00e1logo. J\u00e1 Hartung considera que \u00e9 cedo para antecipar a disputa eleitoral e espera que a polariza\u00e7\u00e3o arrefe\u00e7a em breve.</p><p>Mauro Paulino lembra que, em 2018, uma parcela dos eleitores se movimentou como p\u00eandulo, indo na dire\u00e7\u00e3o oposta do candidato que n\u00e3o queria. Para ele, h\u00e1 espa\u00e7o na pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o para candidaturas que se apresentem contr\u00e1rias \u00e0 radicaliza\u00e7\u00e3o.</p>\n</main>\n</section>\n<section id=chapter1 class=\"chapter other-chapter chapter-with-picture\">\n<header class=\"article-header article-header--chapter\">\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=chapter__title>\n\u2018N\u00e3o se trata de atrair eleitores de centro, mas todo o eleitorado\u2019\n</h1>\n<div class=chapter__subtitle>\nFenrando Henrique Cardoso, ex-presidente\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=article__picture-image data-srcset=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085123-30b-dd5/GEOMIDIA/375/85200653_SC-Sao-Paulo-SP-15-10-2019-Entrevista-com-o-ex-presidente-da-RepublicaFernando-Henriq.jpg 414w, https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085123-30b-dd5/FT1500A/690/85200653_SC-Sao-Paulo-SP-15-10-2019-Entrevista-com-o-ex-presidente-da-RepublicaFernando-Henriq.jpg\" sizes=\"(max-width: 414px) 414px, 1500px\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085123-30b-dd5/FT1500A/690/x85200653_SC-Sao-Paulo-SP-15-10-2019-Entrevista-com-o-ex-presidente-da-RepublicaFernando-Henriq.jpg.pagespeed.ic.vCSkiq6_z2.jpg\" alt=\"Entrevista com o ex-presidente da Rep\u00fablica, Fernando Henrique Cardoso Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>Entrevista com o ex-presidente da Rep\u00fablica, Fernando Henrique Cardoso Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</div>\n</header>\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>&nbsp;</p><p>N\u00e3o se trata de atrair \u201celeitores do centro\u201d, mas de atrair os eleitores em geral. \u00c9 preciso que o candidato tome posi\u00e7\u00e3o e diga com clareza o que pensa fazer no pa\u00eds como um todo, mas sem esquecer que as \u201cpessoas\u201d t\u00eam aspira\u00e7\u00f5es e demandas concretas, e \u00e9 em fun\u00e7\u00e3o dessas expectativas que agem. A polariza\u00e7\u00e3o atual est\u00e1 centrada na pol\u00edtica e o presidente foi eleito em um momento no qual cabia uma agenda negativa (dizer n\u00e3o ao PT, n\u00e3o \u00e0 criminalidade e n\u00e3o \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o). \u00c9 se de esperar que em 2022 o eleitorado queira uma agenda positiva. Centrada em seus interesses concretos. Dec\u00eancia pol\u00edtica e retomada do crescimento para gerar emprego devem ser a pauta do centro. Efici\u00eancia na seguran\u00e7a p\u00fablica. Melhor educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e mobilidade urbana. \u201cBrasil em primeiro lugar\u201d, sem um governo que fragmente a sociedade e polarize a vida pol\u00edtica. </p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o o melhor momento para pactos. Os candidatos, isso sim, devem se comprometer com as institui\u00e7\u00f5es, mesmo sabendo que nossa cultura pol\u00edtica tradicional \u00e9 personal\u00edstica e clientelista. Bom candidato tem convic\u00e7\u00f5es e lidera: imprime sua marca, n\u00e3o repete o que sup\u00f5e que todos querem. O candidato deve, ao mesmo tempo, criticar a fragmenta\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e prestigiar as institui\u00e7\u00f5es da democracia, como o Judici\u00e1rio e o pr\u00f3prio Congresso. A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 o pacto b\u00e1sico. H\u00e1 que cumpri-la; a lei vale para todos. N\u00e3o \u00e9 preciso inventar a p\u00f3lvora...</p>\n</main>\n</section>\n<section id=chapter2 class=\"chapter other-chapter chapter-with-picture\">\n<header class=\"article-header article-header--chapter\">\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=chapter__title>\n\u2018Eleitorado no Brasil est\u00e1 dividido em tr\u00eas ter\u00e7os\u2019\n</h1>\n<div class=chapter__subtitle>\nMauro Paulino, diretor do Datafolha\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=article__picture-image data-srcset=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085131-68e-34b/GEOMIDIA/375/85713972_SAO-PAULO-SP-BRASIL-24052018-Mauro-Paulino-do-Datafolha-participa-do-debate-na-reinaugu.jpg 414w, https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085131-68e-34b/FT1500A/690/85713972_SAO-PAULO-SP-BRASIL-24052018-Mauro-Paulino-do-Datafolha-participa-do-debate-na-reinaugu.jpg\" sizes=\"(max-width: 414px) 414px, 1500px\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085131-68e-34b/FT1500A/690/x85713972_SAO-PAULO-SP-BRASIL-24052018-Mauro-Paulino-do-Datafolha-participa-do-debate-na-reinaugu.jpg.pagespeed.ic.4Q2WFsLJwp.jpg\" alt=\"Mauro Paulino, diretor do Datafolha Foto: Patricia Stavis/Folhapress\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>Mauro Paulino, diretor do Datafolha Foto: Patricia Stavis/Folhapress</figcaption>\n</figure>\n</div>\n</header>\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>&nbsp;</p><p>O clima de polariza\u00e7\u00e3o divide o eleitorado brasileiro em tr\u00eas ter\u00e7os diante das duas principais lideran\u00e7as pol\u00edticas: os pr\u00f3-Lula, os pr\u00f3- Bolsonaro e os eleitores-p\u00eandulo, que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o fi\u00e9is a esses personagens quanto seus entusiastas, mas tamb\u00e9m n\u00e3o os rejeitam como seus detratores.</p><p>O n\u00famero de eleitores-p\u00eandulo tende a crescer quando a luta entre os extremos se intensifica. Buscam alternativas mais situadas ao centro e, quando n\u00e3o as encontram, escolhem um dos extremos por exclus\u00e3o. Na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o penderam para Bolsonaro e decidiram a disputa.</p><p>Uma estrat\u00e9gia para atrair esse segmento \u00e9 evitar a radicaliza\u00e7\u00e3o do discurso, t\u00e3o expl\u00edcito nos extremos. \u00c9 fundamental tamb\u00e9m que surja um representante que incorpore essa mensagem a ponto de rivalizar com os dois atuais protagonistas da pol\u00edtica nacional.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</main>\n</section>\n<section id=chapter3 class=\"chapter other-chapter chapter-with-picture\">\n<header class=\"article-header article-header--chapter\">\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=chapter__title>\n\u2018A radicaliza\u00e7\u00e3o distorce os interesses da sociedade\u2019\n</h1>\n<div class=chapter__subtitle>\nRodrigo Maia, presidente da C\u00e2mara\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=article__picture-image data-srcset=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085136-860-326/GEOMIDIA/375/85581014_BRASILIA-DF-07112019Entrevista-exclusiva-com-o-Presidente-da-Camara-dos-Deputados-Rod.jpg 414w, https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085136-860-326/FT1500A/690/85581014_BRASILIA-DF-07112019Entrevista-exclusiva-com-o-Presidente-da-Camara-dos-Deputados-Rod.jpg\" sizes=\"(max-width: 414px) 414px, 1500px\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085136-860-326/FT1500A/690/x85581014_BRASILIA-DF-07112019Entrevista-exclusiva-com-o-Presidente-da-Camara-dos-Deputados-Rod.jpg.pagespeed.ic.0p17goBG_I.jpg\" alt=\"Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia (DEM-RJ) Foto: Andre Coelho / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia (DEM-RJ) Foto: Andre Coelho / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</div>\n</header>\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Meu sentimento \u00e9 que o clima \u00e9 eleitoral, apesar da dist\u00e2ncia da elei\u00e7\u00e3o. Mostra que esse ciclo de renova\u00e7\u00e3o, de mudan\u00e7a da pol\u00edtica brasileira, ainda n\u00e3o se fechou. E isso mostra tamb\u00e9m que h\u00e1 procura por um outro ambiente fora da radicaliza\u00e7\u00e3o. A pr\u00f3pria coloca\u00e7\u00e3o do nome do Luciano Huck por alguns atores mostra isso: que ainda tem uma sinaliza\u00e7\u00e3o das pessoas de que o clico de mudan\u00e7a n\u00e3o acabou. Uma parte da sociedade fica com Bolsonaro e outra fica com o PT, mas outra procura um cen\u00e1rio menos polarizado.</p><p>Se por um lado essa polariza\u00e7\u00e3o, em tese, pode reduzir o espa\u00e7o do centro, eu prefiro outra tese: j\u00e1 que se antecipou demais a elei\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um universo que representa 40% da sociedade procurando mais di\u00e1logo, mais constru\u00e7\u00e3o de consenso ainda nesse cen\u00e1rio de mudan\u00e7a. Quanto mais radical ficar a polariza\u00e7\u00e3o, mais forte vai ficar o ambiente no centro para procurar interlocutores que possam representar esse cen\u00e1rio no qual a sociedade possa ficar discutindo. Porque os ambientes radicais criam monop\u00f3lios sobre teses. Cada um s\u00f3 conversa sobre suas teses na esquerda e na direita. Entre si, (eles) se bastam porque n\u00e3o precisam discutir com outros grupos os temas, e o interesse da sociedade acaba distorcido. Por isso, esse ambiente do centro, diferente do que alguns acham, vai ficar mais fortalecido ainda.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>&nbsp;</p>\n</main>\n</section>\n<section id=chapter4 class=\"chapter other-chapter chapter-with-picture\">\n<header class=\"article-header article-header--chapter\">\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=chapter__title>\n\u2018H\u00e1 uma avenida para o campo moderado como nunca houve\u2019\n</h1>\n<div class=chapter__subtitle>\nPaulo Hartung, ex-governador do ES\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=article__picture-image data-srcset=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085145-781-82a/GEOMIDIA/375/64781411_PA-08-02-2017Vitoria-ESEntrevista-coletiva-do-governador-Paulo-HartungFoto-P.jpg 414w, https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085145-781-82a/FT1500A/690/64781411_PA-08-02-2017Vitoria-ESEntrevista-coletiva-do-governador-Paulo-HartungFoto-P.jpg\" sizes=\"(max-width: 414px) 414px, 1500px\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085145-781-82a/FT1500A/690/x64781411_PA-08-02-2017Vitoria-ESEntrevista-coletiva-do-governador-Paulo-HartungFoto-P.jpg.pagespeed.ic.qlRzGymKa3.jpg\" alt=\"PA 08/02/2017 - Vit\u00f3ria, ES - Entrevista coletiva do governador Paulo Hartung - Foto Pablo Jacob / Ag\u00eancia Globo Foto: Pablo Jacob / Pablo Jacob\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>PA 08/02/2017 - Vit\u00f3ria, ES - Entrevista coletiva do governador Paulo Hartung - Foto Pablo Jacob / Ag\u00eancia Globo Foto: Pablo Jacob / Pablo Jacob</figcaption>\n</figure>\n</div>\n</header>\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Somos um campo progressista e operamos com for\u00e7as pol\u00edticas que v\u00e3o dos liberais reformistas a militantes de centroesquerda, como \u00e9 o meu caso. Qual o nosso papel num quadro como esse (polariza\u00e7\u00e3o)? Fazendo um trocadilho, porque somos moderados, mas precisamos ser radicais na defesa das reformas que modernizem o pa\u00eds. Essas mudan\u00e7as \u00e9 que abrem espa\u00e7o para que a gente transforme o Brasil num pa\u00eds de oportunidades. \u00c9 hora de disputar elei\u00e7\u00e3o? N\u00e3o \u00e9. N\u00e3o est\u00e1 na hora de pegar energia boa e colocar em algo improdutivo e in\u00fatil. \u00c9 hora de ajudar a fazer avan\u00e7ar propostas para moderniza\u00e7\u00e3o da economia, do Estado e das pol\u00edticas sociais. Enxergo uma avenida para o campo moderado a\u00ed. Desde que entrei na pol\u00edtica eu n\u00e3o via a pol\u00edtica com espa\u00e7o t\u00e3o aberto e um ambiente na sociedade t\u00e3o tranquilo para debater o que precisa ser debatido em termos de reformas e fazer mudan\u00e7as estruturais no pa\u00eds. Essa polariza\u00e7\u00e3o entre esquerda e direita vai diminuir daqui a pouco. Tem pessoas (no movimento do centro) que n\u00e3o pensam assim. Mas n\u00e3o vejo que haja um v\u00e1cuo (de atua\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as de centro). H\u00e1 pessoas extraordin\u00e1rias nesse campo pol\u00edtico com ideias, prop\u00f3sitos e esp\u00edrito p\u00fablico. Cada um que acha que pode liderar o Brasil num futuro pr\u00f3ximo coloque o nome, apresente suas ideias. A hora de convergir \u00e9 l\u00e1 na frente. Tem uma eternidade at\u00e9 l\u00e1.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</main>\n</section>\n<section id=chapter5 class=\"chapter other-chapter chapter-with-picture\">\n<header class=\"article-header article-header--chapter\">\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=chapter__title>\n\u2018Centro n\u00e3o pode ser s\u00f3 meio-termo entre esquerda e direita\u2019\n</h1>\n<div class=chapter__subtitle>\nCarlos Melo, cientista pol\u00edtico\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=article__picture-image data-srcset=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085151-041-f9e/GEOMIDIA/375/85713980_Carlos-Melo-Cientista-politico..jpg 414w, https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085151-041-f9e/FT1500A/690/85713980_Carlos-Melo-Cientista-politico..jpg\" sizes=\"(max-width: 414px) 414px, 1500px\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24085151-041-f9e/FT1500A/690/85713980_Carlos-Melo-Cientista-politico..jpg\" alt=\"Carlos Melo, cientista pol\u00edtico Foto: Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>Carlos Melo, cientista pol\u00edtico Foto: Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</div>\n</header>\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Em 2018, o centro foi visto como fisiol\u00f3gico e acabou pulverizado em candidaturas pequenas. Em um momento como o atual, este centro n\u00e3o pode simplesmente ser um meio-termo entre direita e esquerda. \u00c9 preciso firmar uma tese original e, mais do que isso, ter express\u00e3o pol\u00edtica. Diante de dois atores com personalidade t\u00e3o forte como Bolsonaro e Lula, o centro tamb\u00e9m precisa de algu\u00e9m que seja contundente, o que n\u00e3o significa sair xingando todo mundo. \u00c9 preciso um rosto que deixe muito claro a que veio. Apenas abra\u00e7ar uma agenda reformista n\u00e3o transformar\u00e1 um candidato em um nome de centro. Al\u00e9m do lado program\u00e1tico, \u00e9 uma quest\u00e3o de forma tamb\u00e9m: se apresentar como algu\u00e9m que n\u00e3o \u00e9 populista, que respeita a Constitui\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o opera com manique\u00edsmos do tipo \u201cn\u00f3s contra eles\u201d. Se o tal do centro n\u00e3o assumir o que ele \u00e9, nem disser o que n\u00e3o aceita de jeito nenhum, n\u00e3o vai se colocar como alternativa.</p><p>O antibolsonarismo e o antipetismo s\u00e3o maiores, hoje, do que o PT e o Bolsonaro. Quem disse que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, para um candidato que se apresenta como centro, que consiga votos nos ter\u00e7os do eleitorado mais fi\u00e9is a Lula e a Bolsonaro? No entanto, sem uma cr\u00edtica muito clara a ambos e sem um rosto que sirva de refer\u00eancia, o centro ficar\u00e1 esmagado entre os dois lados.</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=pais data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Brasil\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=24085109&type=article&title=Pol%c3%adticos+e+especialistas+avaliam+caminhos+no+debate+pol%c3%adtico+fora+da+polariza%c3%a7%c3%a3o+Lula-Bolsonaro&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fpoliticos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=24085109&type=article&title=Pol%c3%adticos+e+especialistas+avaliam+caminhos+no+debate+pol%c3%adtico+fora+da+polariza%c3%a7%c3%a3o+Lula-Bolsonaro&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fpoliticos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 24085109;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/\",\"name\":\"Brasil\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/politicos-especialistas-avaliam-caminhos-no-debate-politico-fora-da-polarizacao-lula-bolsonaro-24085109\",\"name\":\"Pol\u00edticos e especialistas avaliam caminhos no debate pol\u00edtico fora da polariza\u00e7\u00e3o Lula-Bolsonaro\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}