{"fileid": "oglobo.globo.com___brasil_continuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256", "url": "https://oglobo.globo.com/brasil/continuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nContinuidade do processo de impeachment tem maioria no Senado - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/continuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/continuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256\"/>\n<meta content=\"Enquete mostra que 44 dos 81 senadores votar\u00e3o contra Dilma nesta ter\u00e7a\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Continuidade do processo de impeachment tem maioria no Senado\"/>\n<meta property=og:description content=\"Enquete mostra que 44 dos 81 senadores votar\u00e3o contra Dilma nesta ter\u00e7a\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/brasil/continuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19875255-e94-8d6/FT1086A/652/INFOCHPDPICT000060229493.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2016-08-8T4:30 />\n<meta property=article:modified_time content=2016-08-8T14:47 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Brasil />\n<meta property=article:tag content=\"Brasil,Senado\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Continuidade do processo de impeachment tem maioria no Senado\">\n<meta name=twitter:description content=\"Enquete mostra que 44 dos 81 senadores votar\u00e3o contra Dilma nesta ter\u00e7a\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19875255-e94-8d6/FT631A/INFOCHPDPICT000060229493.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/continuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Continuidade do processo de impeachment tem maioria no Senado\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19875255-e94-8d6/FT1086A/652/INFOCHPDPICT000060229493.jpg\",\"datePublished\":\"2016-08-08T04:30:03-0300\",\"dateModified\":\"2016-08-08T14:47:55-0300\",\"author\":{\"name\":\"Renan Xavier (*), Junia Gama, Carolina Br\u00edgido e Maria Lima\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Enquete mostra que 44 dos 81 senadores votar\u00e3o contra Dilma nesta ter\u00e7a\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'pais'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=pais\" title=\"O Globo - Brasil\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Impeachment';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"19875256\",\"titulo\":\"Continuidade do processo de impeachment tem maioria no Senado\",\"dtPublicacao\":\"20160808\",\"hrPublicacao\":\"04\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Renan Xavier (*), Junia Gama, Carolina Br\u00edgido e Maria Lima\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"7\",\"qtdCaracteres\":\"13687\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"50\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"\",\"editoria\":\"Brasil\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/continuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256\"};\ngtm.topicos = \"Impeachment\";\ngtm.palavraChave = \"Senado\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Brasil\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style><style media=screen,print>.g-artboard{margin:0 auto}</style><style media=screen,print>#g-sessao-pronuncia-desk{position:relative;overflow:hidden;width:700px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-sessao-pronuncia-desk p{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-sessao-pronuncia-desk p,#g-sessao-pronuncia-mobi p{padding:0}#g-sessao-pronuncia-desk .g-aiPstyle0{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:30px;line-height:29px;font-weight:700;text-align:left;color:#364352}#g-sessao-pronuncia-desk .g-aiPstyle1{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:22px;font-weight:400;text-align:left;color:#000}#g-sessao-pronuncia-desk .g-aiPstyle2{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:18px;line-height:22px;font-weight:600;text-transform:uppercase;text-align:left;color:#000}#g-sessao-pronuncia-desk .g-aiPstyle3{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:12px;line-height:14px;text-align:left;color:#000}#g-sessao-pronuncia-desk .g-aiPstyle4{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:18px;line-height:16px;font-weight:600;text-transform:uppercase;text-align:left;color:#000}#pub-retangulo-2,#pub-retangulo-3{display:none}#g-sessao-pronuncia-desk{display:block}#g-sessao-pronuncia-mobi{display:none}@media all and (max-width:640px){#g-sessao-pronuncia-desk{display:none}#g-sessao-pronuncia-mobi{display:block}}</style><style media=screen,print>#g-sessao-pronuncia-mobi{position:relative;overflow:hidden;width:300px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-sessao-pronuncia-mobi p{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-sessao-pronuncia-desk p,#g-sessao-pronuncia-mobi p{padding:0}#g-sessao-pronuncia-mobi .g-aiPstyle0{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:30px;line-height:29px;font-weight:700;text-align:left;color:#364352}#g-sessao-pronuncia-mobi .g-aiPstyle1{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:22px;font-weight:400;text-align:left;color:#000}#g-sessao-pronuncia-mobi .g-aiPstyle2{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:18px;line-height:22px;font-weight:600;text-transform:uppercase;text-align:left;color:#000}#g-sessao-pronuncia-mobi .g-aiPstyle3{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:12px;line-height:14px;text-align:left;color:#000}#g-sessao-pronuncia-mobi .g-aiPstyle4{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:17px;line-height:16px;font-weight:600;text-transform:uppercase;text-align:left;color:#000}#pub-retangulo-2,#pub-retangulo-3{display:none}#g-sessao-pronuncia-desk{display:block}#g-sessao-pronuncia-mobi{display:none}@media all and (max-width:640px){#g-sessao-pronuncia-desk{display:none}#g-sessao-pronuncia-mobi{display:block}}</style><style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style><style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style><style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style><style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style><style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/brasil\";\nvar topicos = \"Impeachment\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"brasil\",\nid_conteudo : \"19875256\",\nentidades : [\"Senado\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Brasil, Senado\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nContinuidade do processo de impeachment tem maioria no Senado\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nEnquete mostra que 44 dos 81 senadores votar\u00e3o contra Dilma nesta ter\u00e7a\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Renan Xavier (*), Junia Gama, Carolina Br\u00edgido e Maria Lima</div>\n<div class=article__date>\n08/08/2016 - 04:30\n/ Atualizado em 08/08/2016 - 14:47\n</div>\n</div>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Continuidade+do+processo+de+impeachment+tem+maioria+no+Senado&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fcontinuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Enquete+mostra+que+44+dos+81+senadores+votar%c3%a3o+contra+Dilma+nesta+ter%c3%a7a&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f19875255-e94-8d6%2fFT460B%2f220%2fINFOCHPDPICT000060229493.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Continuidade+do+processo+de+impeachment+tem+maioria+no+Senado&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fcontinuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Continuidade do processo de impeachment tem maioria no Senado - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fbrasil%2Fcontinuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19875255-e94-8d6/FT1086A/652/xINFOCHPDPICT000060229493.jpg.pagespeed.ic.JUtzPACkes.jpg\" alt=\"\nA presidente afastada Dilma Rousseff\nFoto: Roberto Stuckert Filho / Divulga\u00e7\u00e3o\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nA presidente afastada Dilma Rousseff\nFoto: Roberto Stuckert Filho / Divulga\u00e7\u00e3o</figcaption>\n</figure>\n<p>BRAS\u00cdLIA \u2014 A pr\u00f3xima etapa do processo de impeachment, uma vota\u00e7\u00e3o marcada para amanh\u00e3 no plen\u00e1rio do Senado, deve representar nova derrota para a presidente Dilma Rousseff, abrindo ainda mais o caminho para seu afastamento definitivo. Em enquete realizada pelo GLOBO, ao menos 44 dos 81 senadores declararam voto favor\u00e1vel ao parecer da comiss\u00e3o especial, que recomenda o impeachment. \u00c9 a chamada fase da pron\u00fancia, em que se define se o processo deve prosseguir ou ser arquivado. A expectativa \u00e9 que esses senadores repitam o voto no julgamento final em plen\u00e1rio, previsto para o fim do m\u00eas, quando ser\u00e1 conhecido o desfecho do segundo governo Dilma (<a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/brasil/intencao-de-voto-dos-senadores.html\" title=\"\">VEJA A INTEN\u00c7\u00c3O DE VOTO DE CADA SENADOR</a>).</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/muitas-vezes-cidadao-nao-percebe-mas-vitima-ele-diz-relator-do-impeachment-19871652\">\n\u2018Muitas vezes o cidad\u00e3o n\u00e3o percebe, mas a v\u00edtima \u00e9 ele\u2019, diz relator do impeachment\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/muitas-vezes-cidadao-nao-percebe-mas-vitima-ele-diz-relator-do-impeachment-19871652\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19871651-778-eea/FT299A/x2016-927738891-201608041604164546.jpg_20160804.jpg.pagespeed.ic.1bWreJp2gt.jpg\" alt=\"\nO relator do impeachment, senador Antonio Anastasia\nFoto: Ailton de Freitas\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/comissao-do-senado-aprova-relatorio-favoravel-ao-julgamento-de-dilma-19852029\">\nComiss\u00e3o do Senado aprova relat\u00f3rio favor\u00e1vel ao julgamento de Dilma\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/comissao-do-senado-aprova-relatorio-favoravel-ao-julgamento-de-dilma-19852029\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19852196-915-e26/FT299A/x60291654_BSBBrasiliaBrasil0408-2016Comissao-Especial-do-Impeachment-da-Presidenta-a.jpg.pagespeed.ic.jNKGzDm8ys.jpg\" alt=\"Comiss\u00e3o do Impeachment aprova relat\u00f3rio favor\u00e1vel a julgamento e impeachment de Dilma por 14 votos a 5 Foto: Ailton de Freitas / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/lewandowski-vai-permitir-seis-testemunhas-para-defesa-acusacao-19852595\">\nLewandowski vai permitir seis testemunhas para defesa e acusa\u00e7\u00e3o\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/lewandowski-vai-permitir-seis-testemunhas-para-defesa-acusacao-19852595\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/13893235-c08-319/FT299A/lewandowski.jpg\" alt=\"Presidente do STF, Ricardo Lewandowski Foto: Nelson Jr. / STF\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<p>O levantamento tamb\u00e9m revela que 18 senadores votar\u00e3o a favor de Dilma na fase de pron\u00fancia. Outros 16 n\u00e3o declararam como votar\u00e3o e tr\u00eas n\u00e3o foram encontrados pelo GLOBO. Na vota\u00e7\u00e3o de amanh\u00e3, ser\u00e3o necess\u00e1rios os votos da metade mais um dos presentes \u2014 maioria simples \u2014, desde que haja o qu\u00f3rum de 41 senadores. Estar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o o relat\u00f3rio de Antonio Anastasia (PSDB-MG). Na vota\u00e7\u00e3o final do processo, ser\u00e1 preciso contabilizar o voto de ao menos 54 senadores para sacramentar a sa\u00edda de Dilma. O n\u00famero representa tr\u00eas quintos da Casa.</p>\n<div class=article__embed-container>\n<div class=embed-social><p><div id=g-sessao-pronuncia-box class=ai2html><div id=g-sessao-pronuncia-desk class=g-artboard><div id=g-sessao-pronuncia-desk-graphic><img class=g-aiImg id=g-ai0-0 src=http://infogbucket.s3.amazonaws.com/arquivos/2016/08/08/sessao-pronuncia-desk.png><div id=g-ai0-1 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:1.3141%;left:1.7095%><p class=g-aiPstyle0>Sess\u00e3o de pron\u00fancia</div><div id=g-ai0-2 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:6.4063%;left:1.7095%><p class=g-aiPstyle1>Veja o roteiro para a sess\u00e3o de ter\u00e7a-feira (9) no Plen\u00e1rio, que decidir\u00e1 sobre a continuidade do<p class=g-aiPstyle1>processo de impeachment de Dilma Rousseff</div><div id=g-ai0-3 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:18.8903%;left:37.8287%><p class=g-aiPstyle2>Discuss\u00e3o</div><div id=g-ai0-4 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:18.8903%;left:9.638%><p class=g-aiPstyle2>ABERTURA</div><div id=g-ai0-5 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:18.8903%;left:74.8285%><p class=g-aiPstyle2>Vota\u00e7\u00e3o</div><div id=g-ai0-6 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:22.9968%;left:37.924%;width:22.6666%><p class=g-aiPstyle3>\u2022 O relator poder\u00e1 falar por 30 minutos<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Cada senador poder\u00e1 falar uma vez por 10 minutos, incluindo o tempo de apartes<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Depois da discuss\u00e3o, acusa\u00e7\u00e3o e defesa se pronunciar\u00e3o por at\u00e9 30 minutos cada uma<p></div><div id=g-ai0-7 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:22.9968%;left:9.7333%;width:14.8571%><p class=g-aiPstyle3>\u2022 9 horas, com intervalo das 13h \u00e0s 14h e das 18h \u00e0s 19h<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Poder\u00e1 haver interrup\u00e7\u00e3o a cada 4 horas, por 1 hora</div><div id=g-ai0-8 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:22.9968%;left:74.9238%;width:20.6666%><p class=g-aiPstyle3>\u2022 A vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 nominal e aberta, registrada por meio eletr\u00f4nico<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Ser\u00e1 aprovado o parecer ou destaque que tenha a maioria simples dos votos<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Se o Plen\u00e1rio decidir que a acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o procede, o processo ser\u00e1 arquivado<p></div><div id=g-ai0-9 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:63.7341%;left:46.7333%><p class=g-aiPstyle4>Destaques e encaminhamento</div><div id=g-ai0-10 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:63.4056%;left:5.6383%><p class=g-aiPstyle2>Quest\u00e3o de ordem</div><div id=g-ai0-11 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:67.5122%;left:46.7333%;width:35.6186%><p class=g-aiPstyle3>\u2022 Ser\u00e3o admitidos at\u00e9 quatro destaques para vota\u00e7\u00e3o em separado, consideradas as quatro acusa\u00e7\u00f5es feitas \u00e0 presidente<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Se n\u00e3o houver pedido de destaque, poder\u00e3o se pronunciar at\u00e9 cinco senadores favor\u00e1veis e dois contr\u00e1rios ao parecer, por at\u00e9 5 minutos, para encaminhar<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Se houver pedido de destaque, poder\u00e3o se pronunciar at\u00e9 dois senadores favor\u00e1veis e dois contr\u00e1rios ao parecer, por at\u00e9 5 minutos, para encaminhar</div><div id=g-ai0-12 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:67.6764%;left:5.6383%;width:28.9524%><p class=g-aiPstyle3>\u2022 As quest\u00f5es de ordem e manifesta\u00e7\u00f5es pela ordem durar\u00e3o cinco minutos<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Quest\u00f5es j\u00e1 resolvidas n\u00e3o poder\u00e3o ser refeitas<p class=g-aiPstyle3>\u2022 O m\u00e9rito n\u00e3o poder\u00e1 ser discutido<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Defesa e acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o apresentar esse tipo de quest\u00e3o<p class=g-aiPstyle3>\u2022 N\u00e3o cabe recurso ao Plen\u00e1rio sobre a decis\u00e3o de quest\u00f5es de ordem</div></div></div><div id=g-sessao-pronuncia-mobi class=g-artboard><div id=g-sessao-pronuncia-mobi-graphic><img class=g-aiImg id=g-ai1-0 src=http://infogbucket.s3.amazonaws.com/arquivos/2016/08/08/sessao-pronuncia-mobi.png><div id=g-ai1-1 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:.9151%;left:.8223%><p class=g-aiPstyle0>Sess\u00e3o de pron\u00fancia</div><div id=g-ai1-2 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:4.1688%;left:.8223%><p class=g-aiPstyle1>Veja o roteiro para a sess\u00e3o de ter\u00e7a-feira (9)<p class=g-aiPstyle1>no Plen\u00e1rio, que decidir\u00e1 sobre a continui-<p class=g-aiPstyle1>dade do processo de impeachment de<p class=g-aiPstyle1>Dilma Rousseff</div><div id=g-ai1-3 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:15.6584%;left:27.1553%><p class=g-aiPstyle2>ABERTURA</div><div id=g-ai1-4 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:18.5053%;left:27.3776%;width:63.4447%><p class=g-aiPstyle3>\u2022 9 horas, com intervalo das 13h \u00e0s 14h e das 18h \u00e0s 19h<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Poder\u00e1 haver interrup\u00e7\u00e3o a cada 4 horas, por 1 hora</div><div id=g-ai1-5 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:26.0295%;left:26.4893%><p class=g-aiPstyle2>Quest\u00e3o de ordem</div><div id=g-ai1-6 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:28.9781%;left:26.4893%;width:69.333%><p class=g-aiPstyle3>\u2022 As quest\u00f5es de ordem e manifesta\u00e7\u00f5es pela ordem durar\u00e3o cinco minutos<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Quest\u00f5es j\u00e1 resolvidas n\u00e3o poder\u00e3o ser refeitas<p class=g-aiPstyle3>\u2022 O m\u00e9rito n\u00e3o poder\u00e1 ser discutido<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Defesa e acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o apresentar esse tipo de quest\u00e3o<p class=g-aiPstyle3>\u2022 N\u00e3o cabe recurso ao Plen\u00e1rio sobre a decis\u00e3o de quest\u00f5es de ordem</div><div id=g-ai1-7 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:45.4499%;left:26.6003%><p class=g-aiPstyle2>Discuss\u00e3o</div><div id=g-ai1-8 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:48.3986%;left:26.8226%;width:69.9997%><p class=g-aiPstyle3>\u2022 O relator poder\u00e1 falar por 30 minutos<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Cada senador poder\u00e1 falar uma vez por 10 minutos, incluindo o tempo de apartes<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Depois da discuss\u00e3o, acusa\u00e7\u00e3o e defesa se pronunciar\u00e3o por at\u00e9 30 minutos cada uma<p></div><div id=g-ai1-9 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:60.9049%;left:27.0443%><p class=g-aiPstyle4>Destaques e encaminhamento</div><div id=g-ai1-10 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:63.6502%;left:28.0443%;width:71.1113%><p class=g-aiPstyle3>\u2022 Ser\u00e3o admitidos at\u00e9 quatro destaques para vota\u00e7\u00e3o em separado, consideradas as quatro acusa\u00e7\u00f5es feitas \u00e0 presidente<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Se n\u00e3o houver pedido de destaque, poder\u00e3o se pronunciar at\u00e9 cinco senadores favor\u00e1veis e dois contr\u00e1rios ao parecer, por at\u00e9 5 minutos, para encaminhar<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Se houver pedido de destaque, poder\u00e3o se pronunciar at\u00e9 dois senadores favor\u00e1veis e dois contr\u00e1rios ao parecer, por at\u00e9 5 minutos, para encaminhar</div><div id=g-ai1-11 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:85.9176%;left:27.2666%><p class=g-aiPstyle2>Vota\u00e7\u00e3o</div><div id=g-ai1-12 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:88.8663%;left:28.0443%;width:70.4447%><p class=g-aiPstyle3>\u2022 A vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 nominal e aberta, registrada por meio eletr\u00f4nico<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Ser\u00e1 aprovado o parecer ou destaque que tenha a maioria simples dos votos<p class=g-aiPstyle3>\u2022 Se o Plen\u00e1rio decidir que a acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o procede, o processo ser\u00e1 arquivado<p></div></div></div></div></p></div>\n</div>\n<p>Aliados da presidente afastada j\u00e1 reconhecem e admitem a derrota amanh\u00e3, mas apostam na mudan\u00e7a do cen\u00e1rio no julgamento final. Para os oposicionistas, as cita\u00e7\u00f5es a integrantes do governo Michel Temer na dela\u00e7\u00e3o premiada da Odebrecht podem ter o efeito favor\u00e1vel \u00e0 volta de Dilma. O bloco da minoria no Senado tamb\u00e9m acredita que fatos novos, como as vaias de Temer ouvidas no Maracan\u00e3 na sexta-feira, no evento de abertura da Olimp\u00edada do Rio, tamb\u00e9m ter\u00e3o impacto sobre o desfecho do processo.</p><p>Os parlamentares que defendem o retorno de Dilma \u00e0 presid\u00eancia reconhecem n\u00e3o ter votos suficientes para impedir que o relat\u00f3rio de pron\u00fancia de Anastasia seja aceito na sess\u00e3o de amanh\u00e3. A aposta dos favor\u00e1veis a Dilma \u00e9 no julgamento final.</p><p>\u2014 \u00c9 muito prov\u00e1vel que passe (o relat\u00f3rio de pron\u00fancia). Trata-se de maioria simples. \u00c9 prov\u00e1vel sim. Mas vamos centrar nossa interven\u00e7\u00e3o na vota\u00e7\u00e3o do processo mesmo \u2014 disse o l\u00edder do PT no Senado, Humberto Costa (PE), que defende a presen\u00e7a de Dilma na tribuna, fazendo sua pr\u00f3pria defesa:</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>\u2014 Acho que seria bom, logicamente, desde que ela esteja convencida disso.</p><p>Na linha de frente de defesa de Dilma, a senadora Vanessa Grazziotin (PCdoB-AM) tamb\u00e9m j\u00e1 contabiliza a derrota na vota\u00e7\u00e3o de amanh\u00e3. E aposta suas fichas na vota\u00e7\u00e3o final, que selar\u00e1 o destino da presidente afastada:</p><p>\u2014 N\u00e3o temos muita esperan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fase da pron\u00fancia. Nossa esperan\u00e7a, e vamos trabalhar para isso, \u00e9 na vota\u00e7\u00e3o do julgamento definitivo. Ali, ter\u00e3o (os contr\u00e1rios ao retorno de Dilma) que colocar qu\u00f3rum alto (tr\u00eas quintos dos senadores).</p><p>Para o l\u00edder do governo no Senado, Aloysio Nunes (PSDB-SP), n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o relat\u00f3rio a favor do impeachment ser\u00e1 aprovado esta semana e que, no julgamento final, Dilma Rousseff ser\u00e1 definitivamente afastada:</p><p>\u2014 N\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida. Ningu\u00e9m mais acredita que Dilma possa voltar \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Isso \u00e9 fato absolutamente consensual. A vota\u00e7\u00e3o desta semana n\u00e3o est\u00e1 chamando muito a aten\u00e7\u00e3o, \u00e9 por maioria simples, apenas uma discuss\u00e3o do parecer do senador Anastasia, que \u00e9 muito convincente. N\u00e3o existe muita tens\u00e3o pol\u00edtica em torno dessa vota\u00e7\u00e3o \u2014 afirmou Aloysio.</p><p>\u2014 H\u00e1 votos mais que suficientes para que Dilma seja afastada definitivamente. A constata\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 que ningu\u00e9m acredita que ela tenha condi\u00e7\u00f5es de voltar a governar o pa\u00eds novamente. Ela est\u00e1 mais isolada e radical que no momento do seu afastamento. A presen\u00e7a de Dilma no governo \u00e9 um \u00f4nus pol\u00edtico intoler\u00e1vel para todos, inclusive para o pr\u00f3prio PT, que est\u00e1 pensando em sua sobreviv\u00eancia \u2014 completou o l\u00edder do governo.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p> A expectativa entre os senadores da oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 de que Dilma Rousseff apresente, ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o desta semana, a carta com pedido de plebiscito para que a popula\u00e7\u00e3o seja ouvida a respeito de uma nova elei\u00e7\u00e3o e defendendo uma ampla reforma pol\u00edtica. Um grupo de petistas deve se reunir com a presidente afastada no Pal\u00e1cio da Alvorada hoje para ajudar na finaliza\u00e7\u00e3o do texto.</p><p>Na \u00faltima sexta-feira, a Secretaria-Geral do Senado distribuiu para todos os senadores um memorial com o voto de Anastasia e o voto em separado das senadoras Grazziotin, K\u00e1tia Abreu (PMDB-TO) e Gleisi Hoffman (PT-PR). Junto com o memorial em papel, foi distribu\u00eddo tamb\u00e9m um DVD com toda a documenta\u00e7\u00e3o produzida pela comiss\u00e3o especial.</p><p>A sess\u00e3o de amanh\u00e3 est\u00e1 marcada para come\u00e7ar \u00e0s 9h. Se houver qu\u00f3rum m\u00ednimo, o presidente do Senado, Renan Calheiros (PMDB), vai transferir a presid\u00eancia da sess\u00e3o para o presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Ricardo Lewandowski, que vai coordenar os trabalhos do ju\u00edzo de pron\u00fancia. N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de quando a sess\u00e3o vai terminar, j\u00e1 que haver\u00e1 discuss\u00e3o do tema antes da vota\u00e7\u00e3o. Anastasia ter\u00e1 meia hora para se manifestar. Os senadores ter\u00e3o a palavra em seguida, na ordem que estiverem inscritos. Cada senador inscrito ter\u00e1 dez minutos para falar. Depois, acusa\u00e7\u00e3o e defesa ter\u00e3o at\u00e9 30 minutos para se manifestar. A vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 nominal e aberta, no painel eletr\u00f4nico.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p><strong>CONHECIDOS OPOSITORES A FAVOR</strong></p><p>Os senadores que declaram votar a favor da pron\u00fancia, s\u00e3o conhecidos opositores do PT, entre os quais os tucanos A\u00e9cio Neves (MG), Tasso Jereissati (CE) e C\u00e1ssio Cunha Lima (PB), al\u00e9m do pr\u00f3prio Aloysio Nunes. Na rela\u00e7\u00e3o tem tamb\u00e9m Marta Suplicy (PMDB-SP), Ronaldo Caiado (DEM-GO), Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR), Jos\u00e9 Agripino (DEM-RN e Ciro Nogueira (PP-PI).</p><p>Ex-ministro de Minas e Energia do governo Dilma, Eduardo Braga (PMDB-AM), disse ao GLOBO que votar\u00e1 a favor da aceita\u00e7\u00e3o da pron\u00fancia do relat\u00f3rio de Anastasia, mas afirmou que ainda n\u00e3o se decidiu sobre como votar na sess\u00e3o que definir\u00e1 o afastamento definitivo de Dilma.</p><p><strong>GOVERNO ACREDITA CONSEGUIR 60 VOTOS OU MAIS</strong></p><p>A avalia\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio do Planalto \u00e9 que o impeachment de Dilma Rousseff n\u00e3o tem volta. Assessores do governo atuam para eliminar margens de riscos. A vota\u00e7\u00e3o de amanh\u00e3 \u00e9 dada como favas contadas pelos assessores do presidente interino Michel Temer. Dois operadores do governo \u2014 o ministro da Casa Civil, Eliseu Padilha, e o senador Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR) \u2014 fazem suas contas e est\u00e3o otimistas. Acreditam que ao menos 60 senadores votar\u00e3o com o relat\u00f3rio do senador Antonio Anastasia (PSDB-MG), que pede o impeachment de Dilma. Segundo eles, ser\u00e3o dados os mesmos 55 votos favor\u00e1veis da primeira vota\u00e7\u00e3o em plen\u00e1rio, acrescidos de mais cinco a oito.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p> Eles contabilizam inclusive o apoio do presidente do Senado, Renan Calheiros (PMDB-AL), que se aproximou mais ainda de Temer nas \u00faltimas semanas e trabalhou para acelerar a conclus\u00e3o do processo de vota\u00e7\u00e3o do impeachment. Renan poder\u00e1 exercer seu direito de voto porque estar\u00e1 fora da presid\u00eancia do Senado. Segundo a legisla\u00e7\u00e3o, a presid\u00eancia do processo de impeachment na fase final cabe ao presidente do Supremo Tribunal Federal, ministro Ricardo Lewandowski.</p><p>\u2014 Nossa contabilidade nos d\u00e1 um piso de 60 e um teto de 63 votos a favor do impeachment \u2014 acredita Padilha.</p><p>O coordenador pol\u00edtico do governo, o ministro Geddel Vieira Lima, acha que alguns senadores que ainda n\u00e3o declararam sua posi\u00e7\u00e3o s\u00f3 se pronunciar\u00e3o no dia da vota\u00e7\u00e3o. Mas nega que esses estejam querendo pressionar o governo por cargos ou outros pleitos:</p><p>\u2014 A panela de press\u00e3o j\u00e1 destampou.</p><p><em>(*) estagi\u00e1rio sob supervis\u00e3o de Evandro \u00c9boli</em></p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=pais data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Brasil\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n<script>\nvar urlsAutenticarComentario = {\nurlServico : \"?concluirLogin=3981\",\nurlLogin : \"https://login.globo.com/login/3981\",\nurlCadastro : \"https://login.globo.com/cadastro/3981\",\nurlLogout : \"https://login.globo.com/logout\",\nurlPerfil : \"https://meuperfil.globo.com\",\ngloboID: \"3981\",\ncodigoProduto:\"OG03\"\n}\nvar comentarioHabilitado = false\n</script>\n<section class=comments id=comments data-oglobo-content-id=19875256>\n<header class=comments-header>\n<div class=comments-header__message-title>\nEsta mat\u00e9ria n\u00e3o aceita mais coment\u00e1rios\n</div>\n<p class=comments-header__message>\nOs coment\u00e1rios s\u00e3o de responsabilidade exclusiva de seus autores e n\u00e3o\nrepresentam a opini\u00e3o deste site. Se achar algo que viole os termos de\nuso, denuncie. Leia as perguntas mais frequentes para saber o que \u00e9\nimpr\u00f3prio ou ilegal\n</p>\n<div class=comments-header__links>\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/faq/\">Perguntas mais frequentes</a> \u2022\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/\">Termos de uso</a>\n</div>\n<div class=comments__count>\n<svg class=\"icon comment__icon\" width=12px height=12px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--coment\">\n</use>\n</svg>\n<span class=comments__count-number></span> coment\u00e1rios\n</div>\n</header>\n<div class=comments__content>\n</div>\n<footer class=comments-footer>\n<button class=comments__more-button>\nCarregar mais coment\u00e1rios\n</button>\n</footer>\n</sections>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=19875256&type=article&title=Continuidade+do+processo+de+impeachment+tem+maioria+no+Senado&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fcontinuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=19875256&type=article&title=Continuidade+do+processo+de+impeachment+tem+maioria+no+Senado&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fcontinuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 19875256;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/\",\"name\":\"Brasil\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/continuidade-do-processo-de-impeachment-tem-maioria-no-senado-19875256\",\"name\":\"Continuidade do processo de impeachment tem maioria no Senado\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}