{"fileid": "oglobo.globo.com___economia_senadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946", "url": "https://oglobo.globo.com/economia/senadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nSenadores fazem acordo e adiam vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista para pr\u00f3xima ter\u00e7a - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/economia/senadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/economia/senadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946\"/>\n<meta content=\"Acordo foi apresentado pelo l\u00edder do governo, senador Romero Juc\u00e1\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Senadores fazem acordo e adiam vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista para pr\u00f3xima ter\u00e7a\"/>\n<meta property=og:description content=\"Acordo foi apresentado pelo l\u00edder do governo, senador Romero Juc\u00e1\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/economia/senadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21412240-873-11c/FT1086A/652/Romero-Juca-senador-e-presidente-nacional-do-PMDB.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2017-05-30T10:49 />\n<meta property=article:modified_time content=2017-05-31T9:48 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Economia />\n<meta property=article:tag content=\"Economia,reformas trabalhistas\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Senadores fazem acordo e adiam vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista para pr\u00f3xima ter\u00e7a\">\n<meta name=twitter:description content=\"Acordo foi apresentado pelo l\u00edder do governo, senador Romero Juc\u00e1\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21412240-873-11c/FT631A/Romero-Juca-senador-e-presidente-nacional-do-PMDB.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/senadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Senadores fazem acordo e adiam vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista para pr\u00f3xima ter\u00e7a\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21412240-873-11c/FT1086A/652/Romero-Juca-senador-e-presidente-nacional-do-PMDB.jpg\",\"datePublished\":\"2017-05-30T10:49:21-0300\",\"dateModified\":\"2017-05-31T09:48:16-0300\",\"author\":{\"name\":\"B\u00e1rbara Nascimento\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Acordo foi apresentado pelo l\u00edder do governo, senador Romero Juc\u00e1\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'economia'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=economia\" title=\"O Globo - Economia\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = '';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"21411946\",\"titulo\":\"Senadores fazem acordo e adiam vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista para pr\u00f3xima ter\u00e7a\",\"dtPublicacao\":\"20170530\",\"hrPublicacao\":\"10\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"B\u00e1rbara Nascimento\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"5\",\"qtdCaracteres\":\"15858\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"\",\"editoria\":\"Economia\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/economia/senadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946\"};\ngtm.topicos = \"\";\ngtm.palavraChave = \"reformas trabalhistas\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Economia\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/economia\";\nvar topicos = \"\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"economia\",\nid_conteudo : \"21411946\",\nentidades : [\"reformas trabalhistas\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Economia, reformas trabalhistas\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nSenadores fazem acordo e adiam vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista para pr\u00f3xima ter\u00e7a\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nAcordo foi apresentado pelo l\u00edder do governo, senador Romero Juc\u00e1\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>B\u00e1rbara Nascimento</div>\n<div class=article__date>\n30/05/2017 - 10:49\n/ Atualizado em 31/05/2017 - 09:48\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21412240-873-11c/FT1086A/652/Romero-Juca-senador-e-presidente-nacional-do-PMDB.jpg\" alt=\"\nL\u00edder do governo, senador Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR). Foto: Ruy Baron / Valor\nFoto:\n/\n\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nL\u00edder do governo, senador Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR). Foto: Ruy Baron / Valor\nFoto:\n/\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Senadores+fazem+acordo+e+adiam+vota%c3%a7%c3%a3o+da+reforma+trabalhista+para+pr%c3%b3xima+ter%c3%a7a&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fsenadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Acordo+foi+apresentado+pelo+l%c3%adder+do+governo%2c+senador+Romero+Juc%c3%a1+&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f21412240-873-11c%2fFT460B%2f220%2fRomero-Juca-senador-e-presidente-nacional-do-PMDB.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Senadores+fazem+acordo+e+adiam+vota%c3%a7%c3%a3o+da+reforma+trabalhista+para+pr%c3%b3xima+ter%c3%a7a&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fsenadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Senadores fazem acordo e adiam vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista para pr\u00f3xima ter\u00e7a - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Feconomia%2Fsenadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>BRAS\u00cdLIA - Os senadores da Comiss\u00e3o de Assuntos Econ\u00f4micos (CAE) decidiram adiar para a pr\u00f3xima semana a vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da reforma trabalhista. O acordo foi costurado entre governo e oposi\u00e7\u00e3o numa tentativa de evitar comprar uma briga maior com os oposicionistas, que est\u00e3o dispostos a obstruir a vota\u00e7\u00e3o. Portanto, a sess\u00e3o desta ter\u00e7a-feira deve se limitar a discutir a mat\u00e9ria.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>O acordo foi apresentado pelo l\u00edder do governo, senador Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR).</p><p>\u2014 Foi levantada a possibilidade para que hoje possamos discutir a mat\u00e9ria, debater e na pr\u00f3xima semana, na ter\u00e7a-feira pela manh\u00e3, entrarmos diretamente na vota\u00e7\u00e3o mat\u00e9ria. Em vez de ter as quest\u00f5es de ordem que a oposi\u00e7\u00e3o queria. Para n\u00e3o iniciar uma batalha regimental \u2014 disse.</p><p><strong>LEIA MAIS:</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/2017/05/29/2270-presidente-do-senado-diz-que-reformas-nao-pertencem-mais-ao-governo-rv1\" title=\"\">Presidente do Senado diz que reformas \u2018n\u00e3o pertencem mais ao governo\u2019</a></p><p><strong>CONFIRA TAMB\u00c9M:</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/2017/05/30/2270-deputados-se-articulam-para-restringir-mudanca-constitucional-da-previdencia-funcionalismo\" title=\"\">Deputados se articulam para restringir mudan\u00e7a constitucional da Previd\u00eancia a funcionalismo</a></p><p><strong>VEJA AINDA: </strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/2017/05/28/2270-os-riscos-de-tentar-aprovar-reformas-em-plena-crise\" title=\"\">Os riscos de tentar aprovar reformas em plena crise</a></p>\n<section class=\"article__list-gallery-teaser gallery-teaser small-gallery gallery-teaser--mista\">\n<header class=\"list-gallery-teaser__header gallery-teaser__header\">\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-trabalhista-entenda-as-principais-mudancas-21194782\" class=\"list-gallery-teaser__header-link gallery-teaser__header-link\">\n<svg class=\"icon list-gallery-teaser__header-icon gallery-teaser__header-icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--lista\">\n</use>\n</svg>\n<h1 class=\"list-gallery-teaser__header-title gallery-teaser__header-title\">Reforma trabalhista: entenda as principais mudan\u00e7as</h1>\n</a>\n</header>\n<div class=\"gallery__controls carousel-controls\">\n<div class=\"carousel__page-counter control--counter\"></div>\n<div class=carousel__controls>\n<button class=\"control--before carousel-controls__previous carousel-controls__previous--disabled\">\n<svg class=\"icon before-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--left-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Item Anterior</title>\n</button>\n<button class=\"control--after carousel-controls__next\">\n<svg class=\"icon after-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Proximo Item</title>\n</button>\n</div>\n</div>\n<div class=\"gallery-teaser--container carousel__container\">\n<div class=\"article_list-gallery-teaser--wrapper gallery-teaser--wrapper carousel__wrapper\">\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista1>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nAcordado sobre o legislado\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/20996703-c7a-d31/FT460B/x31697362_30012004Givaldo-BarbosaPAFaixa-preta-no-predio-do-ministerio-do-trabalho-simb.jpg.pagespeed.ic.FzxIYfDBZ4.jpg\" title=\"Sede do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego Foto: Givaldo Barbosa / Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"Sede do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego Foto: Givaldo Barbosa / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Givaldo Barbosa / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Principal t\u00f3pico da reforma, o texto permite que o acordado entre sindicatos e empresas tenha for\u00e7a de lei para uma lista de itens, entre os quais jornada, participa\u00e7\u00e3o nos lucros e banco de horas. N\u00e3o entram nessa lista direitos essenciais, como o sal\u00e1rio m\u00ednimo, FGTS, f\u00e9rias proporcionais e d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio. <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tira-duvidas-entenda-que-passa-valer-com-nova-legislacao-trabalhista-22058396\">Veja como funcionam as novas regras</a>.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista2>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nTrabalho intermitente\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19795928-a58-38a/FT460B/x2013_609119940-2013043014887.jpg_20130430.jpg.pagespeed.ic.hrsCj8BYJ8.jpg\" title=\"\nCarteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social\nFoto: Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"\nCarteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social\nFoto: Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Esse tipo de contrato permitir\u00e1 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com interrup\u00e7\u00f5es, em dias alternados ou apenas por algumas horas na semana. O trabalhador tem que ser convocado com, pelo menos, cinco dias de anteced\u00eancia. A empresa n\u00e3o pode demitir um trabalhador e contrat\u00e1-lo como intermitente em menos de 18 meses. Esse foi um dos pontos alterados pela medida provis\u00f3ria editada ap\u00f3s a reforma entrar em vigor. <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/saiba-que-pontos-foram-alterados-na-mp-da-reforma-trabalhista-22071218\">Saiba o que mais muda</a>.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista3>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nGestantes e lactantes\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/sociedade/saude/21043411-a64-4a9/FT460B/xMulher-gravida.jpg.pagespeed.ic.dhbkSoF2lS.jpg\" title=\"Mulher gr\u00e1vida Foto: Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"Mulher gr\u00e1vida Foto: Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Gestantes e lactantes n\u00e3o poder\u00e3o trabalhar em atividades insalubres, a menos que apresente atestado m\u00e9dico. A medida provis\u00f3ria manteve as regras atuais.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista4>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nJornada di\u00e1ria\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/19986021-27b-de1/FT460B/xcarteira-de-trabalho-e-previdencia.jpg.pagespeed.ic.0QQ-L3cOZc.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: O GLOBO\" alt=\"\u00a0 Foto: O GLOBO\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: O GLOBO</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A jornada di\u00e1ria poder\u00e1 ser ajustada desde que a compensa\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a no mesmo m\u00eas e se respeite o limite de dez horas di\u00e1rias, j\u00e1 previsto na CLT. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio sindicato para isso, basta acordo entre patr\u00e3o e empregado. O texto regulamenta a jornada de 12 horas, seguida de 36 horas de descanso, que s\u00f3 poder\u00e1 ser firmada por acordo no sindicato, com exce\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade, para os quais basta um acordo individual, sem sindicato.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista5>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nParcelamento de f\u00e9rias\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/17223123-16e-8ee/FT460B/x2013_609119940-2013043014887.jpg_20130430.jpg.pagespeed.ic.hrsCj8BYJ8.jpg\" title=\"\nEm julho, 27 acordos de redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio foram registrados pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego\nFoto: Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"\nEm julho, 27 acordos de redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio foram registrados pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego\nFoto: Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O texto permite a divis\u00e3o das f\u00e9rias em at\u00e9 tr\u00eas per\u00edodos, com a concord\u00e2ncia do empregado. Um deles, no entanto, n\u00e3o pode ser inferior a 14 dias. Os dois restantes t\u00eam que ter mais de cinco dias corridos, cada. O texto tamb\u00e9m veda o in\u00edcio das f\u00e9rias no per\u00edodo de dois dias que antecede feriado ou dia de repouso semanal remunerado.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista6>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nIntervalo para o almo\u00e7o\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21130905-f52-3f9/FT460B/xalmoco.jpg.pagespeed.ic.ULSIwlXB8X.jpg\" title=\"\nPre\u00e7o da refei\u00e7\u00e3o fora de casa subiu\nFoto: Fabiano Rocha / Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"\nPre\u00e7o da refei\u00e7\u00e3o fora de casa subiu\nFoto: Fabiano Rocha / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Fabiano Rocha / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Sindicatos e empresas poder\u00e3o negociar intervalos de almo\u00e7o menores do que uma hora. Em caso de descumprimento, o empregador pagaria dobrado o restante. Por exemplo, se almo\u00e7o \u00e9 de uma hora e o empregado fez 50 minutos, a empresa paga os 10 minutos restantes em dobro. Da forma como era antes, uma s\u00famula do TST obrigava o pagamento triplicado. </p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista7>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nJornada parcial e tempor\u00e1ria\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21088620-cdc-047/FT460B/xINFOCHPDPICT000064673280.jpg.pagespeed.ic.7XbNxtqt8K.jpg\" title=\"\nO objetivo da for\u00e7a - tarefa \u00e9 compensar o per\u00edodo do Carnaval\nFoto: Fabiano Rocha/ 01.02.2017 / Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"\nO objetivo da for\u00e7a - tarefa \u00e9 compensar o per\u00edodo do Carnaval\nFoto: Fabiano Rocha/ 01.02.2017 / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Fabiano Rocha/ 01.02.2017 / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A jornada do contrato parcial poder\u00e1 subir das atuais 25 horas semanais permitidas para at\u00e9 30 horas, sem possibilidade de horas extras. O empregador tamb\u00e9m pode optar por um contrato de 26 horas, com at\u00e9 seis horas extras. O trabalhador sob esse regime ter\u00e1 direito a f\u00e9rias, assim como os contratos por tempo determinado. </p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista8>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nTerceiriza\u00e7\u00e3o\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21020028-96e-b5c/FT460B/x62421231_O-que-fazer-com-dinheiro-que-sobrou-no-fim-do-mes-Ariscar-alto-em-busca-de-rentabilidade-ou.jpg.pagespeed.ic.YSbrk9zz4d.jpg\" title=\"Notas de reais Foto: Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"Notas de reais Foto: Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A lei que regulamenta a terceiriza\u00e7\u00e3o foi aprovada em 2017 e permite que ela valha para qualquer fun\u00e7\u00e3o da empresa. O texto da reforma inclui duas salvaguardas \u00e0 lei da terceiriza\u00e7\u00e3o. Pro\u00edbe que uma pessoa com carteira assinada seja demitida e contratada como pessoa jur\u00eddica ou por terceirizada por um per\u00edodo inferior a 18 meses (para impedir o que \u00e9 conhecido como \"pejotiza\u00e7\u00e3o\"). E garante a terceirizados acesso aos mesmos benef\u00edcios da \"empresa m\u00e3e\".</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista9>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nFim do imposto sindical obrigat\u00f3rio\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21040705-abf-306/FT460B/xnotas-real.jpg.pagespeed.ic.hzzU_sp_mm.jpg\" title=\"Notas de real Foto: Ag\u00eancia O Globo\" alt=\"Notas de real Foto: Ag\u00eancia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O texto acaba com o imposto sindical obrigat\u00f3rio, que, para o trabalhador, equivale a um dia de trabalho por ano. Para o empregador, h\u00e1 uma al\u00edquota conforme o capital social da empresa. O recolhimento passa a ser volunt\u00e1rio, por op\u00e7\u00e3o do trabalhador e do empregador.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista10>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nDemiss\u00e3o em acordo\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/18778355-99a-28c/FT460B/xdesemprego-carteira-trabalho.jpg.pagespeed.ic.-E3OpcsNjY.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Paulo Fridman / Bloomberg\" alt=\"\u00a0 Foto: Paulo Fridman / Bloomberg\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Paulo Fridman / Bloomberg</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A lei cria um novo dispositivo jur\u00eddico: a demiss\u00e3o em comum acordo. Por esse mecanismo, a multa de 40% do FGTS \u00e9 reduzida a 20%, e o aviso pr\u00e9vio fica restrito a 15 dias. Al\u00e9m disso, o trabalhador tem acesso a 80% do dinheiro na conta do Fundo, mas perde o direito a receber o seguro-desemprego.</p>\n</div>\n</article>\n</div>\n</div>\n</section>\n<p>&nbsp;</p><p>Por conta de um tumulto da \u00faltima reuni\u00e3o, na ter\u00e7a-feira da semana passada, o presidente da CAE, Tasso Jereissati (PSDB/CE), tomou uma decis\u00e3o pol\u00eamica e reabriu a sess\u00e3o \u00e0s pressas para dar o relat\u00f3rio como lido, sem de fato ter havido leitura. Al\u00e9m disso, concedeu per\u00edodo de vistas coletivas, fazendo com que o relat\u00f3rio tivesse condi\u00e7\u00f5es de ser votado uma semana depois, ou seja, nesta ter\u00e7a-feira.</p><p>A oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 avisou que n\u00e3o est\u00e1 disposta a aceitar a manobra. A senadora e l\u00edder do PT Gleisi Hoffmann (PR) protocolou uma quest\u00e3o de ordem no plen\u00e1rio do Senado para tentar anular a \u00faltima sess\u00e3o, al\u00e9m de indicar que houve fraude nas notas taquigr\u00e1ficas. Ela alega que o relat\u00f3rio n\u00e3o foi dado como lido e que n\u00e3o foram concedidas vistas coletivas. Al\u00e9m disso, querem questionar a ata da \u00faltima sess\u00e3o, que deve ser lida hoje.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Representantes do governo j\u00e1 sinalizaram que, se a oposi\u00e7\u00e3o continuar tentando obstruir o avan\u00e7o da mat\u00e9ria no Senado, a ideia \u00e9 levar o projeto direto para o plen\u00e1rio, sem passar pelas tr\u00eas comiss\u00f5es acordadas (CAE e comiss\u00f5es de Assuntos Sociais e de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a). Para isso, contudo, \u00e9 necess\u00e1rio um requerimento de l\u00edderes.</p><p><strong>SESS\u00c3O FECHADA</strong></p><p>Ap\u00f3s a \u00faltima reuni\u00e3o, que foi marcada por bate-boca, tumulto e presen\u00e7a de manifestantes, o acesso \u00e0 CAE amanheceu fechado. Ningu\u00e9m que n\u00e3o seja cadastrado na casa legislativa ter\u00e1 acesso \u00e0 sess\u00e3o.</p><p>Nem bem havia sido aberta a sess\u00e3o, um tumulto foi iniciado entre a seguran\u00e7a e uma pessoa n\u00e3o credenciada que havia conseguido entrar na sess\u00e3o. Eles tentaram retirar o rapaz, que come\u00e7ou a gritar por socorro e pedir ajuda aos senadores da oposi\u00e7\u00e3o, que conseguiram deixar o homem assistir \u00e0 sess\u00e3o.</p>\n<section class=\"article__list-gallery-teaser gallery-teaser small-gallery gallery-teaser--mista\">\n<header class=\"list-gallery-teaser__header gallery-teaser__header\">\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-entenda-proposta-em-22-pontos-19744743\" class=\"list-gallery-teaser__header-link gallery-teaser__header-link\">\n<svg class=\"icon list-gallery-teaser__header-icon gallery-teaser__header-icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--lista\">\n</use>\n</svg>\n<h1 class=\"list-gallery-teaser__header-title gallery-teaser__header-title\">Reforma da Previd\u00eancia: entenda a proposta em 22 pontos</h1>\n</a>\n</header>\n<div class=\"gallery__controls carousel-controls\">\n<div class=\"carousel__page-counter control--counter\"></div>\n<div class=carousel__controls>\n<button class=\"control--before carousel-controls__previous carousel-controls__previous--disabled\">\n<svg class=\"icon before-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--left-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Item Anterior</title>\n</button>\n<button class=\"control--after carousel-controls__next\">\n<svg class=\"icon after-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Proximo Item</title>\n</button>\n</div>\n</div>\n<div class=\"gallery-teaser--container carousel__container\">\n<div class=\"article_list-gallery-teaser--wrapper gallery-teaser--wrapper carousel__wrapper\">\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista1>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nPor que a reforma \u00e9 necess\u00e1ria?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23449006-df1-2d0/FT460B/xO-futuro-da-aposentadoria-abre.jpg.pagespeed.ic.kH_XF4X5ED.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Em 2018, o rombo da Previd\u00eancia (INSS) foi de R$ 194 bilh\u00f5es. O pa\u00eds est\u00e1 envelhecendo rapidamente e \u00e9 um dos poucos do mundo a n\u00e3o exigir idade m\u00ednima. Conhe\u00e7a as mudan\u00e7as previstas na <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613\" target=_blank>reforma da Previd\u00eancia</a> do presidente <strong>Bolsonaro</strong> e mantidas pelo relator Samuel Moreira (PSDB-SP). <a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/simulacao-de-aposentadoria.html\" target=_blank>Calcule aqui</a> quanto tempo falta para se aposentar pela proposta.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista2>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nQuais s\u00e3o as principais mudan\u00e7as?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882476-5ff-225/FT460B/x2-ponto.jpg.pagespeed.ic.XNuSIvZgqf.jpg\" title=\"Quais as principais mudan\u00e7as? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Quais as principais mudan\u00e7as? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-bolsonaro-define-idade-minima-de-65-anos-para-homens-62-anos-para-mulheres-23453266\" target=_blank>O texto prev\u00ea idade m\u00ednima para se aposentar, de 65 anos para homens e 62 para mulheres.</a> As regras valer\u00e3o para quem ainda n\u00e3o come\u00e7ou a trabalhar. Quem j\u00e1 est\u00e1 trabalhando e contribuindo para o INSS ou no setor p\u00fablico ter\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o. Haver\u00e1 mudan\u00e7as tamb\u00e9m para professores e outras categorias especiais.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista3>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nQuando as mudan\u00e7as entram em vigor?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882485-727-a8f/FT460B/x3-ponto.jpg.pagespeed.ic.VgNbhdPMwb.jpg\" title=\"Quando as mudan\u00e7as entram em vigor? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Quando as mudan\u00e7as entram em vigor? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Depende da vota\u00e7\u00e3o no Congresso. O texto-base do parecer do relator Samuel Moreira (PSDB-SP) j\u00e1 foi aprovado no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Como \u00e9 uma mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o, o projeto precisar\u00e1 ser aprovado em dois turnos na C\u00e2mara por pelo menos 308 votos (3/5 da Casa). Depois vai ao Senado, tamb\u00e9m precisando de vota\u00e7\u00e3o em dois turnos. </p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista4>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo ser\u00e1 a idade m\u00ednima?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882489-03c-9dc/FT460B/x4-ponto.jpg.pagespeed.ic.MMd0I53wmY.jpg\" title=\"Como ser\u00e1 a idade m\u00ednima? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Como ser\u00e1 a idade m\u00ednima? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Ser\u00e1 de 65 (homens) e 62 (mulheres). Poder\u00e1 se aposentar quem contribuir por 35 anos (homens) e 30 anos (mulheres) para a Previd\u00eancia. <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/relatorio-da-previdencia-saira-nesta-quinta-idade-minimaprincipal-ponto-da-reforma-entenda-23731528\" target=_blank>Na transi\u00e7\u00e3o, para quem j\u00e1 trabalha, a idade m\u00ednima subir\u00e1 aos poucos</a>. Come\u00e7a em 61 (homens) e 56 (mulheres) e ter\u00e1 acr\u00e9scimo de 6 meses por ano. Em 2021, por exemplo, ser\u00e1 de 62 (homens) e 57 (mulheres).</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista5>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nQuais as regras de transi\u00e7\u00e3o?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882492-54c-19f/FT460B/x5-ponto.jpg.pagespeed.ic.slkP4cxjw5.jpg\" title=\"Quais as regras de transi\u00e7\u00e3o? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Quais as regras de transi\u00e7\u00e3o? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Quem j\u00e1 contribui para a Previd\u00eancia <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-suaviza-regra-de-transicao-para-servidor-publico-trabalhadores-do-setor-privado-23736675\" target=_blank>ter\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o.</a> No INSS, haver\u00e1 at\u00e9 5 op\u00e7\u00f5es. De maneira geral, s\u00e3o 3 regras: por sistema de pontos; por tempo de contribui\u00e7\u00e3o (respeitando idade m\u00ednima); e pelo ped\u00e1gio de 100%. Al\u00e9m disso, quem est\u00e1 perto de se aposentar, poder\u00e1 ainda pagar um ped\u00e1gio de 50%. E a aposentadoria por idade existente hoje tamb\u00e9m ter\u00e1 crit\u00e9rios de transi\u00e7\u00e3o.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista6>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nTransi\u00e7\u00e3o pelo sistema de pontos\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882509-cb7-18f/FT460B/x6-ponto.jpg.pagespeed.ic.1QR39rl1Ng.jpg\" title=\"Transi\u00e7\u00e3o pelo sistema de pontos Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Transi\u00e7\u00e3o pelo sistema de pontos Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Similar ao atual sistema 86/96. O trabalhador tem de <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-suaviza-regra-de-transicao-para-servidor-publico-trabalhadores-do-setor-privado-23736675\" target=_blank>somar idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o</a> e precisa ter contribu\u00eddo por 30 anos (mulheres) e 35 anos (homens). Em 2019, poder\u00e1 se aposentar aos 86 pontos (mulheres) 96 pontos (homens). A tabela sobe um ponto a cada ano, at\u00e9 chegar aos 100 para mulheres e 105 para homens.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista7>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nTransi\u00e7\u00e3o por tempo de contribui\u00e7\u00e3o\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23466689-625-c2f/FT460B/xheader-aliquotas-1.jpg.pagespeed.ic.ANFMjdTbeP.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>\u00c9 preciso ter contribu\u00eddo por 30 anos (mulheres) e 35 anos (homens) e <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-suaviza-regra-de-transicao-para-servidor-publico-trabalhadores-do-setor-privado-23736675\" target=_blank>cumprir uma idade m\u00ednima</a> que vai subindo aos poucos, at\u00e9 chegar aos 62 anos (para mulheres) e 65 anos (para homens). A idade m\u00ednima come\u00e7a aos 56 anos (mulheres) e 61 anos (homens) em 2019. E sobe seis meses por ano. </p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista8>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo funciona o ped\u00e1gio de 50%?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882523-296-a41/FT460B/x8-ponto.jpg.pagespeed.ic.rPwk4y-CKE.jpg\" title=\"como funciona o ped\u00e1gio de 50%? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"como funciona o ped\u00e1gio de 50%? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Esta regra s\u00f3 vale para quem est\u00e1 a at\u00e9 dois anos de se aposentar por tempo de contribui\u00e7\u00e3o pelas regras atuais. Funciona assim: se faltar um ano pelas regras atuais, a pessoa ter\u00e1 de trabalhar por um ano e meio (1 ano + 50%). Se faltarem dois anos, ter\u00e1 de ficar no mercado por 3 anos.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista9>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo funciona o ped\u00e1gio de 100%?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882534-24b-9f3/FT460B/x9-ponto.jpg.pagespeed.ic.VwJGmPFGTZ.jpg\" title=\"Como funciona o ped\u00e1gio de 100%? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Como funciona o ped\u00e1gio de 100%? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O ped\u00e1gio de 100% valer\u00e1 no INSS e no setor p\u00fablico. Se faltar 4 anos para se aposentar pelas regras atuais, ser\u00e1 preciso trabalhar por mais 4 anos (4 anos+100%) para se aposentar, desde que cumprida a idade m\u00ednima (57 para mulheres e 60 para homens)</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista10>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que muda na aposentadoria por idade?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882536-9c4-e52/FT460B/x10-ponto.jpg.pagespeed.ic.vhrrSSdNpR.jpg\" title=\"O que muda na aposentadoria por idade? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"O que muda na aposentadoria por idade? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Mulheres se aposentar\u00e3o aos 62 anos, e n\u00e3o mais aos 60. Para os homens, 65. Em vez de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, para os homens ser\u00e3o exigidos 20 anos. O <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-confirma-reforma-sem-alteracoes-em-beneficios-sociais-23736683\" target=_blank>relator manteve 15 anos para as mulheres.</a> Mas haver\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o e uma \u201cescada\u201d para elevar idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o, at\u00e9 chegar a 62 anos para mulheres em 2023.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista11>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que muda para os funcion\u00e1rios p\u00fablicos?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882544-eb3-982/FT460B/x12-ponto.jpg.pagespeed.ic.zjtfpaQ-QY.jpg\" title=\"Servidores estaduais ser\u00e3o afetados? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Servidores estaduais ser\u00e3o afetados? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Servidores <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-veja-como-escolher-regra-de-transicao-mais-vantajosa-para-servidor-23737036\" target=_blank>tamb\u00e9m ser\u00e3o submetidos a regras de transi\u00e7\u00e3o,</a> mas com pontos de partida diferentes. A transi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 diferente para os funcion\u00e1rios mais antigos, que ingressaram antes de 2003. O relator Samuel Moreira (PSDB-SP) criou ainda a regra do ped\u00e1gio de 100%, que garante a integralidade para os servidores pr\u00e9-2003.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista12>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nServidores estaduais ser\u00e3o afetados?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23451858-94d-66a/FT460B/xilustra-servidor-publico.jpg.pagespeed.ic.d0wncfYNto.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A proposta enviada pelo presidente Jair Bolsonaro abrangia tamb\u00e9m <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-proibe-servidores-estaduais-de-incorporar-adicional-por-cargo-comissionado-23736876\" target=_blank>servidores estaduais</a> e municipais. O relator Samuel Moreira (PSDB-SP), por\u00e9m, retirou estados e munic\u00edpios da reforma da Previd\u00eancia no seu parecer.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista13>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que muda nas pens\u00f5es?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882552-030-520/FT460B/x13-ponto.jpg.pagespeed.ic.wLNiGS0SVV.jpg\" title=\"O que muda nas pens\u00f5es? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"O que muda nas pens\u00f5es? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Pens\u00e3o por morte <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-pensao-por-morte-nao-sera-mais-no-valor-integral-entenda-as-mudancas-23731068\">n\u00e3o ser\u00e1 mais 100%</a> do valor do benef\u00edcio. Ser\u00e1 de 50% mais 10% por dependente. Se a fam\u00edlia for uma vi\u00fava com dois filhos, por exemplo, o benef\u00edcio ser\u00e1 de 80% (50%+10% para a vi\u00fava, al\u00e9m de 10% por cada filho). Quando o dependente atingir a maioridade, sua parcela da pens\u00e3o deixar\u00e1 de ser paga.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista14>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nSer\u00e1 poss\u00edvel acumular benef\u00edcios?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23465245-179-00a/FT460B/xilustra-entenda-o-calculo-1.jpg.pagespeed.ic.MWJ6CegENW.jpg\" title=\". Foto: Arte\" alt=\". Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Quando houver ac\u00famulo, o <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-pensao-por-morte-nao-sera-mais-no-valor-integral-entenda-as-mudancas-23731068\" target=_blank>benef\u00edcio de menor valor ter\u00e1 um corte</a>, escalonado por faixa de renda. Professores e m\u00e9dicos poder\u00e3o acumular duas aposentadorias em regimes diferentes (previd\u00eancia estadual e federal, por exemplo). Mas ficam sujeitos a cortes no ac\u00famulo de aposentadoria com pens\u00e3o.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista15>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo ser\u00e1 calculada a aposentadoria?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882554-8b4-46c/FT460B/x15-ponto.jpg.pagespeed.ic.0GC465kQuu.jpg\" title=\"Como ser\u00e1 calculada a aposentadoria? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Como ser\u00e1 calculada a aposentadoria? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>S\u00f3 receber\u00e1 integralmente (at\u00e9 o teto do INSS) quem contribuir por 40 anos. Com 20 anos, 60% do valor. A cada ano a mais de contribui\u00e7\u00e3o, h\u00e1 acr\u00e9scimo de 2%, at\u00e9 100% aos 40 anos. Mas ser\u00e1 mantido o piso de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. O c\u00e1lculo do benef\u00edcio vai mudar: ser\u00e1 considerada a m\u00e9dia de todas contribui\u00e7\u00f5es, sem descartar as 20% menores.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista16>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo ser\u00e3o as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882569-fb0-22a/FT460B/x16-ponto.jpg.pagespeed.ic.-Wk3_VB5Qt.jpg\" title=\"Como ser\u00e3o as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Como ser\u00e3o as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O desconto mensal para a Previd\u00eancia vai mudar. No INSS, os percentuais ser\u00e3o de 7,5% a 14% e ser\u00e3o progressivas, como no IR, com cada fatia do sal\u00e1rio pagando uma al\u00edquota. Quem ganha acima do teto do INSS vai contribuir s\u00f3 at\u00e9 a parte do sal\u00e1rio que fica dentro do limite. Para o servidor, as al\u00edquotas v\u00e3o de 7,5% a 22%, tamb\u00e9m progressivas.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista17>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nMilitares entram na reforma?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882576-b9c-4c3/FT460B/x17-ponto.jpg.pagespeed.ic.wFwACdx8YS.jpg\" title=\"Militares entram na reforma? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Militares entram na reforma? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relator-nao-permite-transferir-militares-da-reserva-para-funcoes-civis-23736933\" target=_blank>sistema dos militares</a> n\u00e3o est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, por isso n\u00e3o entra nesta reforma da Previd\u00eancia. O governo enviou um outro projeto de lei para mudar o sistema das For\u00e7as Armadas que prev\u00ea, ao mesmo tempo, uma reestrutura\u00e7\u00e3o na carreira dos militares, com aumento de gratifica\u00e7\u00f5es.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista18>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que muda em benef\u00edcios assistenciais?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23458216-5c7-59e/FT460B/xilustra-assistenciais.jpg.pagespeed.ic.lPBnWBlHrD.jpg\" title=\"Benef\u00edcios assistenciais Foto: Editoria de Arte\" alt=\"Benef\u00edcios assistenciais Foto: Editoria de Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Editoria de Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O relator vai retirar de seu parecer a mudan\u00e7a nos <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-confirma-reforma-sem-alteracoes-em-beneficios-sociais-23736683\" target=_blank>benef\u00edcios assistenciais</a> (BPC). Continuar\u00e1 valendo a regra atual: quem tem mais de 65, n\u00e3o recebe nenhum benef\u00edcio e cuja renda familiar \u00e9 inferior a 1/4 do sal\u00e1rio m\u00ednimo (atualmente, R$ 294,50) tem direito ao BPC, no valor de um sal\u00e1rio m\u00ednimo (hoje em R$ 998).</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista19>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nHaver\u00e1 regime de capitaliza\u00e7\u00e3o?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23451851-38d-938/FT460B/xilustra-capitalizacao.jpg.pagespeed.ic.n4ls5N7OVo.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A capitaliza\u00e7\u00e3o, no qual o <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-nao-desistimos-dessa-discussao-diz-onyx-sobre-capitalizacao-23736471\" target=_blank>trabalhador poupa hoje para financiar sua aposentadoria</a> no futuro, estava prevista na proposta do governo. Seria adotada para quem ainda n\u00e3o ingressou no mercado de trabalho. Mas o relator retirou a capitaliza\u00e7\u00e3o do seu parecer.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista20>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nPode haver mudan\u00e7as no futuro?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23449015-99d-1b8/FT460B/xO-futuro-da-aposentadoria-setor-privado.jpg.pagespeed.ic._xFakP7OtO.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A proposta do governo previa retirar da Constitui\u00e7\u00e3o algumas regras previdenci\u00e1rias, facilitando mudan\u00e7as no futuro. L\u00edderes partid\u00e1rios pressionaram para manter todas as regras na Constitui\u00e7\u00e3o, e o relator Samuel Moreira (PSDB-SP) alterou o projeto do governo para evitar a \u201cdesconstitucionaliza\u00e7\u00e3o\u201d da Previd\u00eancia.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista21>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que pode acontecer com os estados?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23458210-cc2-91d/FT460B/xilustra-rombo.jpg.pagespeed.ic.kXBb_7OSAf.jpg\" title=\"As previd\u00eancias estaduais tamb\u00e9m enfrentam dificuldade financeira Foto: Editoria de Arte\" alt=\"As previd\u00eancias estaduais tamb\u00e9m enfrentam dificuldade financeira Foto: Editoria de Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Editoria de Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O relator retirou os estados e munic\u00edpios da reforma. Mas a inclus\u00e3o dos governos regionais pode ser feita por emenda, durante a vota\u00e7\u00e3o da reforma no plen\u00e1rio da Casa. Al\u00e9m disso, governadores poder\u00e3o apresentar nas suas pr\u00f3prias assembleias propostas para alterar os regimes previdenci\u00e1rios locais.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista22>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo \u00e9 em outros pa\u00edses?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23451854-3e1-540/FT460B/xilustra-previdencia-mundo.jpg.pagespeed.ic.l5Rwh_IlWR.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Na Am\u00e9rica Latina, somente o Brasil e o Equador n\u00e3o exigem idade m\u00ednima para a aposentadoria. Na Europa, s\u00f3 a Hungria. A maioria dos pa\u00edses adotou pisos de 60 anos para cima. Na Uni\u00e3o Europeia, at\u00e9 o ano que vem, apenas sete pa\u00edses ter\u00e3o idade m\u00ednima inferior a 65 anos.</p>\n</div>\n</article>\n</div>\n</div>\n</section>\n<p>&nbsp;</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=economia data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Economia\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=21411946&type=article&title=Senadores+fazem+acordo+e+adiam+vota%c3%a7%c3%a3o+da+reforma+trabalhista+para+pr%c3%b3xima+ter%c3%a7a&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fsenadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=21411946&type=article&title=Senadores+fazem+acordo+e+adiam+vota%c3%a7%c3%a3o+da+reforma+trabalhista+para+pr%c3%b3xima+ter%c3%a7a&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fsenadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 21411946;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/\",\"name\":\"Economia\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/senadores-fazem-acordo-adiam-votacao-da-reforma-trabalhista-para-proxima-terca-21411946\",\"name\":\"Senadores fazem acordo e adiam vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista para pr\u00f3xima ter\u00e7a\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}