{"fileid": "oglobo.globo.com___opiniao_prisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673", "url": "https://oglobo.globo.com/opiniao/prisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673", "subject": "prisao-lula", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nPris\u00e3o de Lula refor\u00e7a o estado de direito - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/prisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/prisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673\"/>\n<meta content=\"Cumpre-se um ciclo na pol\u00edtica brasileira quando a Constitui\u00e7\u00e3o enquadra um l\u00edder populista\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Pris\u00e3o de Lula refor\u00e7a o estado de direito\"/>\n<meta property=og:description content=\"Cumpre-se um ciclo na pol\u00edtica brasileira quando a Constitui\u00e7\u00e3o enquadra um l\u00edder populista\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/prisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/img/oglobo.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2018-04-6T0:00 />\n<meta property=article:modified_time content=2018-04-6T0:00 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=\"Opini\u00e3o\"/>\n<meta property=article:tag content=\"Opini\u00e3o,Moro expede mandado de prisao para Lula\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Pris\u00e3o de Lula refor\u00e7a o estado de direito\">\n<meta name=twitter:description content=\"Cumpre-se um ciclo na pol\u00edtica brasileira quando a Constitui\u00e7\u00e3o enquadra um l\u00edder populista\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/opiniao/prisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Pris\u00e3o de Lula refor\u00e7a o estado de direito\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\",\"datePublished\":\"2018-04-06T00:00:00-0300\",\"dateModified\":\"2018-04-05T21:58:09-0300\",\"author\":{\"name\":\"Editorial\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Cumpre-se um ciclo na pol\u00edtica brasileira quando a Constitui\u00e7\u00e3o enquadra um l\u00edder populista\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'opiniao'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=opiniao\" title=\"O Globo - Opini\u00e3o\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = '';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"22562673\",\"titulo\":\"Pris\u00e3o de Lula refor\u00e7a o estado de direito\",\"dtPublicacao\":\"20180406\",\"hrPublicacao\":\"00\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Editorial\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"0\",\"qtdCaracteres\":\"6633\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"\",\"editoria\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/opiniao/prisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673\"};\ngtm.topicos = \"\";\ngtm.palavraChave = \"Moro expede mandado de prisao para Lula\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Opini\u00e3o\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style><style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style><style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style><style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style><style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style><style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/opiniao\";\nvar topicos = \"\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"opiniao\",\nid_conteudo : \"22562673\",\nentidades : [\"Moro expede mandado de prisao para Lula\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Opini\u00e3o, Moro expede mandado de prisao para Lula\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nPris\u00e3o de Lula refor\u00e7a o estado de direito\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nCumpre-se um ciclo na pol\u00edtica brasileira quando a Constitui\u00e7\u00e3o enquadra um l\u00edder populista\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Editorial</div>\n<div class=article__date>\n06/04/2018 - 00:00\n</div>\n</div>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Pris%c3%a3o+de+Lula+refor%c3%a7a+o+estado+de+direito&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fopiniao%2fprisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Cumpre-se+um+ciclo+na+pol%c3%adtica+brasileira+quando+a+Constitui%c3%a7%c3%a3o+enquadra+um+l%c3%adder+populista\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Pris%c3%a3o+de+Lula+refor%c3%a7a+o+estado+de+direito&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fopiniao%2fprisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Pris\u00e3o de Lula refor\u00e7a o estado de direito - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fopiniao%2Fprisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Rejeitado o pedido de habeas corpus em favor de Lula no in\u00edcio da madrugada de ontem, pelo Supremo, o juiz Sergio Moro, respons\u00e1vel pela condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente em primeira inst\u00e2ncia, determinou, no fim da tarde, que ele se entregue \u00e0 Pol\u00edcia Federal, em Curitiba, at\u00e9 as 17h de hoje, para come\u00e7ar a cumprir a pena de 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o, em regime fechado, por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1. Fecha-se um ciclo na pol\u00edtica brasileira, no momento em que um l\u00edder populista esbarra na Constitui\u00e7\u00e3o. O mandado de pris\u00e3o, independentemente do desfecho que ter\u00e3o os recursos que a defesa de Lula impetrar\u00e1, \u00e9 o primeiro, na hist\u00f3ria brasileira, contra um ex-presidente da Rep\u00fablica. Haja o que houver, o ineditismo est\u00e1 garantido.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>Outro aspecto relevante est\u00e1 no fato de que o condenado \u00e9 um l\u00edder, ainda de alta popularidade apesar de todo o desgaste com as acusa\u00e7\u00f5es comprovadas de participar de esquemas de roubo do dinheiro p\u00fablico, e que se preparava para lan\u00e7ar a candidatura na tentativa de voltar pela terceira vez ao Planalto. Em outros tempos, seriam credenciais suficientes para agentes p\u00fablicos recuarem diante do pol\u00edtico.</p><p>Mas o momento do pa\u00eds \u00e9 bem outro, e o mandado de pris\u00e3o contra Lula confirma, por si s\u00f3, que os alicerces republicanos da democracia brasileira se fortaleceram. A pr\u00f3pria Lei da Ficha Limpa impede que Lula, condenado em duas inst\u00e2ncias, registre candidatura, porque est\u00e1 ineleg\u00edvel durante oito anos. Ele arguir\u00e1 o veto na Justi\u00e7a. Por\u00e9m, mais do que nunca, vale a m\u00e1xima republicana de que a Justi\u00e7a \u00e9 para todos. </p><p>Mas nada \u00e9 simples. As dificuldades enfrentadas nas investiga\u00e7\u00f5es de esquemas de corrup\u00e7\u00e3o, por meio da Lava-Jato e de outras opera\u00e7\u00f5es, assim como os embates no Judici\u00e1rio para se fazer valer o veredicto de condena\u00e7\u00e3o de Lula, mostram como ainda \u00e9 dif\u00edcil cumprir a lei contra criminosos de colarinho branco de alta estirpe. Mesmo que tudo, \u00e9 o caso de Lula, tramite no estrito cumprimento da lei: condena\u00e7\u00e3o por Sergio Moro, em Curitiba; confirma\u00e7\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o por unanimidade, em julgamento por tr\u00eas desembargadores, no tribunal de segunda inst\u00e2ncia, o TRF-4, de Porto Alegre; rejei\u00e7\u00e3o de pedido de habeas corpus por todos os cinco ministros da Quinta Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), e, depois de dura sess\u00e3o, id\u00eantica decis\u00e3o tomada pelo Supremo Tribunal Federal, por um voto. A defesa de Lula n\u00e3o pode reclamar de n\u00e3o exercer todos os direitos. </p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Outra boa not\u00edcia \u00e9 que o mandado de pris\u00e3o do ex-presidente reafirma a vig\u00eancia do estado democr\u00e1tico de direito. Enquanto a ordem de pris\u00e3o de Lula, por sua vez, \u00e9 o ponto mais alto de um processo de limpeza \u00e9tica por que passa a vida p\u00fablica do pa\u00eds, a partir do fortalecimento de institui\u00e7\u00f5es de Estado \u2014 Minist\u00e9rio P\u00fablico, Judici\u00e1rio, Pol\u00edcia Federal \u2014, renovadas por gera\u00e7\u00f5es rec\u00e9m-chegadas de servidores profissionais. </p><p>A Constitui\u00e7\u00e3o de 88 passou a permitir que promotores, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, atuassem com autonomia, ao lado de ju\u00edzes e policiais federais, na repress\u00e3o \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, independentemente do partido que se encontrasse no poder. H\u00e1, \u00e9 \u00f3bvio, grande resist\u00eancia em elevados escal\u00f5es de governos e dentro do Congresso, mas a a\u00e7\u00e3o contra corruptos de todos os partidos continua a avan\u00e7ar.</p><p> Essa \u00e9 uma hist\u00f3ria iniciada com o julgamento do mensal\u00e3o petista, em 2012, tem sequ\u00eancia com a Lava-Jato, opera\u00e7\u00e3o lan\u00e7ada em mar\u00e7o de 2014, para investigar doleiros e que terminou desarticulando o petrol\u00e3o, esquema destinado a desviar dinheiro p\u00fablico da Petrobras, com a coniv\u00eancia de empreiteiras, sob as b\u00ean\u00e7\u00e3os de Lula. PT, PMDB e PP, nesta ordem, estiveram \u00e0 frente deste saque.</p><p>Os desdobramentos de investiga\u00e7\u00f5es apanharam tucanos, A\u00e9cio Neves \u00e0 frente, e, no Rio de Janeiro, desarticularam um grupo comandado pelo ex-governador S\u00e9rgio Cabral, do PMDB, que demonstrou imensa voracidade no roubo do dinheiro p\u00fablico, pelo cl\u00e1ssico m\u00e9todo de superfaturar contratos para receber de fornecedores do estado propinas de diversas formas, idealizadas pelos chamados operadores financeiros: no exterior, internamente em dinheiro vivo etc. </p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>A condena\u00e7\u00e3o de Lula pode se repetir, porque o ex-presidente ainda responde a outros processos. H\u00e1, por exemplo, o do s\u00edtio de Atibaia, em S\u00e3o Paulo, registrado em nome de laranjas, segundo procuradores. Dela\u00e7\u00f5es premiadas da OAS \u2014 empreiteira tamb\u00e9m do tr\u00edplex, cujo ex-presidente, Leo Pinheiro, j\u00e1 preso, condenado no caso do apartamento do Guaruj\u00e1 \u2014 e testemunhos da Odebrecht, incluindo de Marcelo Odebrecht, implicam o ex-presidente em vultosos gastos na reforma do s\u00edtio, em troca de facilidades em neg\u00f3cios na Petrobras. </p><p>Especialistas em vitimiza\u00e7\u00e3o, Lula e PT tentam h\u00e1 tempos construir o papel de m\u00e1rtires diante de tenebrosas conspira\u00e7\u00f5es \u201cda direita\u201d. Uma consulta serena a depoimentos e provas, apenas nesses dois processos, mostra como Lula usou o poder para elevar o padr\u00e3o de vida. Como disse um dos desembargadores no julgamento na segunda inst\u00e2ncia, em Porto Alegre: \u201cinfelizmente, Lula se corrompeu\u201d. </p><p>Lula foi preso na ditadura militar, em 1980, por 31 dias. Fortaleceu bastante a imagem de l\u00edder na resist\u00eancia ao regime ditatorial e multiplicou o cacife para entrar na pol\u00edtica partid\u00e1ria, \u00e0 frente do PT, fundado naquele mesmo ano. Depois de 38 anos, recebe mandado de pris\u00e3o por crimes de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. </p><p>Uma hist\u00f3ria t\u00edpica de ascens\u00e3o e queda, por responsabilidade pr\u00f3pria. Logo no primeiro mandato presidencial, correu riscos quando, em 2005, o ent\u00e3o aliado Roberto Jefferson (PTB-RJ), um dos mensaleiros, se sentiu amea\u00e7ado pelo bra\u00e7o direito do presidente, Jos\u00e9 Dirceu, chefe da Casa Civil, e denunciou o mensal\u00e3o. Agiu como homem-bomba. Foi cassado, como Dirceu, que era deputado federal pelo PT de S\u00e3o Paulo. Ambos passaram algum tempo presos, mas Lula, que n\u00e3o poderia deixar de saber que dinheiro do Banco do Brasil era desviado para o pagamento de mesadas a pol\u00edticos, escapou.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Fragilizado, chegou a acenar para a oposi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tentaria a reelei\u00e7\u00e3o, se o PSDB n\u00e3o liderasse o pedido de seu impeachment. A economia se recuperou, devido \u00e0 terapia \u201cneoliberal\u201d que aceitou aplicar, o Brasil decolou, e Lula se reelegeu, levando-o a colocar no Planalto, mais adiante, uma desconhecida, Dilma Rousseff. Pela for\u00e7a de sua popularidade. </p><p>Mas a Lava-Jato destamparia o ba\u00fa de falcatruas lideradas por Lula e PT. Longe de envergonhar o pa\u00eds, como acha o ministro do STF Gilmar Mendes, a condena\u00e7\u00e3o de um ex-presidente demonstra a for\u00e7a das suas institui\u00e7\u00f5es.</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=opiniao data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Opini\u00e3o\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=26715&pubId=425472&cat=politica&meta=read-materia&objId=22562673&type=article&title=Pris%c3%a3o+de+Lula+refor%c3%a7a+o+estado+de+direito&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fopiniao%2fprisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=26715&pubId=425472&cat=politica&meta=read-materia&objId=22562673&type=article&title=Pris%c3%a3o+de+Lula+refor%c3%a7a+o+estado+de+direito&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fopiniao%2fprisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 22562673;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\",\"name\":\"Opini\u00e3o\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/opiniao/prisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673\",\"name\":\"Pris\u00e3o de Lula refor\u00e7a o estado de direito\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}