{"fileid": "oglobo.globo.com___brasil_moro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241", "url": "https://oglobo.globo.com/brasil/moro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241", "subject": "prisao-lula", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nMoro interrompe f\u00e9rias para despachar sobre liberdade de Lula - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/moro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/moro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241\"/>\n<meta content=\"Magistrado est\u00e1 afastado do trabalho at\u00e9 o dia 31 de julho\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Moro interrompe f\u00e9rias para despachar sobre liberdade de Lula\"/>\n<meta property=og:description content=\"Magistrado est\u00e1 afastado do trabalho at\u00e9 o dia 31 de julho\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/brasil/moro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22779246-4b9-d65/FT1086A/652/72608366_PA-Sao-PauloSP24-10-2017-O-juiz-federal-Sergio-Moro-participa-de-evento-Maos-Limpas.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2018-07-8T15:04 />\n<meta property=article:modified_time content=2018-07-9T7:27 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Brasil />\n<meta property=article:tag content=\"Brasil,lula solto,inelegibilidade de Lula; Lava-Jato; Lei da Ficha Limpa; eleicoes 2018,Lula Moura,Pressao sobre o STF para libertar Lula,Sergio moro,Ferias do magistrado\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Moro interrompe f\u00e9rias para despachar sobre liberdade de Lula\">\n<meta name=twitter:description content=\"Magistrado est\u00e1 afastado do trabalho at\u00e9 o dia 31 de julho\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22779246-4b9-d65/FT631A/72608366_PA-Sao-PauloSP24-10-2017-O-juiz-federal-Sergio-Moro-participa-de-evento-Maos-Limpas.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/moro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Moro interrompe f\u00e9rias para despachar sobre liberdade de Lula\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22779246-4b9-d65/FT1086A/652/72608366_PA-Sao-PauloSP24-10-2017-O-juiz-federal-Sergio-Moro-participa-de-evento-Maos-Limpas.jpg\",\"datePublished\":\"2018-07-08T15:04:34-0300\",\"dateModified\":\"2018-07-09T07:27:13-0300\",\"author\":{\"name\":\"Jussara Soares \",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Magistrado est\u00e1 afastado do trabalho at\u00e9 o dia 31 de julho\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'pais'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=pais\" title=\"O Globo - Brasil\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Lula condenado,Lula,Lava-Jato,Eleicoes 2018';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"22865241\",\"titulo\":\"Moro interrompe f\u00e9rias para despachar sobre liberdade de Lula\",\"dtPublicacao\":\"20180708\",\"hrPublicacao\":\"15\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Jussara Soares \",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"13\",\"qtdCaracteres\":\"8155\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"62\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"\",\"editoria\":\"Brasil\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/moro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241\"};\ngtm.topicos = \"Lula condenado,Lula,Lava-Jato,Eleicoes 2018\";\ngtm.palavraChave = \"lula solto,inelegibilidade de Lula; Lava-Jato; Lei da Ficha Limpa; eleicoes 2018,Lula Moura,Pressao sobre o STF para libertar Lula,Sergio moro,Ferias do magistrado\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Brasil\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style><style media=screen,print>.g-artboard{margin:0 auto}</style><style media=screen,print>#g-vaivem-lula-desk{position:relative;overflow:hidden;width:700px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-vaivem-lula-desk p{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-vaivem-lula-desk p,#g-vaivem-lula-mobi p{padding:0}#g-vaivem-lula-desk .g-aiPstyle0{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:30px;line-height:29px;font-weight:700;text-align:left;color:#364352}#g-vaivem-lula-desk .g-aiPstyle1{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:24px;line-height:25px;font-weight:400;text-align:left;color:#000}#g-vaivem-lula-desk .g-aiPstyle2{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:14px;line-height:17px;font-weight:700;text-transform:uppercase;text-align:center;color:#000}#g-vaivem-lula-desk .g-aiPstyle3{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:14px;line-height:17px;text-align:left;color:#000}#g-vaivem-lula-desk .g-aiPstyle4{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:14px;line-height:17px;font-weight:700;text-align:right;color:#000}#g-vaivem-lula-desk .g-aiPstyle5{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:11px;line-height:13px;text-transform:uppercase;text-align:left;color:#666}#g-vaivem-lula-desk .g-aiPstyle6{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:11px;line-height:13px;text-transform:uppercase;text-align:right;color:#666}#g-vaivem-lula-desk .g-aiPstyle7{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:14px;line-height:17px;font-weight:700;text-align:left;color:#000}#g-vaivem-lula-desk .g-aiPstyle8{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:12px;line-height:17px;font-weight:700;text-align:left;color:#000}#g-vaivem-lula-desk .g-aiPstyle9{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:11px;line-height:13px;font-weight:700;text-transform:uppercase;text-align:left;color:#fff!important}#g-vaivem-lula-desk{display:block}#g-vaivem-lula-mobi{display:none}@media all and (max-width:640px){#g-vaivem-lula-desk{display:none}#g-vaivem-lula-mobi{display:block}}</style><style media=screen,print>#g-vaivem-lula-mobi{position:relative;overflow:hidden;width:300px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-vaivem-lula-mobi p{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-vaivem-lula-desk p,#g-vaivem-lula-mobi p{padding:0}#g-vaivem-lula-mobi .g-aiPstyle0{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:30px;line-height:29px;font-weight:700;text-align:left;color:#364352}#g-vaivem-lula-mobi .g-aiPstyle1{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:24px;line-height:25px;font-weight:400;text-align:left;color:#000}#g-vaivem-lula-mobi .g-aiPstyle2{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:11px;line-height:13px;font-weight:700;text-transform:uppercase;text-align:left;color:#fff!important}#g-vaivem-lula-desk{display:block}#g-vaivem-lula-mobi{display:none}@media all and (max-width:640px){#g-vaivem-lula-desk{display:none}#g-vaivem-lula-mobi{display:block}}</style><style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style><style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style><style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style><style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style><style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/brasil\";\nvar topicos = \"Lula condenado,Lula,Lava-Jato,Eleicoes 2018\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"brasil\",\nid_conteudo : \"22865241\",\nentidades : [\"lula solto#inelegibilidade de Lula; Lava-Jato; Lei da Ficha Limpa; eleicoes 2018#Lula Moura#Pressao sobre o STF para libertar Lula#Sergio moro#Ferias do magistrado\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Brasil, lula solto,inelegibilidade de Lula; Lava-Jato; Lei da Ficha Limpa; eleicoes 2018,Lula Moura,Pressao sobre o STF para libertar Lula,Sergio moro,Ferias do magistrado\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nMoro interrompe f\u00e9rias para despachar sobre liberdade de Lula\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nMagistrado est\u00e1 afastado do trabalho at\u00e9 o dia 31 de julho\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Jussara Soares</div>\n<div class=article__date>\n08/07/2018 - 15:04\n/ Atualizado em 09/07/2018 - 07:27\n</div>\n</div>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Moro+interrompe+f%c3%a9rias+para+despachar+sobre+liberdade+de+Lula&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fmoro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Magistrado+est%c3%a1+afastado+do+trabalho+at%c3%a9+o+dia+31+de+julho&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f22779246-4b9-d65%2fFT460B%2f220%2f72608366_PA-Sao-PauloSP24-10-2017-O-juiz-federal-Sergio-Moro-participa-de-evento-Maos-Limpas.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Moro+interrompe+f%c3%a9rias+para+despachar+sobre+liberdade+de+Lula&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fmoro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Moro interrompe f\u00e9rias para despachar sobre liberdade de Lula - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fbrasil%2Fmoro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22779246-4b9-d65/FT1086A/652/x72608366_PA-Sao-PauloSP24-10-2017-O-juiz-federal-Sergio-Moro-participa-de-evento-Maos-Limpas.jpg.pagespeed.ic.ZDP9kqZWJn.jpg\" alt=\"Sergio Moro participa do evento &#034;M\u00e3os Limpas e Lava Jato&#034; Foto: Edilson Dantas - 24/10/2017 / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>Sergio Moro participa do evento &#034;M\u00e3os Limpas e Lava Jato&#034; Foto: Edilson Dantas - 24/10/2017 / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<p>S\u00c3O PAULO \u2014 O juiz <strong>Sergio</strong><strong>Moro</strong>, que<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/moro-diz-que-desembargador-nao-tem-competencia-para-soltar-lula-adia-decisao-22865028\"> divulgou</a> um <strong>despacho</strong> contestando<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/desembargador-do-trf-4-concede-habeas-corpus-lula-22864958\"> a decis\u00e3o do desembargador </a>Rog\u00e9rio <strong>Favreto</strong>, que determinou a soltura do ex-presidente Luiz In\u00e1cio <strong>Lula </strong>da Silva (PT), est\u00e1 oficialmente de f\u00e9rias e, portanto, afastado de suas fun\u00e7\u00f5es na 13\u00aa Vara Federal de Curitiba, no Paran\u00e1. Segundo informa\u00e7\u00f5es do site da Justi\u00e7a Federal, o per\u00eddo de f\u00e9rias do magistrado se iniciou no dia 2 e segue at\u00e9 o dia 31 de julho.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p><strong>LEIA</strong>: <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/lula-vai-ser-solto-entenda-vaivem-das-decisoes-judiciais-22865151\">Entenda o vaiv\u00e9m das decis\u00f5es judiciais</a></p><p><strong>BERNARDO MELLO FRANCO</strong>: <a href=\"https://blogs.oglobo.globo.com/bernardo-mello-franco/post/deputados-que-pediram-libertacao-de-lula-vao-denunciar-moro-ao-cnj.html\">Deputados do PT v\u00e3o denunciar Moro ao CNJ</a></p><p>Apesar disso, Moro segue despachando em alguns casos. Na ter\u00e7a-feira, um dia ap\u00f3s iniciar o per\u00edodo de f\u00e9rias, o magistrado cancelou o uso de tornozeleira do ex-ministro Jos\u00e9 Dirceu (PT), por exemplo.</p><p><strong>LAURO JARDIM</strong>: <a href=\"https://blogs.oglobo.globo.com/lauro-jardim/post/defesa-de-lula-foi-cirurgica-na-escolha-do-dia-para-o-pedido-do-habeas-corpus.html\">Defesa foi cir\u00fargica na escolha do dia para o habeas corpus</a></p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/deputados-pediram-liberdade-de-lula-30-minutos-apos-inicio-do-plantao-de-desembargador-22865079\">\nDeputados pediram liberdade de Lula 30 minutos ap\u00f3s in\u00edcio do plant\u00e3o de desembargador\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/deputados-pediram-liberdade-de-lula-30-minutos-apos-inicio-do-plantao-de-desembargador-22865079\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22387303-c23-950/FT299A/xtrf-4.jpg.pagespeed.ic.NmsjRkikh2.jpg\" alt=\"A sede do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o em Porto Alegre Foto: Sylvio Sirangelo/TRF4/Divulga\u00e7\u00e3o\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/pf-nao-pretende-cumprir-imediatamente-decisao-de-soltar-lula-22865070\">\nPF atende a pedido de Moro e resiste a soltura de Lula\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/pf-nao-pretende-cumprir-imediatamente-decisao-de-soltar-lula-22865070\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21292641-0ae-109/FT299A/pf-curitiba.jpg\" alt=\"Fachada Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, no Paran\u00e1 Foto: Michel Filho / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/pt-comemora-decisao-do-trf-4-de-soltar-ex-presidente-lula-22865055\">\nPT comemora decis\u00e3o do TRF-4 de soltar ex-presidente Lula\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/pt-comemora-decisao-do-trf-4-de-soltar-ex-presidente-lula-22865055\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22865060-394-381/FT299A/77424365_BSBBrasiliaBrasil19-06-2018PASenadora-Gleisi-Hoffmann-PT-PR-durante-a-sessao.jpg\" alt=\"Presidente Nacional do PT, Gleisi Hoffmann comemora decis\u00e3o do TRF-4 Foto: Ailton de Freitas / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/desembargador-que-concedeu-liberdade-lula-foi-indicado-por-dilma-22865040\">\nDesembargador que concedeu liberdade a Lula foi indicado por Dilma\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/desembargador-que-concedeu-liberdade-lula-foi-indicado-por-dilma-22865040\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22865077-16b-b51/FT299A/xdesembargador.jpg.pagespeed.ic.Xv57ppkS78.jpg\" alt=\"O desembargador Rog\u00e9rio Favreto Foto: Divulga\u00e7\u00e3o / TRF-4\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<p>O senador Lindbergh Farias (PT) protestou sobre o despacho de Moro em rela\u00e7\u00e3o a Lula. \u201c\u00c9 um esc\u00e2ndalo completo: Moro est\u00e1 de f\u00e9rias, n\u00e3o pode despachar. Ignora esta condi\u00e7\u00e3o para desafiar uma inst\u00e2ncia superior. Sua milit\u00e2ncia neste caso j\u00e1 virou desacato!\u201d, publicou.</p><p>Em nota, o Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o&nbsp; informou que Moro, por ser citado como autoridade coautora no Habeas Corpus, entendeu que seria poss\u00edvel despachar no processo. O \u00f3rg\u00e3o acrescentou que se as partes se sentirem prejudicadas poder\u00e3o recorrer.</p><p>Uma entendimento da Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF), de 2008, diz que \"o juiz, mesmo em f\u00e9rias n\u00e3o perde a jurisdi\u00e7\u00e3o\".&nbsp; A coincid\u00eancia \u00e9 que o parecer se referia a um pedido de nulidade de atos do pr\u00f3prio Sergio Moro, ent\u00e3o titular da 2\u00aa Vara Federal de Curitiba, que depachou em f\u00e9rias em um processo referente a um brasileiro naturalizado, que estava preso no Centro de Deten\u00e7\u00e3o e Ressocializa\u00e7\u00e3o (CDR) de Piraquara (PR).</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>\u201cO magistrado em gozo de f\u00e9rias deve realmente cessar atividade judicante, n\u00e3o h\u00e1 a menor d\u00favida. A regra n\u00e3o afasta a exce\u00e7\u00e3o quando ante o grande volume de processos, ante a preocupa\u00e7\u00e3o com os jurisdicionados, retorna e pratica atos em certo processo\u201d, declarou o ministro Marco Aur\u00e9lio, na ocasi\u00e3o.</p><p>Moro <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/moro-diz-que-desembargador-nao-tem-competencia-para-soltar-lula-adia-decisao-22865028\">questionou a compet\u00eancia de Favreto</a> para decidir sobre a liberdade de Lula. Segundo o juiz, o desembargador n\u00e3o poderia tomar essa decis\u00e3o de forma monocr\u00e1tica, indo de encontro a ordens pr\u00e9vias do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o e do plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal.</p><p>\"O Desembargador Federal plantonista, com todo o respeito, \u00e9 autoridade absolutamente incompetente para sobrepor-se \u00e0 decis\u00e3o do Colegiado da 8\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o e ainda do Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal\", disse Moro.</p>\n<div class=article__embed-container>\n<div class=embed-social><p><div id=g-vaivem-lula-box class=ai2html><div id=g-vaivem-lula-desk class=g-artboard><div id=g-vaivem-lula-desk-graphic><img class=g-aiImg id=g-ai0-0 src=https://infogbucket.s3.amazonaws.com/arquivos/2018/07/08/vaivem-lula-desk.png><div id=g-ai0-1 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:.4197%;left:.1429%;width:100%><p class=g-aiPstyle0>O vaiv\u00e9m das decis\u00f5es</div><div id=g-ai0-2 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:2.3982%;left:.1429%;width:100%><p class=g-aiPstyle1>Entenda o passo a passo do pedido de soltura de Lula</div><div id=g-ai0-3 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:7.1348%;left:31.5904%;width:23.5603%;margin-left:-11.7801%><p class=g-aiPstyle2>6 de julho</div><div id=g-ai0-4 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:9.2932%;left:34.9239%;width:24.1734%><p class=g-aiPstyle3>Come\u00e7a o plant\u00e3o do desembargador Rog\u00e9rio Favreto no TRF-4, com sede em Porto Alegre</div><div id=g-ai0-5 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:9.8927%;right:72.4096%><p class=g-aiPstyle4>19h</div><div id=g-ai0-6 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:12.8905%;left:22.781%><p class=g-aiPstyle5>Rog\u00e9rio<p class=g-aiPstyle5>Favreto</div><div id=g-ai0-7 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:15.2888%;left:34.9238%;width:21.4591%><p class=g-aiPstyle3>O pedido de habeas corpus para Lula, assinado pelos petistas Paulo Pimenta, Paulo Teixeira e Wadih Damous, \u00e9 protocolado no tribunal</div><div id=g-ai0-8 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:16.368%;right:72.4096%><p class=g-aiPstyle4>19h32</div><div id=g-ai0-9 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:17.4472%;left:60.2095%><p class=g-aiPstyle5>PAULO<p class=g-aiPstyle5>TEIXEIRA</div><div id=g-ai0-10 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:17.4472%;left:92.4953%><p class=g-aiPstyle5>WADIH<p class=g-aiPstyle5>DAMOUS</div><div id=g-ai0-11 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:17.747%;right:90.558%><p class=g-aiPstyle6>PAULO<p class=g-aiPstyle6>PIMENTA</div><div id=g-ai0-12 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:24.2222%;left:34.9238%;width:27.4591%><p class=g-aiPstyle3>O pedido de habeas corpus \u00e9 distribu\u00eddo ao gabinete do desembargador plantonista, no caso, Rog\u00e9rio Favreto</div><div id=g-ai0-13 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:25.0616%;right:72.4096%><p class=g-aiPstyle4>20h07</div><div id=g-ai0-14 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:29.918%;left:31.5904%;width:23.5603%;margin-left:-11.7801%><p class=g-aiPstyle2>8 de julho</div><div id=g-ai0-15 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:32.0765%;left:42.3524%;width:21.3163%><p class=g-aiPstyle7>Favreto concede a liminar determinando a soltura do ex- presidente Lula</div><div id=g-ai0-16 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:32.6161%;right:72.4096%><p class=g-aiPstyle4>09h05</div><div id=g-ai0-17 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:37.6524%;left:34.9238%;width:25.8877%><p class=g-aiPstyle3>O juiz Sergio Moro afirma em despacho que o desembargador plantonista \u00e9 incompetente para decidir sobre a liberdade de Lula e que sua ordem descumpre determina\u00e7\u00e3o da 8\u00aa Turma do TRF-4</div><div id=g-ai0-18 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:38.3119%;right:72.4096%><p class=g-aiPstyle4>12h05</div><div id=g-ai0-19 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:43.8278%;left:23.5649%><p class=g-aiPstyle5>SERGIO<p class=g-aiPstyle5>MORO</div><div id=g-ai0-20 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:47.4252%;left:34.832%;width:27.6020%><p class=g-aiPstyle3>Favreto emite segundo despacho e reitera a ordem de soltura imediata pela PF, \"sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o por descumprimento de ordem judicial\"</div><div id=g-ai0-21 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:48.2646%;right:72.4096%><p class=g-aiPstyle4>12h44</div><div id=g-ai0-22 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:55.3993%;left:34.9238%;width:27.6020%><p class=g-aiPstyle3>O procurador-regional da 4\u00aa regi\u00e3o, Jos\u00e9 Osmar Pumes, pede que o desembargador Favreto reconsidere sua decis\u00e3o e argumenta que um magistrado, em decis\u00e3o individual, n\u00e3o poderia soltar Lula</div><div id=g-ai0-23 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:56.2387%;right:72.4096%><p class=g-aiPstyle4>13h25</div><div id=g-ai0-24 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:65.2921%;left:34.9238%;width:29.7448%><p class=g-aiPstyle3>O desembargador Jo\u00e3o Gebran Neto, relator dos casos da Lava Jato na segunda inst\u00e2ncia, revoga a liminar concedida por Favreto. Ele diz que o plantonista foi induzido a erro pelos impetrantes da a\u00e7\u00e3o.</div><div id=g-ai0-25 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:65.6518%;left:71.6837%;width:23.2401%><p class=g-aiPstyle8>Os petistas colocaram o juiz Sergio Moro como parte na a\u00e7\u00e3o. Mas Gebran diz que Moro, ao mandar prender Lula, apenas cumpriu ordens do TRF-4.</div><div id=g-ai0-26 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:66.1315%;right:72.4096%><p class=g-aiPstyle4>14h13</div><div id=g-ai0-27 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:70.8080%;left:22.7077%><p class=g-aiPstyle5>GEBRAN<p class=g-aiPstyle5>NETO</div><div id=g-ai0-28 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:73.9857%;left:34.9238%;width:27.6020%><p class=g-aiPstyle3>Favreto emite terceiro despacho determinando a soltura de Lula e d\u00e1 prazo de uma hora. Ele afirmou que n\u00e3o desafiou decis\u00f5es anteriores do TRF-4 nem de qualquer inst\u00e2ncia superior</div><div id=g-ai0-29 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:74.8251%;right:72.4096%><p class=g-aiPstyle4>16h04</div><div id=g-ai0-30 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:82.9791%;left:34.9238%;width:27.6020%><p class=g-aiPstyle3>Minist\u00e9rio P\u00fablico pede que o presidente do TRF-4, Thompson Flores, determine qual decis\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida, a de Gebran ou a de Favreto</div><div id=g-ai0-31 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:83.5787%;right:72.4096%><p class=g-aiPstyle4>17h53</div><div id=g-ai0-32 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:88.6749%;left:21.8506%><p class=g-aiPstyle5>THOMPSON<p class=g-aiPstyle5>FLORES</div><div id=g-ai0-33 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:90.2338%;left:43.422%><p class=g-aiPstyle9>DECIS\u00c3O</div><div id=g-ai0-34 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:91.6727%;left:42.3524%;width:25.0305%><p class=g-aiPstyle7>Thompson Flores afirma que caso compete ao relator do processo, Gebran Neto, e decide por manter Lula preso</div><div id=g-ai0-35 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:92.2123%;right:72.4096%><p class=g-aiPstyle4>19h34</div></div></div><div id=g-vaivem-lula-mobi class=g-artboard><div id=g-vaivem-lula-mobi-graphic><img class=g-aiImg id=g-ai1-0 src=https://infogbucket.s3.amazonaws.com/arquivos/2018/07/08/vaivem-lula-mobi.png><div id=g-ai1-1 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:-.0399%;left:1.1458%;width:233.3333%><p class=g-aiPstyle0>O vaiv\u00e9m das decis\u00f5es</div><div id=g-ai1-2 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:1.2754%;left:1.1458%;width:95.8402%><p class=g-aiPstyle1>Entenda o passo a passo do pedido de soltura de Lula</div><div id=g-ai1-3 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:94.0215%;left:52.9847%><p class=g-aiPstyle2>DECIS\u00c3O</div></div></div></div></p></div>\n</div>\n<p>&nbsp;</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=pais data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Brasil\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n<script>\nvar urlsAutenticarComentario = {\nurlServico : \"?concluirLogin=3981\",\nurlLogin : \"https://login.globo.com/login/3981\",\nurlCadastro : \"https://login.globo.com/cadastro/3981\",\nurlLogout : \"https://login.globo.com/logout\",\nurlPerfil : \"https://meuperfil.globo.com\",\ngloboID: \"3981\",\ncodigoProduto:\"OG03\"\n}\nvar comentarioHabilitado = false\n</script>\n<section class=comments id=comments data-oglobo-content-id=22865241>\n<header class=comments-header>\n<div class=comments-header__message-title>\nEsta mat\u00e9ria n\u00e3o aceita mais coment\u00e1rios\n</div>\n<p class=comments-header__message>\nOs coment\u00e1rios s\u00e3o de responsabilidade exclusiva de seus autores e n\u00e3o\nrepresentam a opini\u00e3o deste site. Se achar algo que viole os termos de\nuso, denuncie. Leia as perguntas mais frequentes para saber o que \u00e9\nimpr\u00f3prio ou ilegal\n</p>\n<div class=comments-header__links>\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/faq/\">Perguntas mais frequentes</a> \u2022\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/\">Termos de uso</a>\n</div>\n<div class=comments__count>\n<svg class=\"icon comment__icon\" width=12px height=12px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--coment\">\n</use>\n</svg>\n<span class=comments__count-number></span> coment\u00e1rios\n</div>\n</header>\n<div class=comments__content>\n</div>\n<footer class=comments-footer>\n<button class=comments__more-button>\nCarregar mais coment\u00e1rios\n</button>\n</footer>\n</sections>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=22865241&type=article&title=Moro+interrompe+f%c3%a9rias+para+despachar+sobre+liberdade+de+Lula&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fmoro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=22865241&type=article&title=Moro+interrompe+f%c3%a9rias+para+despachar+sobre+liberdade+de+Lula&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fmoro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 22865241;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/\",\"name\":\"Brasil\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/moro-interrompe-ferias-para-despachar-sobre-liberdade-de-lula-22865241\",\"name\":\"Moro interrompe f\u00e9rias para despachar sobre liberdade de Lula\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}