{"fileid": "oglobo.globo.com___economia_estudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158", "url": "https://oglobo.globo.com/economia/estudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nEstudo prev\u00ea potencial para reforma trabalhista criar 2,3 milh\u00f5es de vagas - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/economia/estudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/economia/estudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158\"/>\n<meta content=\"Estimativa leva em considera\u00e7\u00e3o flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras e redu\u00e7\u00e3o de custos para o empregador\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Estudo prev\u00ea potencial para reforma trabalhista criar 2,3 milh\u00f5es de vagas\"/>\n<meta property=og:description content=\"Estimativa leva em considera\u00e7\u00e3o flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras e redu\u00e7\u00e3o de custos para o empregador\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/economia/estudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21496242-365-1f1/FT1086A/652/67534943_EC-Rio-de-Janeiro-RJ-05-05-2017Fotos-de-arquivo-sobre-carteira-de-trabalho-Ministerio-do.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2017-06-20T4:30 />\n<meta property=article:modified_time content=2017-06-20T7:36 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Economia />\n<meta property=article:tag content=\"Economia,reformas trabalhistas\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Estudo prev\u00ea potencial para reforma trabalhista criar 2,3 milh\u00f5es de vagas\">\n<meta name=twitter:description content=\"Estimativa leva em considera\u00e7\u00e3o flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras e redu\u00e7\u00e3o de custos para o empregador\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21496242-365-1f1/FT631A/67534943_EC-Rio-de-Janeiro-RJ-05-05-2017Fotos-de-arquivo-sobre-carteira-de-trabalho-Ministerio-do.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/estudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Estudo prev\u00ea potencial para reforma trabalhista criar 2,3 milh\u00f5es de vagas\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21496242-365-1f1/FT1086A/652/67534943_EC-Rio-de-Janeiro-RJ-05-05-2017Fotos-de-arquivo-sobre-carteira-de-trabalho-Ministerio-do.jpg\",\"datePublished\":\"2017-06-20T04:30:00-0300\",\"dateModified\":\"2017-06-20T07:36:21-0300\",\"author\":{\"name\":\"Marcello Corr\u00eaa\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Estimativa leva em considera\u00e7\u00e3o flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras e redu\u00e7\u00e3o de custos para o empregador\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'economia'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=economia\" title=\"O Globo - Economia\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = '';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"21496158\",\"titulo\":\"Estudo prev\u00ea potencial para reforma trabalhista criar 2,3 milh\u00f5es de vagas\",\"dtPublicacao\":\"20170620\",\"hrPublicacao\":\"04\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Marcello Corr\u00eaa\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"10\",\"qtdCaracteres\":\"10758\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"\",\"editoria\":\"Economia\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/economia/estudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158\"};\ngtm.topicos = \"\";\ngtm.palavraChave = \"reformas trabalhistas\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Economia\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/economia\";\nvar topicos = \"\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"economia\",\nid_conteudo : \"21496158\",\nentidades : [\"reformas trabalhistas\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Economia, reformas trabalhistas\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nEstudo prev\u00ea potencial para reforma trabalhista criar 2,3 milh\u00f5es de vagas\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nEstimativa leva em considera\u00e7\u00e3o flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras e redu\u00e7\u00e3o de custos para o empregador\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Marcello Corr\u00eaa</div>\n<div class=article__date>\n20/06/2017 - 04:30\n/ Atualizado em 20/06/2017 - 07:36\n</div>\n</div>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Estudo+prev%c3%aa+potencial+para+reforma+trabalhista+criar+2%2c3+milh%c3%b5es+de+vagas&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2festudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Estimativa+leva+em+considera%c3%a7%c3%a3o+flexibiliza%c3%a7%c3%a3o+de+regras+e+redu%c3%a7%c3%a3o+de+custos+para+o+empregador&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f21496242-365-1f1%2fFT460B%2f220%2f67534943_EC-Rio-de-Janeiro-RJ-05-05-2017Fotos-de-arquivo-sobre-carteira-de-trabalho-Ministerio-do.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Estudo+prev%c3%aa+potencial+para+reforma+trabalhista+criar+2%2c3+milh%c3%b5es+de+vagas&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2festudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Estudo prev\u00ea potencial para reforma trabalhista criar 2,3 milh\u00f5es de vagas - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Feconomia%2Festudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21496242-365-1f1/FT1086A/652/67534943_EC-Rio-de-Janeiro-RJ-05-05-2017Fotos-de-arquivo-sobre-carteira-de-trabalho-Ministerio-do.jpg\" alt=\"Carteira de trabalho Foto: Leo Martins / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>Carteira de trabalho Foto: Leo Martins / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<p>RIO - A reforma trabalhista pode gerar 2,3 milh\u00f5es de empregos no pa\u00eds em pouco mais de um ano, segundo estudo do Santander obtido com exclusividade pelo GLOBO. A estimativa leva em considera\u00e7\u00e3o a flexibiliza\u00e7\u00e3o de regras e consequente redu\u00e7\u00e3o de custos para o empregador, que voltaria a contratar. Os autores admitem, no entanto, que esse \u00e9 um processo que causar\u00e1 perdas para uma parcela dos trabalhadores, principalmente aqueles com menor qualifica\u00e7\u00e3o. Por isso, destacam a necessidade de pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o social que amenizem esses efeitos. </p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/com-menos-jovens-na-forca-de-trabalho-economia-brasileira-tera-que-ser-mais-produtiva-21496934\">\nCom menos jovens na for\u00e7a de trabalho, economia brasileira ter\u00e1 que ser mais produtiva\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/com-menos-jovens-na-forca-de-trabalho-economia-brasileira-tera-que-ser-mais-produtiva-21496934\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21496972-267-a8d/FT299A/hands-545394_1920-1.jpg\" alt=\"Economia brasileira ter\u00e1 mais idosos Foto: Pixabay\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/mercado-de-trabalho-registra-em-maio-segundo-mes-seguido-de-geracao-de-vagas-formais-21496716\">\nMercado de trabalho registra em maio segundo m\u00eas seguido de gera\u00e7\u00e3o de vagas formais\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/mercado-de-trabalho-registra-em-maio-segundo-mes-seguido-de-geracao-de-vagas-formais-21496716\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21496727-f92-65c/FT299A/INFOCHPDPICT000067948630.jpg\" alt=\"\nFoto: Roberto Moreyra / Ag\u00eancia O Globo\n\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-pode-precisar-de-nova-reforma-21496209\">\nPrevid\u00eancia pode precisar de nova reforma\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-pode-precisar-de-nova-reforma-21496209\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/20061334-c67-073/FT299A/blog-previdencia-e-trabalho.jpeg.jpg\" alt=\"\u00a0 Foto: \u00a0\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/oit-jornada-intermitente-tem-de-prever-protecao-ao-trabalhador-21496183\">\nOIT: jornada intermitente tem de prever prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/oit-jornada-intermitente-tem-de-prever-protecao-ao-trabalhador-21496183\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/21496182-c4f-f0e/FT299A/INFOCHPDPICT000067109705.jpg\" alt=\"Foto: Thiago Freitas\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p><strong>LEIA MAIS: </strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/2017/06/20/2270-oit-jornada-intermitente-tem-de-prever-protecao-ao-trabalhador\">OIT: jornada intermitente tem de prever prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador</a></p><p><strong>VEJA TAMB\u00c9M:</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/2017/06/20/2270-governo-acredita-que-texto-da-reforma-trabalhista-sera-aprovado-na-cas-nesta-terca-feira\">Governo acredita que texto da reforma trabalhista ser\u00e1 aprovado na CAS nesta ter\u00e7a-feira</a></p><p>O c\u00e1lculo do banco leva em considera\u00e7\u00e3o o n\u00edvel de regulamenta\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho brasileiro. A principal base para as conclus\u00f5es \u00e9 um relat\u00f3rio do Instituto Fraser que atribui notas a 159 pa\u00edses, de acordo com o grau de flexibilidade nas rela\u00e7\u00f5es trabalhistas. S\u00e3o levados em conta fatores como regras e custos para contratar e demitir, facilidade para fechar negocia\u00e7\u00f5es coletivas e regras sobre jornada de trabalho. Na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o, divulgada em 2016 com base em dados de 2014, o Brasil aparece na 144\u00aa posi\u00e7\u00e3o, com nota 4,5. O l\u00edder era Hong Kong, com nota 9,4.</p><p>O estudo aponta que h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o entre a chamada nota de rigidez e a taxa de desemprego nos pa\u00edses. Quanto maior a nota \u2014 ou seja, quanto menor a rigidez \u2014, menor a taxa de desemprego. Em Hong Kong, por exemplo, a taxa de desemprego em 2014 era de 3,3%, de acordo com o relat\u00f3rio. Em Angola, lanterna do ranking, o desemprego chegava a 6,8% em 2014, a mesma taxa que o Brasil naquele ano.</p><p>\u00c9 com base nesse racioc\u00ednio que o estudo sustenta que o desemprego vai cair se a reforma trabalhista for aprovada. O modelo gerado pelo Santander estima que o indicador de rigidez brasileiro aumente em 1 ponto, o que resultaria em uma queda de 1,5 ponto percentual da taxa de desemprego \u2014 os 2,3 milh\u00f5es de postos a mais.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=article__embed-container>\n<div class=embed-social><p><div id=g-economia_abre_onlinecurvas-box class=ai2html><style media=screen,print>.g-artboard{margin:0 auto}</style><div id=g-economia_abre_onlinecurvas-desk class=g-artboard><style media=screen,print>#g-economia_abre_onlinecurvas-desk{position:relative;overflow:hidden;width:700px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-economia_abre_onlinecurvas-desk p{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-economia_abre_onlinecurvas-desk p,#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi p{padding:0}#g-economia_abre_onlinecurvas-desk .g-aiPstyle0{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:30px;line-height:29px;font-weight:700;text-align:left;color:#364352}#g-economia_abre_onlinecurvas-desk .g-aiPstyle1{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:22px;font-weight:400;text-align:left;color:#000}#g-economia_abre_onlinecurvas-desk .g-aiPstyle2{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:11px;line-height:13px;text-align:left;color:#666}#g-economia_abre_onlinecurvas-desk{display:block}#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi{display:none}@media all and (max-width:640px){#g-economia_abre_onlinecurvas-desk{display:none}#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi{display:block}}</style><div id=g-economia_abre_onlinecurvas-desk-graphic><img class=g-aiImg id=g-ai0-0 src=http://infogbucket.s3.amazonaws.com/arquivos/2017/06/19/economia_abre_onlinecurvas-desk.png><div id=g-ai0-1 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:.6833%;left:1.7095%><p class=g-aiPstyle0>Regula\u00e7\u00e3o r\u00edgida no Brasil</div><div id=g-ai0-2 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:3.3311%;left:1.7095%><p class=g-aiPstyle1>Pesquisa mostra n\u00edvel de flexibilidade no mercado de trabalho.<p class=g-aiPstyle1>Quanto mais pontos, mais flex\u00edvel \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o</div><div id=g-ai0-3 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:97.8835%;left:1.6381%><p class=g-aiPstyle2>Fonte: Instituto Fraser</div></div></div><div id=g-economia_abre_onlinecurvas-mobi class=g-artboard><style media=screen,print>#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi{position:relative;overflow:hidden;width:300px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi p{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-economia_abre_onlinecurvas-desk p,#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi p{padding:0}#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi .g-aiPstyle0{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:30px;line-height:29px;font-weight:700;text-align:left;color:#364352}#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi .g-aiPstyle1{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:22px;font-weight:400;text-align:left;color:#000}#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi .g-aiPstyle2{font-family:OgloboXCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:24px;line-height:29px;font-weight:600;text-align:center;color:#000}#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi .g-aiPstyle3{font-family:OgloboCondensed,arial,helvetica,sans-serif;font-size:18px;line-height:17px;font-weight:400;text-align:center;color:#000}#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi .g-aiPstyle4{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:11px;line-height:13px;text-align:left;color:#666}#g-economia_abre_onlinecurvas-desk{display:block}#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi{display:none}@media all and (max-width:640px){#g-economia_abre_onlinecurvas-desk{display:none}#g-economia_abre_onlinecurvas-mobi{display:block}}</style><div id=g-economia_abre_onlinecurvas-mobi-graphic><img class=g-aiImg id=g-ai1-0 src=http://infogbucket.s3.amazonaws.com/arquivos/2017/06/19/economia_abre_onlinecurvas-mobi.png><div id=g-ai1-1 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:.4338%;left:.8223%><p class=g-aiPstyle0>Regula\u00e7\u00e3o r\u00edgida no Brasil</div><div id=g-ai1-2 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:1.8799%;left:.8223%><p class=g-aiPstyle1>Pesquisa mostra n\u00edvel de flexibilidade no<p class=g-aiPstyle1>mercado de trabalho. Quanto mais pontos,<p class=g-aiPstyle1>mais flex\u00edvel \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o</div><div id=g-ai1-3 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:8.291%;left:91.8289%;width:11.9131%;margin-left:-5.9565%><p class=g-aiPstyle2>6,56<p> </div><div id=g-ai1-4 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:8.6767%;left:23.3309%;width:11.9124%;margin-left:-5.9562%><p class=g-aiPstyle2>6,33<p> </div><div id=g-ai1-5 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:10.0746%;left:77.7648%;width:11.9131%;margin-left:-5.9565%><p class=g-aiPstyle2>5,39<p> </div><div id=g-ai1-6 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:10.894%;left:57.6725%;width:11.9134%;margin-left:-5.9567%><p class=g-aiPstyle2>4,78<p> </div><div id=g-ai1-7 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:13.256%;left:43.8241%;width:11.9124%;margin-left:-5.9562%><p class=g-aiPstyle2>3,16<p> </div><div id=g-ai1-8 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:14.5575%;left:9.2397%;width:11.9124%;margin-left:-5.9562%><p class=g-aiPstyle2>2,23<p> </div><div id=g-ai1-9 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:19.2815%;left:15.4543%;width:56.4798%;margin-left:-28.2399%><p class=g-aiPstyle3>Regras de<p class=g-aiPstyle3>contrata\u00e7\u00e3o e<p class=g-aiPstyle3>sal\u00e1rio m\u00ednimo<p> </div><div id=g-ai1-10 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:19.2815%;left:48.7882%;width:40.0189%;margin-left:-20.0094%><p class=g-aiPstyle3>Regras de<p class=g-aiPstyle3>demiss\u00e3o<p> </div><div id=g-ai1-11 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:19.2815%;left:84.1951%;width:47.3444%;margin-left:-23.6722%><p class=g-aiPstyle3>Negocia\u00e7\u00e3o<p class=g-aiPstyle3>coletiva<p class=g-aiPstyle3>centralizada<p> </div><div id=g-ai1-12 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:22.8004%;left:22.3836%;width:11.9124%;margin-left:-5.9562%><p class=g-aiPstyle2>8<p> </div><div id=g-ai1-13 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:24.1501%;left:42.9505%;width:11.9121%;margin-left:-5.9561%><p class=g-aiPstyle2>7,13<p> </div><div id=g-ai1-14 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:24.8249%;left:90.0438%;width:11.9124%;margin-left:-5.9562%><p class=g-aiPstyle2>6,58</div><div id=g-ai1-15 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:24.9213%;left:55.9684%;width:11.9134%;margin-left:-5.9567%><p class=g-aiPstyle2>6,51<p> </div><div id=g-ai1-16 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:25.7408%;left:8.6504%;width:11.9128%;margin-left:-5.9564%><p class=g-aiPstyle2>6<p> </div><div id=g-ai1-17 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:29.9827%;left:76.974%;width:11.9121%;margin-left:-5.9561%><p class=g-aiPstyle2>3</div><div id=g-ai1-18 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:35.8154%;left:14.2739%;width:50.1751%;margin-left:-25.0876%><p class=g-aiPstyle3>Regras sobre<p class=g-aiPstyle3>jornada de<p class=g-aiPstyle3>trabalho<p> </div><div id=g-ai1-19 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:35.8154%;left:49.0189%;width:50.4661%;margin-left:-25.2331%><p class=g-aiPstyle3>Custos<p class=g-aiPstyle3>demissionais<p class=g-aiPstyle3>obrigat\u00f3rios<p> </div><div id=g-ai1-20 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:35.8154%;left:82.9009%;width:55.5566%;margin-left:-27.7783%><p class=g-aiPstyle3>Recrutamento<p class=g-aiPstyle3>militar</div><div id=g-ai1-21 class=\"g-Artboards g-aiAbs\" style=top:98.9141%;left:.8223%><p class=g-aiPstyle4>Fonte: Instituto Fraser</div></div></div></div></p></div>\n</div>\n<p>De acordo com Maur\u00edcio Molan, economista-chefe do Santander, que assina o estudo com o economista Rodolfo Margato, 70% das novas vagas seriam criadas j\u00e1 no primeiro ano de implanta\u00e7\u00e3o da reforma. Ele destaca dois efeitos de uma poss\u00edvel aprova\u00e7\u00e3o da proposta: a melhora do cen\u00e1rio econ\u00f4mico impulsionada por expectativas mais otimistas e a redu\u00e7\u00e3o direta dos custos do trabalho.</p><p>\u2014 Tem dois efeitos relevantes para o mercado de trabalho. O primeiro \u00e9 acelerar o ciclo, fazer a economia retomar o crescimento mais r\u00e1pido, o que teria um impacto sobre o emprego. Al\u00e9m disso, poderia ter um efeito estrutural, decorrente s\u00f3 da reforma trabalhista. Quando voc\u00ea muda os par\u00e2metros, o custo trabalhista cai e gera um aumento na demanda por m\u00e3o de obra \u2014 explica Molan.</p><p><strong>CUSTOS TRABALHISTAS: R$ 37 BI POR ANO</strong></p><p>Para Jo\u00e3o Saboia, professor do Instituto de Economia da UFRJ e especialista em mercado de trabalho, ainda \u00e9 cedo para dizer se a reforma trabalhista ser\u00e1 capaz de gerar emprego. Ele destaca que o fundamental \u00e9 garantir a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica antes.</p><p>\u2014 Est\u00e1 se criando uma expectativa de que as reformas v\u00e3o resolver tudo nesse pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 exatamente assim. Precisamos de v\u00e1rias reformas, mas n\u00e3o vai haver milagre. O momento \u00e9 muito desfavor\u00e1vel. A principal coisa que a gente tem que fazer \u00e9 criar expectativa favor\u00e1vel. Mas como criar expectativa favor\u00e1vel com esse governo? \u2014 afirma o economista, em refer\u00eancia \u00e0 atual crise pol\u00edtica.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Professor da USP e coordenador do Salari\u00f4metro, o economista H\u00e9lio Zylberstajn tamb\u00e9m pondera que a reforma deve melhorar o ambiente de neg\u00f3cios, mas a esperada gera\u00e7\u00e3o de empregos depende de outros fatores.</p><p>\u2014 A reforma que est\u00e1 sendo examinada e proposta n\u00e3o tem como objetivo a cria\u00e7\u00e3o de emprego. Essa reforma deve ajudar o mercado de trabalho a funcionar melhor. Isso vai provavelmente influenciar a percep\u00e7\u00e3o dos consumidores, dos investidores. E a\u00ed, num outro momento, vai come\u00e7ar a melhorar a atividade econ\u00f4mica. O que cria emprego \u00e9 atividade econ\u00f4mica \u2014 diz o economista.</p><p>A redu\u00e7\u00e3o de custos \u00e9 um dos destaques do estudo do Santander. O banco estima que o custo da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista para o empregador brasileiro seja de R$ 37 bilh\u00f5es por ano, o equivalente a 0,56% do Produto Interno Bruto (PIB). Esse valor \u00e9 a soma dos custos das empresas para manter estrutura para lidar com a burocracia jur\u00eddica e pagar indeniza\u00e7\u00f5es na Justi\u00e7a do Trabalho.</p><p>\u2014 Isso ajuda a explicar um pouco as nossas inefici\u00eancias \u2014 destaca Molan.</p><p><strong>'QUE PADR\u00c3O V\u00c3O TER ESSES EMPREGOS?'</strong></p><p>Um dos principais pontos da reforma trabalhista \u00e9 a possibilidade de que os acordos coletivos entre empregados e empregadores se sobreponham \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o \u2014 o chamado acordado sobre o legislado. O tema \u00e9 um dos que empurra o Brasil para baixo no ranking usado pelo Santander. No quesito \u201cnegocia\u00e7\u00e3o coletiva centralizada\u201d, o pa\u00eds tem nota 5,39, abaixo da m\u00e9dia mundial, de 6,56. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de contrata\u00e7\u00e3o e sal\u00e1rio m\u00ednimo, a nota brasileira \u00e9 2,23, contra m\u00e9dia mundial de 6,33.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>O estudo do banco chega a conclus\u00f5es semelhantes \u00e0s encontradas por uma pesquisa de 2008 realizada pelo Banco Mundial, com base em consultas a 10.396 empresas em 14 pa\u00edses latino-americanos, incluindo o Brasil. Na ocasi\u00e3o, a institui\u00e7\u00e3o estimou que o n\u00edvel do emprego no Brasil poderia subir 2%, o que era equivalente a 2 milh\u00f5es de novos postos de trabalho.</p><p>O argumento de que a reforma criar\u00e1 mais vagas \u00e9 contestado pelos cr\u00edticos da proposta, que temem a precariza\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho.</p><p>\u2014 Os empregos criados ser\u00e3o mal remunerados, de baixa qualidade e agressivamente lesivos aos empregados. Supondo que o estudo esteja certo, que padr\u00e3o v\u00e3o ter esses 2 milh\u00f5es de empregos? \u2014 critica Jo\u00e3o Guilherme Vargas Netto, consultor de centrais sindicais e estudioso de rela\u00e7\u00f5es de trabalho.</p><p>Saboia, da UFRJ, afirma que a sa\u00edda para evitar negocia\u00e7\u00f5es desproporcionais entre trabalhadores e empresas \u00e9 o fortalecimento de sindicatos. A reforma prev\u00ea o fim da contribui\u00e7\u00e3o sindical, o que, na avalia\u00e7\u00e3o do economista, pode fortalecer os sindicatos que s\u00e3o realmente representativos, que encontrar\u00e3o na base as fontes para o financiamento.</p><p>O especialista acredita ainda que os postos de trabalho criados durante a retomada n\u00e3o ser\u00e3o necessariamente qualificados:</p><p>\u2014 Na retomada, que vai acontecer em algum momento, com reforma ou sem reforma, a maior parte dos empregos vai ser de baixa qualifica\u00e7\u00e3o. Tem que aumentar muito a produtividade do pa\u00eds para ter empregos melhores, que v\u00e3o resultar em mais produtividade. Mas isso \u00e9 coisa para longu\u00edssimo prazo. A curto prazo \u00e9 gerar empregos, quaisquer que eles sejam, e protegidos pelo menos pelo sal\u00e1rio m\u00ednimo.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Molan, do Santander, lembra que a pol\u00edtica de sal\u00e1rio m\u00ednimo deve ser um dos mecanismos para evitar perdas:</p><p>\u2014 A reforma traz um mercado de trabalho mais eficiente. Isso \u00e9 positivo para o pa\u00eds, mas no processo h\u00e1 ganhadores e perdedores. Infelizmente, os perdedores s\u00e3o os menos qualificados. Seria interessante que a reforma seja acompanhada de medidas de prote\u00e7\u00e3o a essas pessoas. Basicamente, seguro-desemprego, renda m\u00ednima e requalifica\u00e7\u00e3o seriam as tr\u00eas frentes mais importantes.</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=economia data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Economia\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=21496158&type=article&title=Estudo+prev%c3%aa+potencial+para+reforma+trabalhista+criar+2%2c3+milh%c3%b5es+de+vagas&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2festudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=21496158&type=article&title=Estudo+prev%c3%aa+potencial+para+reforma+trabalhista+criar+2%2c3+milh%c3%b5es+de+vagas&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2festudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 21496158;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/\",\"name\":\"Economia\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/estudo-preve-potencial-para-reforma-trabalhista-criar-23-milhoes-de-vagas-21496158\",\"name\":\"Estudo prev\u00ea potencial para reforma trabalhista criar 2,3 milh\u00f5es de vagas\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}