{"fileid": "oglobo.globo.com___economia_relatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667", "url": "https://oglobo.globo.com/economia/relatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nRelat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 aprovado na CCJ com 48 votos a favor e 18 contra - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/economia/relatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/economia/relatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667\"/>\n<meta content=\"Tramita\u00e7\u00e3o mostrou que o governo precisar\u00e1 aprimorar a articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para enfrentar pr\u00f3xima fase\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 aprovado na CCJ com 48 votos a favor e 18 contra\"/>\n<meta property=og:description content=\"Tramita\u00e7\u00e3o mostrou que o governo precisar\u00e1 aprimorar a articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para enfrentar pr\u00f3xima fase\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/economia/relatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23617669-af0-034/FT1086A/652/82341430_BSBBrasiliaBrasil23-04-2019Sessaoda-CCJ-da-Camara-dos-Deputados-proposta-de.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2019-04-23T23:45 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-04-24T12:17 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Economia />\n<meta property=article:tag content=\"Economia,Reforma da Previdencia,CCJ\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 aprovado na CCJ com 48 votos a favor e 18 contra\">\n<meta name=twitter:description content=\"Tramita\u00e7\u00e3o mostrou que o governo precisar\u00e1 aprimorar a articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para enfrentar pr\u00f3xima fase\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23617669-af0-034/FT631A/82341430_BSBBrasiliaBrasil23-04-2019Sessaoda-CCJ-da-Camara-dos-Deputados-proposta-de.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/relatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 aprovado na CCJ com 48 votos a favor e 18 contra\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23617669-af0-034/FT1086A/652/82341430_BSBBrasiliaBrasil23-04-2019Sessaoda-CCJ-da-Camara-dos-Deputados-proposta-de.jpg\",\"datePublished\":\"2019-04-23T23:45:25-0300\",\"dateModified\":\"2019-04-24T12:17:57-0300\",\"author\":{\"name\":\"Bruno G\u00f3es, Geralda Doca e Marco Grillo\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Tramita\u00e7\u00e3o mostrou que o governo precisar\u00e1 aprimorar a articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para enfrentar pr\u00f3xima fase\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'economia'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=economia\" title=\"O Globo - Economia\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Reforma da Previdencia';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"23617667\",\"titulo\":\"Relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 aprovado na CCJ com 48 votos a favor e 18 contra\",\"dtPublicacao\":\"20190423\",\"hrPublicacao\":\"23\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Bruno G\u00f3es,Geralda Doca,Marco Grillo\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"22\",\"qtdCaracteres\":\"10793\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"Bruno G\u00f3es; Geralda Doca; Glauce Cavalcanti\",\"editoria\":\"Economia\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/economia/relatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667\"};\ngtm.topicos = \"Reforma da Previdencia\";\ngtm.palavraChave = \"Reforma da Previdencia,CCJ\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Economia\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/economia\";\nvar topicos = \"Reforma da Previdencia\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"economia\",\nid_conteudo : \"23617667\",\nentidades : [\"Reforma da Previdencia#CCJ\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Economia, Reforma da Previdencia,CCJ\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nRelat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 aprovado na CCJ com 48 votos a favor e 18 contra\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nTramita\u00e7\u00e3o mostrou que o governo precisar\u00e1 aprimorar a articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para enfrentar pr\u00f3xima fase\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Bruno G\u00f3es, Geralda Doca e Marco Grillo</div>\n<div class=article__date>\n23/04/2019 - 23:45\n/ Atualizado em 24/04/2019 - 12:17\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23617669-af0-034/FT1086A/652/x82341430_BSBBrasiliaBrasil23-04-2019Sessaoda-CCJ-da-Camara-dos-Deputados-proposta-de.jpg.pagespeed.ic.gopG-kQ1Qc.jpg\" alt=\"A sess\u00e3o para aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia na CCJ da C\u00e2mara dos Deputados\nFoto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nA sess\u00e3o para aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia na CCJ da C\u00e2mara dos Deputados\nFoto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Relat%c3%b3rio+da+reforma+da+Previd%c3%aancia+%c3%a9+aprovado+na+CCJ+com+48+votos+a+favor+e+18+contra&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2frelatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Tramita%c3%a7%c3%a3o+mostrou+que+o+governo+precisar%c3%a1+aprimorar+a+articula%c3%a7%c3%a3o+pol%c3%adtica+para+enfrentar+pr%c3%b3xima+fase&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2feconomia%2f23617669-af0-034%2fFT460B%2f220%2f82341430_BSBBrasiliaBrasil23-04-2019Sessaoda-CCJ-da-Camara-dos-Deputados-proposta-de.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Relat%c3%b3rio+da+reforma+da+Previd%c3%aancia+%c3%a9+aprovado+na+CCJ+com+48+votos+a+favor+e+18+contra&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2frelatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 aprovado na CCJ com 48 votos a favor e 18 contra - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Feconomia%2Frelatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>BRAS\u00cdLIA \u2014 Ap\u00f3s mais de nove horas de discuss\u00e3o numa sess\u00e3o tumultuada, o <strong>governo</strong> conseguiu vencer a primeira etapa de tramita\u00e7\u00e3o da <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613\">reforma da <strong>Previd\u00eancia</strong></a> e aprovou na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ) o relat\u00f3rio do deputado Marcelo Freitas (PSL-MG), favor\u00e1vel \u00e0 admissibilidade da proposta. O texto foi aprovado com 48&nbsp;votos a favor, tendo havido 18 contra, num total de 66. A tramita\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, mostrou que o governo precisar\u00e1 aprimorar a articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para enfrentar a pr\u00f3xima fase, a comiss\u00e3o especial, na qual \u00e9 discutido o m\u00e9rito do projeto.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p><strong>Quer saber quanto tempo falta para voc\u00ea se aposentar?</strong> Simule aqui na <a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/simulacao-de-aposentadoria.html\">calculadora da Previd\u00eancia</a></p><p>Nesta primeira batalha, o governo conseguiu se mostrar mais articulado para lidar com as press\u00f5es e conseguiu derrubar no voto todos os requerimentos para protelar os trabalhos. Antes do in\u00edcio da sess\u00e3o, informou que havia fechado um acordo com o centr\u00e3o. O governo cedeu \u00e0 press\u00e3o dos partidos e alterou quatro pontos do texto original, preservando, contudo, a espinha dorsal da proposta e a economia prevista com as mudan\u00e7as no regime de aposentadorias, de R$ 1 trilh\u00e3o em dez anos. </p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/analise-negociacao-para-previdencia-nao-muda-previsao-de-economia-de-1-tri-23615180\">\nAn\u00e1lise: negocia\u00e7\u00e3o para Previd\u00eancia n\u00e3o muda previs\u00e3o de economia de R$ 1 tri\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/analise-negociacao-para-previdencia-nao-muda-previsao-de-economia-de-1-tri-23615180\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23584805-0b9-85c/FT299A/xagencia-INSS.jpg.pagespeed.ic.khnUWWHES-.jpg\" alt=\"Reforma da Previd\u00eancia prev\u00ea idade m\u00ednima de 65 para homens e 62 para mulheres Foto: M\u00e1rcio Alves / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/um-terco-das-cidades-brasileiras-tem-mais-aposentados-do-inss-que-trabalhadores-formais-23612762\">\nUm ter\u00e7o das cidades brasileiras tem mais aposentados do INSS que trabalhadores formais\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/um-terco-das-cidades-brasileiras-tem-mais-aposentados-do-inss-que-trabalhadores-formais-23612762\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23612809-187-5d3/FT299A/x82257214_ECRio-de-Janeiro-RJ-16-04-2019Quase-quatro-em-cada-dez-cidades-brasileiras-ja-te-1.jpg.pagespeed.ic.VZsTNeKEl5.jpg\" alt=\"Em Mendes, no Centro-Sul fluminense, h\u00e1 1,3 aposentado do INSS para cada trabalhador formal Foto: Pedro Teixeira / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-governo-nao-aceita-recuar-em-paridade-pode-alterar-transicao-para-servidores-23570317\">\nPrevid\u00eancia: governo n\u00e3o aceita recuar em paridade e pode alterar transi\u00e7\u00e3o para servidores\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-governo-nao-aceita-recuar-em-paridade-pode-alterar-transicao-para-servidores-23570317\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23570335-16f-b7b/FT299A/xPrevidencia_Bolsonaro_Maia.jpg.pagespeed.ic.Wdjs8o7Xb-.jpg\" alt=\"Presidente Jair Bolsonaro durante a entrega da reforma da previd\u00eancia na C\u00e2mara dos Deputados Foto: Luis Macedo (C\u00e2mara dos Deputados) / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-pode-gerar-economia-de-330-bi-para-estados-23563289\">\nReforma da Previd\u00eancia pode gerar economia de R$ 330 bi para estados\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-pode-gerar-economia-de-330-bi-para-estados-23563289\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23318455-2f4-281/FT299A/xINSS.jpeg.jpg.pagespeed.ic.kdzlvvIWpm.jpg\" alt=\"Atendimento em ag\u00eancia no INSS Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<p>Depois da aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, afirmou que a partir de agora \u00e9 o momento de o governo se mostrar mais presente na articula\u00e7\u00e3o:</p><p>\u2014&nbsp; A aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 boa para o Brasil, quem \u00e9 contra quer voltar a um passado quando tivemos a pior recess\u00e3o da hist\u00f3ria, em 2014. \u00c9 importante que o governo assuma esse papel. A reforma \u00e9 importante para o Brasil e para os brasileiros \u2014 disse ele.</p><p><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/maia-defende-instalacao-da-comissao-especial-ate-proxima-terca-feira-23617678\">Maia defende instala\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o especial at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira</a>. Mais cedo, a l\u00edder do governo no Congresso, a deputada Joice Hasselmann (PSL-SP) informou, ap\u00f3s reuni\u00e3o com presidente Bolsonaro, <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-faz-acordo-para-instalar-comissao-especial-na-quinta-diz-lider-23617158\">que o governo fechou acordo para instalar ja na pr\u00f3xima quinta-feira</a> a <strong>Comiss\u00e3o Especial</strong> que dar\u00e1 sequ\u00eancia \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o da reforma da <strong>Previd\u00eancia</strong> na C\u00e2mara. </p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<section class=\"article__photo-gallery-teaser gallery-teaser small-gallery gallery-teaser--mista\">\n<header class=\"photo-gallery-teaser__header gallery-teaser__header\">\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-em-imagens-23536798\" class=\"photo-gallery-teaser__header-link gallery-teaser__header-link\">\n<svg class=\"icon photo-gallery-teaser__header-icon gallery-teaser__header-icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--fotogal\">\n</use>\n</svg>\n<h1 class=\"photo-gallery-teaser__header-title gallery-teaser__header-title\">Reforma da Previd\u00eancia em imagens</h1>\n</a>\n</header>\n<div class=\"gallery__controls carousel-controls\">\n<div class=\"carousel__page-counter control--counter\"></div>\n<div class=carousel__controls>\n<button class=\"control--before carousel-controls__previous carousel-controls__previous--disabled\">\n<svg class=\"icon before-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--left-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Foto Anterior</title>\n</button>\n<button class=\"control--after carousel-controls__next\">\n<svg class=\"icon after-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Proxima Foto</title>\n</button>\n</div>\n</div>\n<div class=\"gallery-teaser--container carousel__container\">\n<div class=\"gallery-teaser--wrapper article_gallery-teaser--wrapper carousel__wrapper\">\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto1>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23605030-975-3db/FT1086A/652/x82247247_ECA-CCJ-discute-parecer-sobre.jpg.pagespeed.ic.dfp5uVsBxA.jpg\" alt=\"Sess\u00e3o da CCJ para vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia. Proposta foi aprovada por 48 votos Foto: Marcelo Camargo/Ag\u00eancia Brasil / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Sess\u00e3o da CCJ para vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia. Proposta foi aprovada por 48 votos Foto: Marcelo Camargo/Ag\u00eancia Brasil / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto2>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23618100-d34-c90/FT1086A/652/x82343017_Brazils-Lower-House-President-Rodrigo-Maia-arrives-for-a-meeting-of-the-committees-of-the.jpg.pagespeed.ic.0qwB_Xiket.jpg\" alt=\"Ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o na CCJ, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, defende a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3 Especial at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira Foto: Adriano Machado / Reuters\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o na CCJ, o presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, defende a instala\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3 Especial at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira Foto: Adriano Machado / Reuters</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto3>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23537381-74c-f7d/FT1086A/652/xBolsonarocongresso.jpg.pagespeed.ic.0XuZNx4nkh.jpg\" alt=\"O presidetne Jair Bolsonaro na chegada ao Congresso para entrega da proposta que muda o sistema de Previd\u00eancia dos militares Foto: Will Shutter / C\u00e2mara\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidetne Jair Bolsonaro na chegada ao Congresso para entrega da proposta que muda o sistema de Previd\u00eancia dos militares Foto: Will Shutter / C\u00e2mara</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto4>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536495-069-dfa/FT1086A/652/x81192190_BrasiliaDF-20-02-2019-Presidente-da-Republica-Jair-Bolsonaro-durante-entrega-da-PEC-da-n.jpg.pagespeed.ic.DFIcM9oAxU.jpg\" alt=\"Bolsonaro entregou ao Congresso a PEC da Previd\u00eancia, m\u00eas passado. A tramita\u00e7\u00e3o do texto depende do calend\u00e1rio da proposta da reforma dos militares\nFoto: Marcos Corr\u00eaa/PR Foto: Divulga\u00e7\u00e3o\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Bolsonaro entregou ao Congresso a PEC da Previd\u00eancia, m\u00eas passado. A tramita\u00e7\u00e3o do texto depende do calend\u00e1rio da proposta da reforma dos militares\nFoto: Marcos Corr\u00eaa/PR Foto: Divulga\u00e7\u00e3o</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto5>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536486-3a0-2bd/FT1086A/652/x81619599_Brazils-Economy-Minister-Paulo-Guedes-talks-during-a-seminar-in-Rio-de-Janeiro-Brazil-Marc.jpg.pagespeed.ic.PYTjUKyK-h.jpg\" alt=\"O ministro da Economia, Paulo Guedes, diz que eventuais concess\u00f5es na reforma n\u00e3o podem amea\u00e7ar a expectativa de economia de R$ 1 trilh\u00e3o em dez anos Foto: Ricardo Moraes / Reuters\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O ministro da Economia, Paulo Guedes, diz que eventuais concess\u00f5es na reforma n\u00e3o podem amea\u00e7ar a expectativa de economia de R$ 1 trilh\u00e3o em dez anos Foto: Ricardo Moraes / Reuters</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto6>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536496-9fb-60b/FT1086A/652/x81335549_ECO-Rio-de-Janeiro28-02-2019E-Agora-Brasilcom-secretario-especial-de-Previdencia-e.jpg.pagespeed.ic.1yy-avq04F.jpg\" alt=\"O secret\u00e1rio especial de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, enfatiza que a reforma \u00e9 o caminho para assegurar o pagamento dos benef\u00edcios de quem j\u00e1 se aposentou e das futuras gera\u00e7\u00f5es Foto: Adriana Lorete / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O secret\u00e1rio especial de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, enfatiza que a reforma \u00e9 o caminho para assegurar o pagamento dos benef\u00edcios de quem j\u00e1 se aposentou e das futuras gera\u00e7\u00f5es Foto: Adriana Lorete / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto7>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536795-9a0-fd5/FT1086A/652/xRodrigo_Maia.jpg.pagespeed.ic.4smSVNVkBT.jpg\" alt=\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, ressalta que a reforma tamb\u00e9m tem que encontrar &amp;#039;uma sa\u00edda&amp;#039; para os estados, cujas finan\u00e7as est\u00e3o fragilizadas Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, ressalta que a reforma tamb\u00e9m tem que encontrar &#039;uma sa\u00edda&#039; para os estados, cujas finan\u00e7as est\u00e3o fragilizadas Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto8>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536504-b4a-9a9/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.4-TuqSA2nP.jpg\" alt=\"Al\u00e9m de mexer nas aposentadorias, a reforma prev\u00ea mudan\u00e7as em pens\u00f5es e outros benef\u00edcios, como o BPC, voltado para idosos de baixa renda Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Al\u00e9m de mexer nas aposentadorias, a reforma prev\u00ea mudan\u00e7as em pens\u00f5es e outros benef\u00edcios, como o BPC, voltado para idosos de baixa renda Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</section>\n<p>Perguntado sobre a composi\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o especial que ser\u00e1 instalada para analisar a reforma da Previd\u00eancia antes de o texto ir para o plen\u00e1rio, Maia fez o seguinte coment\u00e1rio: o presidente da comiss\u00e3o ser\u00e1 ligado aos partidos e o relator ligado ao governo.</p><p>\u2014 O Brasil precisa garantir um sistema equilibrado. Mais do que isso, um pa\u00eds com credibilidade para que o setor privado volte a investir.</p><h2>Apoio na comiss\u00e3o especial</h2><p>O relator da reforma da Previd\u00eancia na CCJ, deputado Marcelo Freitas (PSL-MG),&nbsp; destacou que houve um trabalho intenso do governo na Comiss\u00e3o e que o resultado da vota\u00e7\u00e3o&nbsp; superou as expectativas:</p><p>\u2014 O resultado foi extremamente positivo. A vota\u00e7\u00e3o aqui mostrou que o trabalho foi intenso e foi forte porque nem na melhor das expectativas ter\u00edamos 48 votos. Agora, o governo vai ter que trabalhar para conseguir o apoio da comiss\u00e3o especial \u2013 disse Freitas.</p><p>A l\u00edder do governo no Congresso, deputada Joice Hasselmann (PSL-SP), disse que ficou feliz com a vota\u00e7\u00e3o e o governo ter\u00e1 que seguir os prazos regimentais para acelerar a tramita\u00e7\u00e3o da reforma.</p><p>\u2014 A gente vai ter que dar um jeito no kit oposi\u00e7\u00e3o porque a gente perdeu muito tempo, mas ganhamos de lavada \u2013 afirmou Joice.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>J\u00e1 o presidente da CCJ, deputado Felipe Francischini (PSL-PR), disse a sua miss\u00e3o foi cumprida. Ao ser indagado se teve de ser mais duro na sess\u00e3o desta ter\u00e7a, respondeu:</p><p>\u2014 N\u00e3o acho que fui duro, mas a quest\u00e3o \u00e9 hoje tinha que acontecer a vota\u00e7\u00e3o. Havia voto para o procedimento, ent\u00e3o eu fui passando a pauta e encaminhando para que cheg\u00e1ssemos a esse resultado.</p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-maia-defende-instalacao-da-comissao-especial-ate-proxima-terca-23617678\">\nMaia defende instala\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o especial at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-maia-defende-instalacao-da-comissao-especial-ate-proxima-terca-23617678\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23614348-92c-f52/FT299A/xRodrigo_Maia.jpg.pagespeed.ic.QrzYpY_6gQ.jpg\" alt=\"Rodrigo Maia (DEM/RJ), presidente da C\u00e2mara dos Deputados Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613\">\nReforma da Previd\u00eancia: um guia para entender todas as mudan\u00e7as propostas pelo presidente Jair Bolsonaro\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23449006-df1-2d0/FT299A/xO-futuro-da-aposentadoria-abre.jpg.pagespeed.ic.wU8kG_rqHu.jpg\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/simulacao-de-aposentadoria.html\">\nReforma da Previd\u00eancia: calculadora permite simula\u00e7\u00e3o do tempo que falta para se aposentar\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/simulacao-de-aposentadoria.html\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23797810-e37-5c1/FT299A/xilustra-quando-entra-rigor.jpg.pagespeed.ic.fQpoA5JAh2.jpg\" alt=\"Reforma da previd\u00eancia \u00e9 aprovada na C\u00e2mara em primeiro turno Foto: Ilustra\u00e7\u00e3o O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/entenda-por-que-reforma-da-previdencia-importante-1-23358722\">\nEntenda por que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/entenda-por-que-reforma-da-previdencia-importante-1-23358722\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23451927-8e1-811/FT299A/x71130084_BRASILBrasiliaBSBPA18-08-2017PAAgencia-do-INSS-na-502-Sul-Brasilia-DF.-F.jpg.pagespeed.ic.zWs4x-ulFq.jpg\" alt=\"\u00a0 Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<p>Ao longo do dia, deputados protagonizaram cenas de bate-boca, debateram in\u00fameras quest\u00f5es de ordem e votaram sete requerimentos. Na lista de quest\u00f5es de ordem, houve espa\u00e7o at\u00e9 mesmo para queixas sobre erros de portugu\u00eas no relat\u00f3rio, como \u201ca express\u00e3o sal\u00e1rio-m\u00ednimo com h\u00edfen\u201d. Para completar, o painel eletr\u00f4nico chegou a apagar durante a fase dos requerimentos, o que aumentou a morosidade das discuss\u00f5es, j\u00e1 que o processo teve de ser feito por vota\u00e7\u00e3o nominal. As manobras chegaram a extrapolar o regimento, quando deputados de PT e PSOL resolveram cercar a mesa da presid\u00eancia da CCJ com o objetivo de impedir a continuidade dos trabalhos.</p><p>A sess\u00e3o come\u00e7ou \u00e0s 15h07 desta ter\u00e7a-feira, com mais de 30 minutos de atraso. Por volta das 21h, o presidente da CCJ, Felipe Francischini (PSL-PR), foi informado de que o requerimento mais importante da oposi\u00e7\u00e3o havia sido rejeitado. A deputada Jandira Feghali (PCdoB-RJ), l\u00edder da minoria, havia recorrido ao presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), para que a vota\u00e7\u00e3o fosse adiada por 20 dias. Mas a contagem de assinaturas n\u00e3o conferia com as apresentadas. Seriam necess\u00e1rias 103 assinaturas, mas a assessoria t\u00e9cnica s\u00f3 validou 99.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<h2>\u2018Est\u00e1 ficando feio\u2019</h2><p>Num sinal do clima de tens\u00e3o, Francischini chegou a avisar que n\u00e3o aceitaria gritaria, o que ocorreu v\u00e1rias vezes durante a sess\u00e3o.</p><p>\u2014 N\u00e3o vou aceitar que fiquem gritando. Isso aqui n\u00e3o \u00e9 feira. \u00c9 s\u00f3 eu abrir o microfone e todo mundo come\u00e7a a gritar. Isso \u00e9 estrat\u00e9gia de voc\u00eas, se tivessem embasamento jur\u00eddico, n\u00e3o agiriam assim. Quem tem raz\u00e3o n\u00e3o berra, n\u00e3o urra \u2014 disse Francischini.</p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/quem-tem-razao-nao-berra-diz-presidente-da-ccj-durante-votacao-da-reforma-da-previdencia-23617120\">\n&#039;Quem tem raz\u00e3o n\u00e3o berra&#039;, diz presidente da CCJ durante vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/quem-tem-razao-nao-berra-diz-presidente-da-ccj-durante-votacao-da-reforma-da-previdencia-23617120\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23567028-999-b9b/FT299A/x81846939_26-03-2019Audiencia-publica-sobre-a-reforma-da-Previdencia-presidida-pelo-deputado-Felip.jpg.pagespeed.ic.9ND-ldMNUu.jpg\" alt=\"O presidente da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a, deputado Felipe Francischini (PSL - PR) Foto: Terceiro / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/maia-diz-que-acordo-para-votar-reforma-na-ccj-foi-bom-por-nao-ter-impacto-fiscal-23617090\">\nMaia diz que acordo para votar reforma na CCJ &#039;foi bom por n\u00e3o ter impacto fiscal&#039;\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/maia-diz-que-acordo-para-votar-reforma-na-ccj-foi-bom-por-nao-ter-impacto-fiscal-23617090\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23601983-83d-33b/FT299A/x82183286_FILE-PHOTO-Brazils-Lower-House-President-Rodrigo-Maia-attends-a-seminar-in-Brasilia-Brazil.jpg.pagespeed.ic.dHK0ipIAdT.jpg\" alt=\"Presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia Foto: Adriano Machado / Reuters\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governadores-querem-ajuda-mutua-para-apoiar-reforma-da-previdencia-23616638\">\nGovernadores querem &#039;ajuda m\u00fatua&#039; para apoiar reforma da Previd\u00eancia\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governadores-querem-ajuda-mutua-para-apoiar-reforma-da-previdencia-23616638\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23616647-bf9-135/FT299A/xWhatsApp-Image-2019-04-23-at-13.40.06-1.jpeg.jpg.pagespeed.ic.GgqL7X891D.jpg\" alt=\"Reuni\u00e3o do F\u00f3rum de Governadores em Bras\u00edlia Foto: Marcello Corr\u00eaa / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-abre-numeros-do-impacto-da-reforma-da-previdencia-nesta-quarta-diz-secretario-23616600\">\nGoverno abre n\u00fameros do impacto da reforma da Previd\u00eancia nesta quarta, diz secret\u00e1rio\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-abre-numeros-do-impacto-da-reforma-da-previdencia-nesta-quarta-diz-secretario-23616600\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23616608-034-52b/FT299A/ximg20190423131215405.jpg.pagespeed.ic.wNCOtOnxGJ.jpg\" alt=\"O secret\u00e1rio especial de Previd\u00eancia e Trabalho, Rog\u00e9rio Marinho, diz que os c\u00e1lculos est\u00e3o sendo refeitos Foto: Pablo Valadares/C\u00e2mara dos Deputados\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<p>&nbsp;</p><p>Ao longo da sess\u00e3o, opositores ao projeto repetiram in\u00fameras vezes a cobran\u00e7a para que os n\u00fameros que embasam a proposta e sustentam a economia de R$ 1 trilh\u00e3o sejam apresentados aos parlamentares antes da vota\u00e7\u00e3o. Francischini disse entender que \u00e9 uma liberalidade da equipe econ\u00f4mica n\u00e3o enviar os n\u00fameros neste momento. Desde que o projeto foi apresentado, por\u00e9m, houve um esfor\u00e7o da equipe econ\u00f4mica para prestar esclarecimentos aos parlamentares sobre o teor da proposta, incluindo o ministro da Economia, Paulo Guedes, e o secret\u00e1rio da Previd\u00eancia, Rog\u00e9rio Marinho.</p><p>A interven\u00e7\u00e3o da l\u00edder do governo no Congresso, deputada Joice Hasselmann (PSL-SP), quase acirrou novamente os \u00e2nimos entre os parlamentares. Em tom exaltado, disse que a oposi\u00e7\u00e3o estava empurrando as discuss\u00f5es com a barriga e que o povo gostaria que os parlamentares da comiss\u00e3o trabalhassem.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>\u2014 Essa discuss\u00e3o j\u00e1 deu. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a oposi\u00e7\u00e3o use todos os meios para empurrar a discuss\u00e3o com a barriga (...) Est\u00e1 ficando feio para a CCJ, para essa Casa, chega! Voc\u00eas n\u00e3o entendem que a popula\u00e7\u00e3o quer que a comiss\u00e3o trabalhe e n\u00e3o fique somente procrastinando. Vamos discutir no voto. (...) Sensibilidade e canja de galinha n\u00e3o fazem mal a ningu\u00e9m \u2014 disse a parlamentar.</p><p>Ela foi interrompida tanto pelos deputados da base, como o DEM, quanto pelo PT, da oposi\u00e7\u00e3o. O deputado Arthur Maia (DEM-BA) amea\u00e7ou deixar a sess\u00e3o, alegando que Joice estava fazendo oposi\u00e7\u00e3o e que a base queria votar:</p><p>\u2014 O governo est\u00e1 fazendo oposi\u00e7\u00e3o e, mais uma fala (como essa), os deputados do DEM v\u00e3o se retirar da vota\u00e7\u00e3o.</p><h2>Pr\u00f3ximos passos</h2><p>Antes do in\u00edcio da sess\u00e3o, Marinho informou que havia fechado acordo com l\u00edderes dos partidos e bancadas para votar o projeto. Ele se comprometeu a abrir os dados sobre o impacto fiscal ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o na CCJ.</p><p>\u2014 Foi um bom acordo. Vamos para a pr\u00f3xima fase \u2014 disse Marinho. \u2014 A maioria dos partidos est\u00e1 a favor dessa pauta, o que aconteceu foi um exerc\u00edcio de democracia.</p><p>Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o na CCJ, o pr\u00f3ximo passo \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o especial para analisar o m\u00e9rito da mat\u00e9ria, que poder\u00e1 sofrer altera\u00e7\u00f5es. Joice Hasselmann informou que foi fechado um acordo com os l\u00edderes dos partidos para acelerar a instala\u00e7\u00e3o dessa comiss\u00e3o nesta quarta-feira.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>O plano do Executivo \u00e9 tamb\u00e9m dar largada a uma campanha nos meios de comunica\u00e7\u00e3o para explicar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia da reforma. As pe\u00e7as ser\u00e3o veiculadas assim que a comiss\u00e3o especial estiver funcionando.</p><p>Em outra frente, a equipe econ\u00f4mica j\u00e1 se movimenta para definir o relator da reforma da comiss\u00e3o especial. O PSDB est\u00e1 no radar. Os nomes dos deputados tucanos Eduardo Cury (SP) e Paulo Abi-Ackel (MG) s\u00e3o os mais citados no momento.</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=economia data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Economia\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=23617667&type=article&title=Relat%c3%b3rio+da+reforma+da+Previd%c3%aancia+%c3%a9+aprovado+na+CCJ+com+48+votos+a+favor+e+18+contra&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2frelatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=23617667&type=article&title=Relat%c3%b3rio+da+reforma+da+Previd%c3%aancia+%c3%a9+aprovado+na+CCJ+com+48+votos+a+favor+e+18+contra&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2frelatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 23617667;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/\",\"name\":\"Economia\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/relatorio-da-reforma-da-previdencia-aprovado-na-ccj-com-48-votos-favor-18-contra-23617667\",\"name\":\"Relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 aprovado na CCJ com 48 votos a favor e 18 contra\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}