{"fileid": "oglobo.globo.com___brasil_stf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113", "url": "https://oglobo.globo.com/brasil/stf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nSTF rejeita por 8 votos a 2 barrar processo do impeachment - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/stf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/stf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113\"/>\n<meta content=\"Ministros refutaram os argumentos da AGU e dos deputados do PT\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"STF rejeita por 8 votos a 2 barrar processo do impeachment\"/>\n<meta property=og:description content=\"Ministros refutaram os argumentos da AGU e dos deputados do PT\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/brasil/stf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19090143-e2a-824/FT1086A/652/Cardozo.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2016-04-14T23:31 />\n<meta property=article:modified_time content=2016-04-15T1:35 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Brasil />\n<meta property=article:tag content=\"Brasil,AGU,Dilma-Temer\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"STF rejeita por 8 votos a 2 barrar processo do impeachment\">\n<meta name=twitter:description content=\"Ministros refutaram os argumentos da AGU e dos deputados do PT\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19090143-e2a-824/FT631A/Cardozo.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/stf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"STF rejeita por 8 votos a 2 barrar processo do impeachment\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19090143-e2a-824/FT1086A/652/Cardozo.jpg\",\"datePublished\":\"2016-04-14T23:31:10-0300\",\"dateModified\":\"2016-04-15T01:35:04-0300\",\"author\":{\"name\":\"Carolina Br\u00edgido, Vinicius Sassine e Jailton de Carvalho\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Ministros refutaram os argumentos da AGU e dos deputados do PT\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'pais'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=pais\" title=\"O Globo - Brasil\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Impeachment';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"19090113\",\"titulo\":\"STF rejeita por 8 votos a 2 barrar processo do impeachment\",\"dtPublicacao\":\"20160414\",\"hrPublicacao\":\"23\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Carolina Br\u00edgido, Vinicius Sassine e Jailton de Carvalho\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"8\",\"qtdCaracteres\":\"5169\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"74\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"\",\"editoria\":\"Brasil\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/stf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113\"};\ngtm.topicos = \"Impeachment\";\ngtm.palavraChave = \"AGU,Dilma-Temer\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Brasil\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/brasil\";\nvar topicos = \"Impeachment\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"brasil\",\nid_conteudo : \"19090113\",\nentidades : [\"AGU#Dilma-Temer\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Brasil, AGU,Dilma-Temer\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nSTF rejeita por 8 votos a 2 barrar processo do impeachment\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nMinistros refutaram os argumentos da AGU e dos deputados do PT\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Carolina Br\u00edgido, Vinicius Sassine e Jailton de Carvalho</div>\n<div class=article__date>\n14/04/2016 - 23:31\n/ Atualizado em 15/04/2016 - 01:35\n</div>\n</div>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=STF+rejeita+por+8+votos+a+2+barrar+processo+do+impeachment&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fstf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Ministros+refutaram+os+argumentos+da+AGU+e+dos+deputados+do+PT&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f19090143-e2a-824%2fFT460B%2f220%2fCardozo.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=STF+rejeita+por+8+votos+a+2+barrar+processo+do+impeachment&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fstf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: STF rejeita por 8 votos a 2 barrar processo do impeachment - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fbrasil%2Fstf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19090143-e2a-824/FT1086A/652/xCardozo.jpg.pagespeed.ic.lfjKpu2yhE.jpg\" alt=\"O ministro da AGU, Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, no plen\u00e1rio do STF Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>O ministro da AGU, Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, no plen\u00e1rio do STF Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<p>BRAS\u00cdLIA \u2014 Em sess\u00e3o convocada de emerg\u00eancia, o Supremo Tribunal Federal (STF) rejeitou, por 8 votos a 2, recurso movido pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o para tentar anular o processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff na C\u00e2mara dos Deputados. Com a decis\u00e3o, est\u00e1 mantida para este domingo a vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, na qual os parlamentares decidir\u00e3o se aprovam ou n\u00e3o o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o especial que acusa Dilma de cometer crime de responsabilidade. Se aprovado, o documento ser\u00e1 enviado para o Senado, que decidir\u00e1 se abre processo contra a presidente, o que resultar\u00e1 em seu afastamento por 180 dias.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>A Advocacia-Geral da Uni\u00e3o alegou que a comiss\u00e3o cerceou o direito de defesa de Dilma ao discutir quest\u00f5es que n\u00e3o constavam do pedido original de impeachment, como a dela\u00e7\u00e3o premiada do ex-senador Delc\u00eddio Amaral.&nbsp;</p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/presidente-do-stf-diz-que-governo-ainda-pode-apresentar-novos-recursos-19090257\">\nPresidente do STF diz que governo ainda pode apresentar novos recursos\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/presidente-do-stf-diz-que-governo-ainda-pode-apresentar-novos-recursos-19090257\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19090264-46c-7d4/FT299A/xLEWANDOWSKI.jpg.pagespeed.ic.1xUhns8pUQ.jpg\" alt=\"\nO presidente do STF, Ricardo Lewandowski\nFoto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/stf-mantem-ordem-de-votacao-do-impeachment-estabelecida-por-cunha-19087038\">\nSTF mant\u00e9m ordem de vota\u00e7\u00e3o do impeachment estabelecida por Cunha\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/stf-mantem-ordem-de-votacao-do-impeachment-estabelecida-por-cunha-19087038\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/brasil/19087705-fd9-480/FT299A/xstf-recursos-impeachment.jpg.pagespeed.ic.wqNOqbVjIz.jpg\" alt=\"Ministros do STF analisam os recursos sobre o processo de impeachment Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo / 14-4-2016\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/camara-ja-tem-numero-de-votos-necessarios-para-impeachment-segundo-levantamento-do-globo-19088841\">\nC\u00e2mara j\u00e1 tem n\u00famero de votos necess\u00e1rios para o impeachment, segundo levantamento do GLOBO\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/camara-ja-tem-numero-de-votos-necessarios-para-impeachment-segundo-levantamento-do-globo-19088841\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19072429-da2-060/FT299A/xPlenario-Camara.jpg.pagespeed.ic.sF9b6aYS-G.jpg\" alt=\"Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados vai votar domingo impeachment da presidente Dilma Foto: Ailton de Freitas / Ag\u00eancia O Globo 12/04/2016\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/cnbb-pede-respeito-aos-ritos-democraticos-alerta-para-acirramento-dos-animos-19087380\">\nCNBB pede respeito aos ritos democr\u00e1ticos e alerta para acirramento dos \u00e2nimos\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/cnbb-pede-respeito-aos-ritos-democraticos-alerta-para-acirramento-dos-animos-19087380\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19087379-91c-fc6/FT299A/x2015-809690177-2015-809578031-dom-sergio.jpg_20150420.jpg_20150421.jpg.pagespeed.ic.wfNGW1cX67.jpg\" alt=\"\nO arcebispo de Bras\u00edlia, dom S\u00e9rgio da Rocha, \u00e9 o presidente da Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil\nFoto: Divulga\u00e7\u00e3o / CNBB\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<p>Para a maioria dos ministros do STF, por\u00e9m, n\u00e3o houve cerceamento de defesa, como o governo alegou. O entendimento \u00e9 o de que cabe \u00e0 C\u00e2mara apenas decidir sobre a aceita\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da den\u00fancia contra a presidente, cabendo ao Senado julgar as acusa\u00e7\u00f5es.&nbsp;</p><p>Os ministros observaram que, no domingo, os deputados analisar\u00e3o apenas as den\u00fancias originalmente aceitas no processo, ou seja, uma \u201cpedalada\u201d fiscal envolvendo o Banco do Brasil e a edi\u00e7\u00e3o de decretos de cr\u00e9ditos suplementares sem o aval do Congresso Nacional.</p><p>O STF tamb\u00e9m negou o pedido dos deputados do PT Paulo Teixeira (SP) e Wadih Damous (RJ) para suspender a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, no pr\u00f3ximo domingo.</p><p>Mais cedo, o <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/stf-mantem-ordem-de-votacao-do-impeachment-estabelecida-por-cunha-19087038\">STF negou duas a\u00e7\u00f5es que questionavam o rito de vota\u00e7\u00e3o do impeachment</a> no plen\u00e1rio da C\u00e2mara e manteve a ordem de vota\u00e7\u00e3o do processo estabelecida pelo presidente da Casa. Apresentada por Cunha nesta quinta, <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/cunha-muda-ordem-de-chamada-no-processo-de-impeachment-19084639\" title=\"\">a regra estabelece que a vota\u00e7\u00e3o intercale deputados de estados do Norte e do Sul.</a> Os primeiros votos ser\u00e3o dos integrantes da bancada de Roraima, o estado mais ao norte do pa\u00eds. Em seguida, ser\u00e1 a vez dos deputados do Rio Grande do Sul. A regra da altern\u00e2ncia ser\u00e1 aplicada sucessivamente, at\u00e9 se chegar ao centro geogr\u00e1fico do pa\u00eds.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>A decis\u00e3o foi tomada no julgamento de dois mandados de seguran\u00e7a propostos pelos deputados Weverton Rocha (PDT-MA) e Rubens Pereira J\u00fanior (PCdoB-MA). Eles queriam que fosse fixada regra com altern\u00e2ncia entre deputados do Norte e deputados do Sul, e n\u00e3o entre bancadas dos estados. Alguns ministros chegaram a ponderar que Cunha deveria ter obedecido a crit\u00e9rios geogr\u00e1ficos de latitude para determinar a ordem dos estados, mas a maioria do STF decidiu que caberia apenas \u00e0 C\u00e2mara interpretar esse detalhe.</p><p><strong>MINISTROS NEGAM DIREITO DE SUSTENTA\u00c7\u00c3O ORAL</strong></p><p>No in\u00edcio do julgamento da a\u00e7\u00e3o da AGU, o ministro Jos\u00e9 Eduardo Cardozo levantou a quest\u00e3o da inexist\u00eancia da sustenta\u00e7\u00e3o oral no mandado de seguran\u00e7a, tendo em vista que a concess\u00e3o ou n\u00e3o da liminar teria car\u00e1ter definitivo, e a vota\u00e7\u00e3o do impeachment est\u00e1 marcada para domingo. Os ministros votaram e negaram o direito de sustenta\u00e7\u00e3o ao Advogado Geral da Uni\u00e3o.</p><p>O ministro Edson Fachin, relator das a\u00e7\u00f5es, rejeitou os argumentos da AGU e dos deputados do PT. Ele argumentou que, no domingo, ser\u00e1 apreciada a den\u00fancia e n\u00e3o o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o especial do impeachment.</p><p>Os ministros C\u00e1rmen L\u00facia, Luiz Fux, Rosa Weber, Teori Zavascki, Lu\u00eds Roberto Barroso, Gilmar Mendes e Celso de Mello acompanharam o voto do relator Fachin para negar a liminar.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>O ministro Marco Aur\u00e9lio Mello divergiu sobre o o voto de Fachin. Ele disse que a presidente Dilma se defendeu apenas do que estava na den\u00fancia, e n\u00e3o do que foi acrescentado no parecer da Comiss\u00e3o. Por isso, ele acolheu a liminar que pedia a anula\u00e7\u00e3o e disse que o plen\u00e1rio da C\u00e2mara n\u00e3o poder\u00e1 levar em conta fatos externos \u00e0 den\u00fancia.</p><p>O ministro Ricardo Lewandowski, presidente do STF, concordou com o ministro Marco Aur\u00e9lio de que \u00e9 preciso observar que o relat\u00f3rio s\u00f3 deveria tratar da den\u00fancia originalmente recebida pela C\u00e2mara.</p><p><strong>GOVERNO PODE RECORRER</strong></p><p>Ao final do julgamento, <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/presidente-do-stf-diz-que-governo-ainda-pode-apresentar-novos-recursos-19090257\" target=_blank>Lewandowski deixou claro que o governo ainda pode voltar a recorrer ao tribunal.</a> Segundo ele, o resultado do julgamento deixou claro que \u00e9 poss\u00edvel ainda analisar outras quest\u00f5es relacionadas ao impeachment quando o caso chegar ao Senado. A declara\u00e7\u00e3o de Lewandowski indica que ele entende que o tribunal pode at\u00e9 mesmo entrar no m\u00e9rito do que ser\u00e1 julgado no Congresso.</p><p>\u2014 O STF n\u00e3o fechou as portas para analisar a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de responsabilidade \u2014 disse o presidente do tribunal.</p><p>A declara\u00e7\u00e3o foi dada ao final de julgamento de recurso de deputados governistas que pediram ao STF para analisar se havia erro na tipifica\u00e7\u00e3o do crime imputado \u00e0 presidente Dilma.</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=pais data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Brasil\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n<script>\nvar urlsAutenticarComentario = {\nurlServico : \"?concluirLogin=3981\",\nurlLogin : \"https://login.globo.com/login/3981\",\nurlCadastro : \"https://login.globo.com/cadastro/3981\",\nurlLogout : \"https://login.globo.com/logout\",\nurlPerfil : \"https://meuperfil.globo.com\",\ngloboID: \"3981\",\ncodigoProduto:\"OG03\"\n}\nvar comentarioHabilitado = false\n</script>\n<section class=comments id=comments data-oglobo-content-id=19090113>\n<header class=comments-header>\n<div class=comments-header__message-title>\nEsta mat\u00e9ria n\u00e3o aceita mais coment\u00e1rios\n</div>\n<p class=comments-header__message>\nOs coment\u00e1rios s\u00e3o de responsabilidade exclusiva de seus autores e n\u00e3o\nrepresentam a opini\u00e3o deste site. Se achar algo que viole os termos de\nuso, denuncie. Leia as perguntas mais frequentes para saber o que \u00e9\nimpr\u00f3prio ou ilegal\n</p>\n<div class=comments-header__links>\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/faq/\">Perguntas mais frequentes</a> \u2022\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/\">Termos de uso</a>\n</div>\n<div class=comments__count>\n<svg class=\"icon comment__icon\" width=12px height=12px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--coment\">\n</use>\n</svg>\n<span class=comments__count-number></span> coment\u00e1rios\n</div>\n</header>\n<div class=comments__content>\n</div>\n<footer class=comments-footer>\n<button class=comments__more-button>\nCarregar mais coment\u00e1rios\n</button>\n</footer>\n</sections>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=19090113&type=article&title=STF+rejeita+por+8+votos+a+2+barrar+processo+do+impeachment&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fstf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=19090113&type=article&title=STF+rejeita+por+8+votos+a+2+barrar+processo+do+impeachment&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fstf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 19090113;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/\",\"name\":\"Brasil\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/stf-rejeita-por-8-votos-2-barrar-processo-do-impeachment-19090113\",\"name\":\"STF rejeita por 8 votos a 2 barrar processo do impeachment\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}