{"fileid": "oglobo.globo.com___brasil_se-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108", "url": "https://oglobo.globo.com/brasil/se-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108", "subject": "prisao-lula", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nSe Lula n\u00e3o se entregar, PF est\u00e1 pronta para cumprir mandado de pris\u00e3o at\u00e9 18h - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/se-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/se-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108\"/>\n<meta content=\"Equipe de policiais est\u00e1 de prontid\u00e3o para recolher ex-presidente, se for necess\u00e1rio\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Se Lula n\u00e3o se entregar, PF est\u00e1 pronta para cumprir mandado de pris\u00e3o at\u00e9 18h\"/>\n<meta property=og:description content=\"Equipe de policiais est\u00e1 de prontid\u00e3o para recolher ex-presidente, se for necess\u00e1rio\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/brasil/se-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22564142-8d2-167/FT1086A/652/75988111_FILES-In-this-file-photo-taken-on-March-17-2016-former-Brazilian-president-Luiz-Inacio-Lula.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2018-04-6T11:48 />\n<meta property=article:modified_time content=2018-04-6T16:23 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Brasil />\n<meta property=article:tag content=\"Brasil,habeas corpus; lula; stf; segunda instancia,julgamento de habeas corpus de Lula contra prisao em segunda instancia no STF,Moro expede mandado de prisao para Lula,Lava-Jato, prisao apos condenacao em segunda instancia,discussao sobre prisao apos condenacao em segunda instancia,prisao apos condenacao em segunda instancia\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Se Lula n\u00e3o se entregar, PF est\u00e1 pronta para cumprir mandado de pris\u00e3o at\u00e9 18h\">\n<meta name=twitter:description content=\"Equipe de policiais est\u00e1 de prontid\u00e3o para recolher ex-presidente, se for necess\u00e1rio\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22564142-8d2-167/FT631A/75988111_FILES-In-this-file-photo-taken-on-March-17-2016-former-Brazilian-president-Luiz-Inacio-Lula.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/se-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Se Lula n\u00e3o se entregar, PF est\u00e1 pronta para cumprir mandado de pris\u00e3o at\u00e9 18h\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22564142-8d2-167/FT1086A/652/75988111_FILES-In-this-file-photo-taken-on-March-17-2016-former-Brazilian-president-Luiz-Inacio-Lula.jpg\",\"datePublished\":\"2018-04-06T11:48:14-0300\",\"dateModified\":\"2018-04-06T16:23:42-0300\",\"author\":{\"name\":\"Luiza Souto e Cleide Carvalho\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Equipe de policiais est\u00e1 de prontid\u00e3o para recolher ex-presidente, se for necess\u00e1rio\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'pais'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=pais\" title=\"O Globo - Brasil\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Eleicoes 2018,Lula condenado,Lava-Jato';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"22564108\",\"titulo\":\"Se Lula n\u00e3o se entregar, PF est\u00e1 pronta para cumprir mandado de pris\u00e3o at\u00e9 18h\",\"dtPublicacao\":\"20180406\",\"hrPublicacao\":\"11\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Luiza Souto e Cleide Carvalho\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"16\",\"qtdCaracteres\":\"29300\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"6\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"\",\"editoria\":\"Brasil\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/se-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108\"};\ngtm.topicos = \"Eleicoes 2018,Lula condenado,Lava-Jato\";\ngtm.palavraChave = \"habeas corpus; lula; stf; segunda instancia,julgamento de habeas corpus de Lula contra prisao em segunda instancia no STF,Moro expede mandado de prisao para Lula,Lava-Jato, prisao apos condenacao em segunda instancia,discussao sobre prisao apos condenacao em segunda instancia,prisao apos condenacao em segunda instancia\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Brasil\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style><style type='text/css' media='screen,print'>.g-artboard{margin:0 auto}</style><style type='text/css' media='screen,print'>#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk{position:relative;overflow:hidden;width:700px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk article,#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi article{padding:0}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk .g-aiPstyle0{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:30px;line-height:29px;font-weight:bold;text-align:center;color:#364352}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk .g-aiPstyle1{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:45px;line-height:39px;font-weight:600;text-align:right;color:#fff!important}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk .g-aiPstyle2{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:23px;font-weight:normal;text-transform:uppercase;text-align:left;letter-spacing:.03333333333333em;color:#ef4044}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk .g-aiPstyle3{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:20px;text-align:left;color:#000}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk .g-aiPstyle4{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:23px;font-weight:normal;text-transform:uppercase;text-align:right;letter-spacing:.03333333333333em;color:#fff!important}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk .g-aiPstyle5{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:20px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk .g-aiPstyle6{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:18px;line-height:17px;font-weight:normal;text-align:left;color:#666}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk .g-aiPstyle7{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:45px;line-height:39px;font-weight:500;text-align:left;color:#ef4044}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk .g-aiPstyle8{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:20px;text-align:left;color:#ef4044}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk{display:block}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi{display:none}@media all and (max-width:640px){#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk{display:none}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi{display:block}}</style></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/brasil\";\nvar topicos = \"Eleicoes 2018,Lula condenado,Lava-Jato\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"brasil\",\nid_conteudo : \"22564108\",\nentidades : [\"habeas corpus; lula; stf; segunda instancia#julgamento de habeas corpus de Lula contra prisao em segunda instancia no STF#Moro expede mandado de prisao para Lula#Lava-Jato, prisao apos condenacao em segunda instancia#discussao sobre prisao apos condenacao em segunda instancia#prisao apos condenacao em segunda instancia\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Brasil, habeas corpus; lula; stf; segunda instancia,julgamento de habeas corpus de Lula contra prisao em segunda instancia no STF,Moro expede mandado de prisao para Lula,Lava-Jato, prisao apos condenacao em segunda instancia,discussao sobre prisao apos condenacao em segunda instancia,prisao apos condenacao em segunda instancia\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nSe Lula n\u00e3o se entregar, PF est\u00e1 pronta para cumprir mandado de pris\u00e3o at\u00e9 18h\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nEquipe de policiais est\u00e1 de prontid\u00e3o para recolher ex-presidente, se for necess\u00e1rio\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Luiza Souto e Cleide Carvalho</div>\n<div class=article__date>\n06/04/2018 - 11:48\n/ Atualizado em 06/04/2018 - 16:23\n</div>\n</div>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Se+Lula+n%c3%a3o+se+entregar%2c+PF+est%c3%a1+pronta+para+cumprir+mandado+de+pris%c3%a3o+at%c3%a9+18h&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fse-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Equipe+de+policiais+est%c3%a1+de+prontid%c3%a3o+para+recolher+ex-presidente%2c+se+for+necess%c3%a1rio&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f22564142-8d2-167%2fFT460B%2f220%2f75988111_FILES-In-this-file-photo-taken-on-March-17-2016-former-Brazilian-president-Luiz-Inacio-Lula.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Se+Lula+n%c3%a3o+se+entregar%2c+PF+est%c3%a1+pronta+para+cumprir+mandado+de+pris%c3%a3o+at%c3%a9+18h&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fse-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Se Lula n\u00e3o se entregar, PF est\u00e1 pronta para cumprir mandado de pris\u00e3o at\u00e9 18h - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fbrasil%2Fse-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22564142-8d2-167/FT1086A/652/x75988111_FILES-In-this-file-photo-taken-on-March-17-2016-former-Brazilian-president-Luiz-Inacio-Lula.jpg.pagespeed.ic.5Thk1KTY0-.jpg\" alt=\"O ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva em um evento no dia 17/03/2016 Foto: Evaristo S\u00e1 / AFP\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>O ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva em um evento no dia 17/03/2016 Foto: Evaristo S\u00e1 / AFP</figcaption>\n</figure>\n<p>&nbsp;</p><p>S\u00c3O PAULO - Se o ex-presidente <strong>Lula</strong> n\u00e3o se entregar at\u00e9 17h, como determinou o juiz <strong>Sergio Moro</strong>, a Pol\u00edcia Federal (PF) dever\u00e1 aguardar um novo mandado de pris\u00e3o do magistrado e poder\u00e1 cumpri-lo at\u00e9 as 18h. Uma equipe da corpora\u00e7\u00e3o est\u00e1 de prontid\u00e3o para cumprir a medida dentro desse hor\u00e1rio. Segundo criminalistas, depois das 18h, mandados de pris\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o cumpridos. </p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/lula-cogita-nao-se-entregar-pf-defesa-aguarda-decisao-do-stj-22563695\">\nLula decide que n\u00e3o vai se entregar, e defesa aguarda decis\u00e3o do STJ\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/lula-cogita-nao-se-entregar-pf-defesa-aguarda-decisao-do-stj-22563695\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22563716-dac-625/FT299A/xex-presidente-lula.jpg.pagespeed.ic.m1X-zzG_d2.jpg\" alt=\"O ex-presidente Lula acena para seus apoiadores em frente ao Sindicato dos Metal\u00fargicos em S\u00e3o Bernardo do Campo, em 05/04 Foto: Nelson Antoine / AP\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/com-samba-rap-feijao-com-arroz-do-lado-de-fora-lula-passa-madrugada-no-sindicato-22563471\">\nCom samba, rap e feij\u00e3o com arroz do lado de fora, Lula passa madrugada no sindicato\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/com-samba-rap-feijao-com-arroz-do-lado-de-fora-lula-passa-madrugada-no-sindicato-22563471\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22563545-d94-a2b/FT299A/x76014632_PA-SAo-Bernardo-do-CampoSP06-04-2018-Petistas-dormiram-em-frente-ao-predio-do-Sindica.jpg.pagespeed.ic.AtkvwK0QOQ.jpg\" alt=\"Os manifestantes passaram a noite na frente do sindicato Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/relator-da-lava-jato-no-stj-ja-analisa-pedido-de-lula-para-evitar-prisao-22563449\">\nRelator da Lava-Jato no STJ j\u00e1 analisa pedido de Lula para evitar pris\u00e3o\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/relator-da-lava-jato-no-stj-ja-analisa-pedido-de-lula-para-evitar-prisao-22563449\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22563456-fc0-148/FT299A/x76011116_Brazilian-former-president-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-greets-supporters-in-the-Metallurgical.jpg.pagespeed.ic.Vli-neIIix.jpg\" alt=\"Lula acena para apoiadores no Sindicato dos Metal\u00fargicos, em S\u00e3o Bernardo do Campo Foto: MIGUEL SCHINCARIOL / AFP\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/jornalistas-sao-agredidos-por-simpatizantes-do-ex-presidente-22563202\">\nJornalistas s\u00e3o agredidos por simpatizantes do ex-presidente\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/jornalistas-sao-agredidos-por-simpatizantes-do-ex-presidente-22563202\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22563492-382-f40/FT299A/x76012227_TOPSHOTSupporters-of-former-president-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-gather-outside-the-M.jpg.pagespeed.ic.P4gqW-W54T.jpg\" alt=\"Simpatizantes do ex-presidente Lula fazem vig\u00edlia em frente ao Sindicato dos Metal\u00fargicos em S\u00e3o Bernardo do Campo, no ABC Foto: MARCELO CHELLO / AFP\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p><strong>CRONOLOGIA:</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/cronologia-entenda-caso-do-triplex-que-levou-condenacao-de-lula-22559977\">Entenda o caso do Tr\u00edplex, que levou \u00e0 condena\u00e7\u00e3o de Lula</a></p><p><strong>ENTENDA: </strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/entenda-batalha-juridica-que-sera-travada-para-tentar-livrar-lula-da-prisao-22563675\">A batalha jur\u00eddica que ser\u00e1 travada para tentar livrar Lula da pris\u00e3o</a></p><p><strong>PERGUNTAS E RESPOSTAS:</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/perguntas-respostas-que-pode-acontecer-com-lula-apos-prisao-22562853\"> o que pode acontecer com Lula ap\u00f3s a pris\u00e3o?</a></p><p>Al\u00e9m da equipe de prontid\u00e3o, um avi\u00e3o da PF est\u00e1 a postos no Aeroporto de Congonhas para levar Lula at\u00e9 Curitiba</p><p>Para o criminalista Andr\u00e9 Kehdi, presidente do Conselho Consultivo do Instituto Brasileiro de Ci\u00eancias Criminais (IBCCRIM), a regra \u00e9 que a pol\u00edcia n\u00e3o entre em domic\u00edlios no hor\u00e1rio entre as 18h e 6h, enquanto estiver escuro.</p><p>\u2014 Em tese, at\u00e9 mais ou menos 18h, a pol\u00edcia poderia ingressar no domic\u00edlio, salvo quando \u00e9 flagrante, o que n\u00e3o \u00e9 o caso de Lula. Tamb\u00e9m n\u00e3o seria o caso de consider\u00e1-lo foragido, porque \u00e9 preciso que se tenha uma ordem de pris\u00e3o e o acusado n\u00e3o for preso \u2014 explica Kehdi, para quem Moro \"inovou\" ao conceder a Lula a oportunidade de se apresentar.&nbsp;</p><p>O hor\u00e1rio n\u00e3o limita o mandado de pris\u00e3o, mas o local em que o acusado se encontra, conforme explica o professor de Direito da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) Alamiro Velludo Salvador Netto. Segundo ele, o domic\u00edlio \u00e9 inviol\u00e1vel. Como Lula se encontra no Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC, o local est\u00e1 fora da regra e pode, sim, ser ocupado por agentes de seguran\u00e7a \u00e0 noite.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p><strong>MIRIAM LEIT\u00c3O: </strong><a href=\"https://blogs.oglobo.globo.com/miriam-leitao/post/o-passo-seguinte.html\">O passo seguinte</a></p><p><strong>LAURO JARDIM: </strong><a href=\"https://blogs.oglobo.globo.com/lauro-jardim/post/dirceu-tambem-esta-apreensivo-com-prisao.html\">Dirceu tamb\u00e9m est\u00e1 apreensivo com pris\u00e3o</a></p><p><strong>BERNARDO MELLO FRANCO: </strong><a href=\"https://blogs.oglobo.globo.com/bernardo-mello-franco/post/o-mais-duro-golpe-no-pt.html\">O mais duro golpe no PT</a></p><p>\u2014 O problema disso tudo \u00e9 uma eventual tens\u00e3o que se pode causar \u2014 opina Netto.</p><p>Haver\u00e1 ainda outro entrave. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, em seu artigo 5, par\u00e1grafo X1, \"a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial\".</p><p><strong>MERVAL PEREIRA: </strong><a href=\"https://blogs.oglobo.globo.com/merval-pereira/post/o-futuro-chegou.html\">O futuro chegou</a></p><p><strong>EDITORIAL: </strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/prisao-de-lula-reforca-estado-de-direito-22562673\">Pris\u00e3o de Lula refor\u00e7a o estado de direito</a></p><p><strong>AN\u00c1LISE:</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/analise-com-rapidez-notavel-moro-tenta-evitar-brechas-para-defesa-22561900\">Com rapidez not\u00e1vel, Moro tenta evitar brechas para a defesa</a></p><p>Uma fonte ligada \u00e0 Lava-Jato afirma que o Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Paulo n\u00e3o \u00e9 uma casa, mas sempre \u00e9 poss\u00edvel uma interpreta\u00e7\u00e3o judicial mais el\u00e1stica de alguns tribunais.</p><p>O petista afirmou que n\u00e3o obedecer\u00e1 a <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/moro-manda-lula-se-entregar-ate-as-17h-desta-sexta-feira-22561668\" target=_blank>determina\u00e7\u00e3o do juiz Sergio Moro, para que ele se apresente at\u00e9 as 17h</a>. </p>\n<div class=article__embed-container>\n<div class=embed-social><p><div id=g-linha-do-tempo-2002-2018-box class=ai2html><div id=g-linha-do-tempo-2002-2018-desk class='g-artboard '><div id=g-linha-do-tempo-2002-2018-desk-graphic><img id=g-ai0-0 class=g-aiImg src='https://d37iydjzbdkvr9.cloudfront.net/arquivos/2018/04/06/linha-do-tempo-2002-2018-desk.png'/><div id=g-ai0-1 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:0.1892%;left:38.7684%;width:84.9833%;margin-left:-42.4916%;'><article class=g-aiPstyle0>Trajet\u00f3ria do ex-presidente</article></div><div id=g-ai0-2 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:2.0807%;right:63.6314%;'><article class=g-aiPstyle1>1945</article></div><div id=g-ai0-3 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:2.8596%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>Caet\u00e9s</article></div><div id=g-ai0-4 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:3.2713%;left:48.1205%;width:51.8760%;'><article class=g-aiPstyle3>Luiz In\u00e1cio da Silva nasceu em 27 de outubro de 1945 em Vargem Grande, ent\u00e3o distrito de Caet\u00e9s, em Garanhuns (PE). Lula, apelido dado pela m\u00e3e, era o ca\u00e7ula de sete filhos, tamanho m\u00e9dio da fam\u00edlia nordestina na \u00e9poca. Nascido numa casa pobre, Lula (na foto, com a irm\u00e3) venceu a sina que abateu in\u00fameras crian\u00e7as sertanejas. No Nordeste dos anos 40, de cada cinco beb\u00eas nascidos vivos, um morria sem completar um ano. A esperan\u00e7a de vida em Pernambuco n\u00e3o chegava a 33 anos.</article></div><div id=g-ai0-5 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:6.9655%;right:63.6314%;'><article class=g-aiPstyle1>1950</article></div><div id=g-ai0-6 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:7.0768%;right:77.2250%;'><article class=g-aiPstyle4>d\u00e9cada de</article></div><div id=g-ai0-7 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:7.7555%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>\u00caXODO</article></div><div id=g-ai0-8 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:8.1672%;left:48.1240%;width:51.8760%;'><article class=g-aiPstyle3>Lula n\u00e3o conheceu o pai em seus primeiros anos de vida. Seu Aristides decidira tentar a vida em S\u00e3o Paulo e migrara durante a gravidez de dona Lindu. Quando o menino completou 7 anos, a m\u00e3e saiu de Caet\u00e9s com os filhos num pau-de-arara, como tantas outras fam\u00edlias da regi\u00e3o. Nos anos 50, viviam em S\u00e3o Paulo quase 400 mil nordestinos, dos quais 62.745 pernambucanos como Lula.</article></div><div id=g-ai0-9 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:10.5484%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>S\u00c3O PAULO</article></div><div id=g-ai0-10 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:10.9601%;left:48.1205%;width:48.4519%;'><article class=g-aiPstyle3>A fam\u00edlia chegou ao Guaruj\u00e1, no litoral paulista, depois de 13 dias de viagem. Em 1952, o Brasil estava se industrializando, especialmente no Sudeste. A popula\u00e7\u00e3o urbana na regi\u00e3o saltou de 40% para 48% em uma d\u00e9cada. E chegou a 57% nos anos 60. Lula se alfabetizou aos 10 anos e estudou at\u00e9 o 5&ordm; ano prim\u00e1rio. Na foto, Lula na praia.</article></div><div id=g-ai0-11 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:14.3427%;right:63.6314%;'><article class=g-aiPstyle1>1960</article></div><div id=g-ai0-12 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:14.4540%;right:77.2250%;'><article class=g-aiPstyle4>d\u00e9cada de</article></div><div id=g-ai0-13 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:15.1327%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>Trag\u00e9dia</article></div><div id=g-ai0-14 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:15.5444%;left:48.1240%;width:51.8760%;'><article class=g-aiPstyle3>Em 1966, depois de ficar desempregado por seis meses, Lula (na foto, em S\u00e3o Paulo) come\u00e7ou a trabalhar nas Ind\u00fastrias Villares. Na mesma \u00e9poca entrou no sindicalismo pelas m\u00e3os do irm\u00e3o mais velho, Frei Chico. \u00c9 o in\u00edcio de sua paix\u00e3o pela pol\u00edtica. No mesmo ano, o presidente eleito conheceu Maria de Lourdes, tamb\u00e9m oper\u00e1ria de uma f\u00e1brica no ABC. Eles se casaram e Lourdes engravidou do primeiro filho de Lula, mas ela e o beb\u00ea morreram no parto</article></div><div id=g-ai0-15 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:18.1704%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>Trabalho</article></div><div id=g-ai0-16 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:18.5821%;left:48.1240%;width:51.5617%;'><article class=g-aiPstyle3>Lula come\u00e7ou a trabalhar ainda menino, aos 12 anos. Foi engraxate e entregador de uma tinturaria. O primeiro emprego com carteira assinada veio aos 14 anos, numa metal\u00fargica. Em 1963, concluiu o curso de torneiro mec\u00e2nico e, no ano seguinte, j\u00e1 morando na capital paulista (foto), foi contratado pela Metal\u00fargica Alian\u00e7a, no turno da noite. Foi l\u00e1 que Lula sofreu o acidente que lhe decepou o dedo m\u00ednimo da m\u00e3o esquerda. </article></div><div id=g-ai0-17 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:22.2540%;right:63.6314%;'><article class=g-aiPstyle1>1970</article></div><div id=g-ai0-18 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:22.3653%;right:77.2250%;'><article class=g-aiPstyle4>d\u00e9cada de</article></div><div id=g-ai0-19 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:23.0440%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>Sindicato</article></div><div id=g-ai0-20 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:23.4557%;left:48.1240%;width:50.2284%;'><article class=g-aiPstyle3>Nos anos seguintes \u00e0 morte de Lourdes, Lula se dedicou intensamente ao sindicalismo (na foto, ele discursa numa assembl\u00e9ia). Em 1972, foi eleito Primeiro-secret\u00e1rio do Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Bernardo do Campo e Diadema. O Brasil crescia aceleradamente, impulsionado principalmente pela ind\u00fastria paulista. No tri\u00eanio 1971-1973, o Produto Interno Bruto (PIB) brasileiro chegou a se expandir 14% num s\u00f3 ano, enquanto a popula\u00e7\u00e3o aumentava 2,5% ao ano. O crescimento da riqueza brasileira era evidente, mas os indicadores sociais n\u00e3o acompanhavam os econ\u00f4micos. A mortalidade infantil abatia 114 de cada mil beb\u00eas nascidos vivos. A esperan\u00e7a de vida no pa\u00eds n\u00e3o passava de 52 anos. Mais de 40% dos brasileiros viviam abaixo da linha da pobreza e a taxa de analfabetismo passava de 20%</article></div><div id=g-ai0-21 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:28.1958%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>Fam\u00edlia</article></div><div id=g-ai0-22 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:28.6075%;left:48.1240%;width:51.5617%;'><article class=g-aiPstyle3>Em 1974, conheceu Marisa Let\u00edcia (foto), jovem vi\u00fava com um filho pequeno, Marcos Cl\u00e1udio. O marido de Marisa fora assassinado durante um assalto, quando ela estava com quatro meses de gravidez. Em sete meses, ela e Lula se casaram. Nove meses e nove dias depois do casamento, nascia o primeiro filho do casal, F\u00e1bio Luiz. Na ocasi\u00e3o, Lula j\u00e1 era pai de Lurian, fruto de seu relacionamento com M\u00edriam Cordeiro. Com Marisa, o presidente eleito teve mais dois filhos: Sandro Luiz e Luiz Cl\u00e1udio. Formam uma fam\u00edlia t\u00edpica dos anos 70: um casal e at\u00e9 cinco filhos. </article></div><div id=g-ai0-23 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:32.4463%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>Pris\u00e3o</article></div><div id=g-ai0-24 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:32.8580%;left:48.1240%;width:51.5617%;'><article class=g-aiPstyle3>Em 1975 e 78, Lula foi eleito por duas vezes presidente do Sindicato dos Metal\u00fargicos. Liderou as famosas greves do ABC, comandando assembl\u00e9ias que reuniam at\u00e9 cem mil trabalhadores. As manifesta\u00e7\u00f5es foram os primeiros sinais da derrocada da ditadura no pa\u00eds. Em 1978, ap\u00f3s voltar de um encontro de sindicalistas em Salvador, Lula teve a id\u00e9ia de formar um partido. No ano seguinte, Lula foi preso. Passou 31 dias no Dops (foto), em S\u00e3o Paulo. Saiu de l\u00e1 duas vezes: para visitar a m\u00e3e, que tinha c\u00e2ncer, no hospital; e, posteriormente, para seu vel\u00f3rio (foto)</article></div><div id=g-ai0-25 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:37.1419%;right:63.6314%;'><article class=g-aiPstyle1>1980</article></div><div id=g-ai0-26 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:37.2532%;right:77.2250%;'><article class=g-aiPstyle4>d\u00e9cada de</article></div><div id=g-ai0-27 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:37.9320%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>Partido</article></div><div id=g-ai0-28 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:38.3437%;left:48.1240%;width:50.2284%;'><article class=g-aiPstyle3>Em 10 fevereiro de 1980, no tradicional Col\u00e9gio Sion, em S\u00e3o Paulo, foi lan\u00e7ado o manifesto de cria\u00e7\u00e3o do PT, com a participa\u00e7\u00e3o sindicalistas e intelectuais, entre os quais Sergio Buarque de Hollanda e Florestan Fernandes. No Rio, o lan\u00e7amento foi numa igreja em Nova Igua\u00e7u</article></div><div id=g-ai0-29 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:40.2130%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>campanha</article></div><div id=g-ai0-30 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:40.6247%;left:48.1240%;width:49.9517%;'><article class=g-aiPstyle3>Em sua primeira candidatura, j\u00e1 com</article><article class=g-aiPstyle3>o apelido de inf\u00e2ncia incorporado ao sobrenome, Lula (votando, na foto) concorreu ao governo de S\u00e3o Paulo, com o slogan \"Trabalhador vota em trabalhador\". Chegou em quarto lugar, com 1.144.648 votos, perdendo para Franco Montoro. Em 83, participou da funda\u00e7\u00e3o da Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT). A essa altura, o regime militar chegava ao fim, deixando 136 pol\u00edticos e militantes de esquerda desaparecidos. Outros dois mil brasileiros banidos ou exilados foram anistiados</article></div><div id=g-ai0-31 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:43.7180%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>Diretas</article></div><div id=g-ai0-32 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:44.1297%;left:48.1240%;width:49.9517%;'><article class=g-aiPstyle3>Em 1984, subiu em palanques com Ulysses Guimar\u00e3es e Tancredo Neves pelas Diretas J\u00e1 (na foto, o com\u00edcio no Anhangaba\u00fa). A essa altura, o pa\u00eds j\u00e1 estava mergulhado na crise econ\u00f4mica. A infla\u00e7\u00e3o superava 100% ao ano e a atividade econ\u00f4mica se estagnara. A economia entrava na d\u00e9cada perdida, que acabou com expans\u00e3o m\u00e9dia de 1,6% ao ano. Em 1986, ano do Plano Cruzado, Lula seria o deputado federal mais votado do pa\u00eds. Participou da Assembl\u00e9ia Constituinte e ganhou nota 10 do Departamento Intersindical de Assessoria Parlamentar (Diap), pelas posi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis aos trabalhadores</article></div><div id=g-ai0-33 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:47.5457%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>candidato</article></div><div id=g-ai0-34 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:47.9574%;left:48.1240%;width:51.8355%;'><article class=g-aiPstyle3>Em 1989, com o Brasil \u00e0 beira da hiperinfla\u00e7\u00e3o, Lula candidatou-se pela primeira vez \u00e0 Presid\u00eancia. Foi a primeira vez que os brasileiros votaram para presidente desde 1960, quando J\u00e2nio Quadros fora eleito. Lula (na foto, lembrando os tempos de torneiro mec\u00e2nico) n\u00e3o era favorito, mas chegou ao segundo turno \u00e0 frente do ex-governador Leonel Brizola. Acabou perdendo para Fernando Collor de Mello, com uma diferen\u00e7a de 6% dos votos. Collor assumiu em 1990, impondo aos brasileiros um dram\u00e1tico confisco banc\u00e1rio. O PIB caiu 4,3% apenas naquele ano.</article></div><div id=g-ai0-35 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:51.4735%;right:63.6314%;'><article class=g-aiPstyle1>2000</article></div><div id=g-ai0-36 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:51.5848%;right:77.2250%;'><article class=g-aiPstyle4>d\u00e9cada de</article></div><div id=g-ai0-37 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:52.2635%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>PRESID\u00caNCIA</article></div><div id=g-ai0-38 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:52.6752%;left:48.1240%;width:51.8355%;'><article class=g-aiPstyle3>Lula se candidataria outras duas vezes \u00e0 Presid\u00eancia at\u00e9 a campanha de 2002. Em 1994 e 98 perdeu para Fernando Henrique Cardoso no primeiro turno. No primeiro caso, pesou a confian\u00e7a dos eleitores no Real, o mais bem-sucedido plano de estabiliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 adotado no pa\u00eds. A infla\u00e7\u00e3o, que batera 2.477% ao ano em 1993, caiu para um d\u00edgito nos anos seguintes. A economia voltaria a crescer at\u00e9 1997, quando a s\u00e9rie de crises na \u00c1sia, na R\u00fassia, na Argentina, e no pr\u00f3prio Brasil, travou a economia. Desde 1998, a renda real dos trabalhadores estava em queda; um ter\u00e7o dos brasileiros vivia na pobreza; a ind\u00fastria obteve em 2002 seu pior desempenho dos \u00faltimos anos; metade da m\u00e3o-de-obra estava na informalidade e a taxa de desemprego era recorde. Na foto, a primeira visita do ent\u00e3o presidente eleito ao Planalto para um encontro com FH.</article></div><div id=g-ai0-39 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:57.6156%;right:63.6314%;'><article class=g-aiPstyle1>2009</article></div><div id=g-ai0-40 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:58.4056%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>lAVA-JATO</article></div><div id=g-ai0-41 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:58.8173%;left:48.1240%;width:51.8355%;'><article class=g-aiPstyle5>Lava-Jato come\u00e7a a investigar de crimes de lavagem de dinheiro</article></div><div id=g-ai0-42 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:59.9523%;right:63.6314%;'><article class=g-aiPstyle1>2014</article></div><div id=g-ai0-43 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:60.7423%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>1&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai0-44 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:61.1540%;left:48.1240%;width:42.6664%;'><article class=g-aiPstyle3>Opera\u00e7\u00e3o \u00e9 deflagrada, em 17.mar, com a pris\u00e3o de 17 pessoas, entre elas o doleiro Alberto Youssef.</article></div><div id=g-ai0-45 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:61.9329%;left:48.1205%;width:51.3747%;'><article class=g-aiPstyle3>Tr\u00eas dias depois, o ex-diretor de Abastecimento da Petrobras Paulo Roberto Costa foi preso, sob a suspeita de destruir documentos</article></div><div id=g-ai0-46 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:62.4559%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>Romero Juc\u00e1</article></div><div id=g-ai0-47 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:63.2014%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>2&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai0-48 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:63.6131%;left:48.1205%;width:35.9427%;'><article class=g-aiPstyle3>Assinados os acordos de dela\u00e7\u00e3o premiada de Alberto Youssef e Paulo Roberto Costa</article><article>&nbsp;</article></div><div id=g-ai0-49 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:64.6256%;left:0.0000%;'><article class=g-aiPstyle6>Romero Juc\u00e1</article></div><div id=g-ai0-50 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:64.6256%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>Paulo Roberto Costa</article></div><div id=g-ai0-51 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:65.6048%;right:63.6314%;'><article class=g-aiPstyle1>2015</article></div><div id=g-ai0-52 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:66.3837%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>1&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai0-53 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:66.7954%;left:48.1240%;width:47.5617%;'><article class=g-aiPstyle3>S\u00e3o presos o ex-diretor da \u00e1rea Internacional da Petrobras Nestor Cerver\u00f3, o tesoureiro do PT, Jo\u00e3o Vaccari Neto, e os presidentes da Odebrecht, Marcelo Odebrecht, e da Andrade Gutierrez, Ot\u00e1vio Marques de Azevedo.</article></div><div id=g-ai0-54 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:67.8191%;left:-0.0415%;'><article class=g-aiPstyle6>Jo\u00e3o Vaccari Neto</article></div><div id=g-ai0-55 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:67.8191%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>Nestor Cerver\u00f3</article></div><div id=g-ai0-56 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:68.0861%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle3>Em mar\u00e7o, STF, autoriza a investiga\u00e7\u00e3o de</article><article class=g-aiPstyle7>47 pol\u00edticos</article><article class=g-aiPstyle8>na Lava-Jato</article></div><div id=g-ai0-57 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:69.1655%;left:48.1240%;width:50.3712%;'><article class=g-aiPstyle3>Em abril saem as primeiras condena\u00e7\u00f5es, entre elas a de Alberto Youssef</article></div><div id=g-ai0-58 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:69.5215%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>Ot\u00e1vio Azevedo</article></div><div id=g-ai0-59 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:70.3115%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>2&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai0-60 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:70.7232%;left:48.1240%;width:48.3712%;'><article class=g-aiPstyle3>S\u00e3o presos o ex-diretor da \u00e1rea Internacional da Petrobras Jorge Zelada, o l\u00edder do governo no Senado, Delc\u00eddio Amaral, e o ex-ministro Jos\u00e9 Dirceu.</article></div><div id=g-ai0-61 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:71.8026%;left:48.1240%;width:39.9427%;'><article class=g-aiPstyle3>Tr\u00eas executivos da Camargo Corr\u00eaa s\u00e3o condenados.</article></div><div id=g-ai0-62 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:72.4479%;left:48.1240%;width:51.8355%;'><article class=g-aiPstyle3>PGR apresenta den\u00fancia contra o presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha buscas em empreiteiras.</article></div><div id=g-ai0-63 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:73.3381%;right:63.6314%;'><article class=g-aiPstyle1>2016</article></div><div id=g-ai0-64 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:74.1170%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>1&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai0-65 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:74.5287%;left:48.1240%;width:51.8355%;'><article class=g-aiPstyle3>Em fevereiro, STF decide que r\u00e9us Condenados em segunda inst\u00e2ncia poderiam come\u00e7ar a cumprir pena de pris\u00e3o.</article><article class=g-aiPstyle3>Marqueteiros Jo\u00e3o Santa e M\u00f4nica Moura s\u00e3o presos.</article><article class=g-aiPstyle3>Delc\u00eddio Amaral assina acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada.</article><article>&nbsp;</article></div><div id=g-ai0-66 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:75.5524%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>Delc\u00eddio Amaral</article></div><div id=g-ai0-67 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:76.2422%;left:48.1240%;width:51.8355%;'><article class=g-aiPstyle3>Em mar\u00e7o, o ex-presidente Lula \u00e9 alvo de mandado de condu\u00e7\u00e3o coercitiva. </article><article class=g-aiPstyle3>Governo anuncia que Lula ser\u00e1 nomeado ministro da Casa Civil e Sergio Moro suspende sigilo sobre escutas no telefone do petista. A posse de Lula foi suspensa pelo ministro Gilmar Mendes, do STF.</article><article>&nbsp;</article></div><div id=g-ai0-68 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:77.4662%;left:14.5636%;'><article class=g-aiPstyle6>Ex-presidente Lula</article></div><div id=g-ai0-69 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:77.8556%;left:48.1240%;width:51.8355%;'><article class=g-aiPstyle3>Justi\u00e7a Federal condena o empres\u00e1rio Marcelo Odebrecht a mais de 19 anos de pris\u00e3o</article><article class=g-aiPstyle3>Vem \u00e0 tona grava\u00e7\u00e3o de conversa em que o senador Romero Juc\u00e1 defende um pacto nacional para &ldquo;estancar a sangria&rdquo; da Lava-Jato.</article></div><div id=g-ai0-70 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:79.2131%;left:0.1014%;'><article class=g-aiPstyle6>Romero Juc\u00e1</article></div><div id=g-ai0-71 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:79.2131%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>Marcelo Odebrecht</article></div><div id=g-ai0-72 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:79.7250%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>2&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai0-73 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:80.1367%;left:48.1240%;width:51.8355%;'><article class=g-aiPstyle3>S\u00e3o presos, em diferentes fases da Lava-Jato, o ex-ministro do Planejamento Paulo Bernardo, o doleiro Lucio Funaro, o ex-ministro Antonio Palocci, o ex-deputado Eduardo Cunha, e o ex-governador do Rio de Janeiro S\u00e9rgio Cabral.</article></div><div id=g-ai0-74 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:81.2160%;left:0.1014%;'><article class=g-aiPstyle6>S\u00e9rgio Cabral</article></div><div id=g-ai0-75 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:81.2160%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>Antonio Palocci</article></div><div id=g-ai0-76 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:81.4052%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle3>Odebrecht fecha acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada com</article><article class=g-aiPstyle7>78 executivos</article></div><div id=g-ai0-77 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:82.1952%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle3>Eduardo Cunha \u00e9 preso.</article></div><div id=g-ai0-78 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:82.8183%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>Eduardo Cunha</article></div><div id=g-ai0-79 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:83.6862%;right:63.6314%;'><article class=g-aiPstyle1>2017</article></div><div id=g-ai0-80 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:84.4651%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>1&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai0-81 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:84.8768%;left:48.1240%;width:51.8355%;'><article class=g-aiPstyle3>O relator da Lava-Jato no STF, ministro Teori Zavascki, morre num acidente a\u00e9reo.</article><article class=g-aiPstyle3>Ex-presidente Lula presta depoimento \u00e0 Justi\u00e7a Federal, em Bras\u00edlia, e nega ter atuado para obstruir a Lava-Jato.</article><article class=g-aiPstyle3>Eduardo Cunha \u00e9 condenado a 15 anos de pris\u00e3o.</article></div><div id=g-ai0-82 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:86.1898%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>Eduardo Cunha</article></div><div id=g-ai0-83 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:86.4123%;left:48.1170%;width:51.8425%;'><article class=g-aiPstyle3>STF autoriza a PGR a investigar</article><article class=g-aiPstyle7>98 pol\u00edticos</article><article class=g-aiPstyle3>e libera os v\u00eddeos dos depoimentos de delatores da Odebrecht.</article><article>&nbsp;</article></div><div id=g-ai0-84 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:87.7253%;left:48.1066%;width:51.8495%;'><article class=g-aiPstyle3>Em maio, o colunista Lauro Jardim, do GLOBO, revela que o empres\u00e1rio Joesley Batista, da JBS, </article><article class=g-aiPstyle3>gravou conversas com o presidente Michel Temer</article><article class=g-aiPstyle3>e com o senador A\u00e9cio Neves.</article><article class=g-aiPstyle3>A\u00e9cio \u00e9 afastado do cargo e sua irm\u00e3 e um primo s\u00e3o presos.</article></div><div id=g-ai0-85 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:88.7824%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>Michel Temer</article></div><div id=g-ai0-86 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:89.2942%;left:48.1066%;width:51.8530%;'><article class=g-aiPstyle3>Joesley e Wesley Batista s\u00e3o presos, ap\u00f3s grava\u00e7\u00e3o indicar que houve quebra </article><article class=g-aiPstyle3>do acordo de dela\u00e7\u00e3o.</article></div><div id=g-ai0-87 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:90.1955%;left:48.1066%;width:47.5315%;'><article class=g-aiPstyle3>Gilmar Mendes pro\u00edbe a realiza\u00e7\u00e3o de condu\u00e7\u00f5es coercitivas.</article></div><div id=g-ai0-88 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:90.5516%;left:0.1014%;'><article class=g-aiPstyle6>Joesley Batista</article></div><div id=g-ai0-89 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:90.5516%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>Wesley Batista</article></div><div id=g-ai0-90 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:90.8965%;left:48.1066%;width:51.8530%;'><article class=g-aiPstyle3>Supremo considera necess\u00e1rio aval do Congresso para afastamento de deputados e senadores de seus mandatos, decis\u00e3o que permitiu a A\u00e9cio Neves voltar ao Senado.</article></div><div id=g-ai0-91 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:92.3096%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>A\u00e9cio Neves</article></div><div id=g-ai0-92 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:92.8103%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>2&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai0-93 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:93.2220%;left:48.1240%;width:51.8355%;'><article class=g-aiPstyle3>Ex-presidente Lula \u00e9 condenado pelo juiz Sergio Moro a 9 anos e meio de pris\u00e3o, no caso do triplex do Guaruj\u00e1.</article></div><div id=g-ai0-94 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:94.0454%;left:48.1240%;width:51.8355%;'><article class=g-aiPstyle3>PGR apresenta duas den\u00fancias contra Michel Temer, por corrup\u00e7\u00e3o passiva, organiza\u00e7\u00e3o criminosa e obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a. Ambas foram rejeitadas pelo Congresso.</article></div><div id=g-ai0-95 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:94.2680%;left:16.8156%;'><article class=g-aiPstyle6>S\u00e9rgio Moro</article></div><div id=g-ai0-96 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:95.5365%;right:63.6314%;'><article class=g-aiPstyle1>2018</article></div><div id=g-ai0-97 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:96.3153%;left:48.1240%;'><article class=g-aiPstyle2>1&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai0-98 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:96.7270%;left:48.1240%;width:51.8355%;'><article class=g-aiPstyle3>Tribunal Regional Federal da 4&ordf; Regi\u00e3o (TRF4) condena o ex-presidente Lula em segunda inst\u00e2ncia, aumentando sua pena para 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o.</article></div><div id=g-ai0-99 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:97.8397%;left:48.1240%;width:50.3803%;'><article class=g-aiPstyle3>PGR rescinde os acordos de dela\u00e7\u00e3o dos executivos da JBS</article></div></div></div><div id=g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi class='g-artboard '><style type='text/css' media='screen,print'>#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi{position:relative;overflow:hidden;width:300px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk article,#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi article{padding:0}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi .g-aiPstyle0{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:30px;line-height:29px;font-weight:bold;text-align:left;color:#364352}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi .g-aiPstyle1{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:45px;line-height:39px;font-weight:600;text-align:right;color:#fff!important}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi .g-aiPstyle2{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:23px;font-weight:normal;text-transform:uppercase;text-align:left;letter-spacing:.03333333333333em;color:#ef4044}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi .g-aiPstyle3{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:20px;text-align:left;color:#000}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi .g-aiPstyle4{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:23px;font-weight:normal;text-transform:uppercase;text-align:right;letter-spacing:.03333333333333em;color:#fff!important}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi .g-aiPstyle5{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:20px;font-weight:bold;text-align:left;color:#000}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi .g-aiPstyle6{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:18px;line-height:17px;font-weight:normal;text-align:left;color:#666}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi .g-aiPstyle7{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:45px;line-height:39px;font-weight:500;text-align:left;color:#ef4044}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi .g-aiPstyle8{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:20px;text-align:left;color:#ef4044}#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk{display:block}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi{display:none}@media all and (max-width:640px){#g-linha-do-tempo-2002-2018-desk{display:none}#g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi{display:block}}</style><div id=g-linha-do-tempo-2002-2018-mobi-graphic><img id=g-ai1-0 class=g-aiImg src='https://d37iydjzbdkvr9.cloudfront.net/arquivos/2018/04/06/linha-do-tempo-2002-2018-mobi.png'/><div id=g-ai1-1 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:0.1370%;left:1.1104%;width:84.3864%;'><article class=g-aiPstyle0>Trajet\u00f3ria do ex-presidente</article></div><div id=g-ai1-2 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:0.8866%;right:15.3483%;'><article class=g-aiPstyle1>1945</article></div><div id=g-ai1-3 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:1.5395%;left:1.1006%;'><article class=g-aiPstyle2>Caet\u00e9s</article></div><div id=g-ai1-4 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:3.4740%;left:1.1006%;width:97.8887%;'><article class=g-aiPstyle3>Luiz In\u00e1cio da Silva nasceu em 27 de outubro de 1945 em Vargem Grande, ent\u00e3o distrito de Caet\u00e9s, em Garanhuns (PE). Lula, apelido dado pela m\u00e3e, era o ca\u00e7ula de sete filhos, tamanho m\u00e9dio da fam\u00edlia nordestina na \u00e9poca. Nascido numa casa pobre, Lula (na foto, com a irm\u00e3) venceu a sina que abateu in\u00fameras crian\u00e7as sertanejas. No Nordeste dos anos 40, de cada cinco beb\u00eas nascidos vivos, um morria sem completar um ano. A esperan\u00e7a de vida em Pernambuco n\u00e3o chegava a 33 anos.</article></div><div id=g-ai1-5 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:6.0935%;right:15.3483%;'><article class=g-aiPstyle1>1950</article></div><div id=g-ai1-6 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:6.1741%;right:47.0671%;'><article class=g-aiPstyle4>d\u00e9cada de</article></div><div id=g-ai1-7 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:6.7948%;left:1.1006%;'><article class=g-aiPstyle2>\u00caXODO</article></div><div id=g-ai1-8 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:8.3423%;left:1.1006%;width:97.8887%;'><article class=g-aiPstyle3>Lula n\u00e3o conheceu o pai em seus primeiros anos de vida. Seu Aristides decidira tentar a vida em S\u00e3o Paulo e migrara durante a gravidez de dona Lindu. Quando o menino completou 7 anos, a m\u00e3e saiu de Caet\u00e9s com os filhos num pau-de-arara, como tantas outras fam\u00edlias da regi\u00e3o. Nos anos 50, viviam em S\u00e3o Paulo quase 400 mil nordestinos, dos quais 62.745 pernambucanos como Lula.</article></div><div id=g-ai1-9 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:10.3413%;left:1.1006%;'><article class=g-aiPstyle2>S\u00c3O PAULO</article></div><div id=g-ai1-10 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:12.2757%;left:1.0924%;width:97.8887%;'><article class=g-aiPstyle3>A fam\u00edlia chegou ao Guaruj\u00e1, no litoral paulista, depois de 13 dias de viagem. Em 1952, o Brasil estava se industrializando, especialmente no Sudeste. A popula\u00e7\u00e3o urbana na regi\u00e3o saltou de 40% para 48% em uma d\u00e9cada. E chegou a 57% nos anos 60. Lula se alfabetizou aos 10 anos e estudou at\u00e9 o 5&ordm; ano prim\u00e1rio. Na foto, Lula na praia.</article></div><div id=g-ai1-11 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:14.3875%;right:15.3483%;'><article class=g-aiPstyle1>1960</article></div><div id=g-ai1-12 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:14.4601%;right:47.0671%;'><article class=g-aiPstyle4>d\u00e9cada de</article></div><div id=g-ai1-13 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:16.5315%;left:1.1006%;'><article class=g-aiPstyle2>Trag\u00e9dia</article></div><div id=g-ai1-14 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:16.8298%;left:1.1006%;width:97.8887%;'><article class=g-aiPstyle3>Em 1966, depois de ficar desempregado por seis meses, Lula (na foto, em S\u00e3o Paulo) come\u00e7ou a trabalhar nas Ind\u00fastrias Villares. Na mesma \u00e9poca entrou no sindicalismo pelas m\u00e3os do irm\u00e3o mais velho, Frei Chico. \u00c9 o in\u00edcio de sua paix\u00e3o pela pol\u00edtica. No mesmo ano, o presidente eleito conheceu Maria de Lourdes, tamb\u00e9m oper\u00e1ria de uma f\u00e1brica no ABC. Eles se casaram e Lourdes engravidou do primeiro filho de Lula, mas ela e o beb\u00ea morreram no parto</article></div><div id=g-ai1-15 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:19.1914%;left:1.1006%;'><article class=g-aiPstyle2>Trabalho</article></div><div id=g-ai1-16 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:19.4896%;left:1.0924%;width:97.8887%;'><article class=g-aiPstyle3>Lula come\u00e7ou a trabalhar ainda menino, aos 12 anos. Foi engraxate e entregador de uma tinturaria. O primeiro emprego com carteira assinada veio aos 14 anos, numa metal\u00fargica. Em 1963, concluiu o curso de torneiro mec\u00e2nico e, no ano seguinte, j\u00e1 morando na capital paulista (foto), foi contratado pela Metal\u00fargica Alian\u00e7a, no turno da noite. Foi l\u00e1 que Lula sofreu o acidente que lhe decepou o dedo m\u00ednimo da m\u00e3o esquerda. </article></div><div id=g-ai1-17 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:21.8110%;right:15.3483%;'><article class=g-aiPstyle1>1970</article></div><div id=g-ai1-18 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:21.8916%;right:47.0671%;'><article class=g-aiPstyle4>d\u00e9cada de</article></div><div id=g-ai1-19 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:22.4800%;left:0.9561%;'><article class=g-aiPstyle2>Sindicato</article></div><div id=g-ai1-20 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:24.1404%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Nos anos seguintes \u00e0 morte de Lourdes, Lula se dedicou intensamente ao sindicalismo (na foto, ele discursa numa assembl\u00e9ia). Em 1972, foi eleito Primeiro-secret\u00e1rio do Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Bernardo do Campo e Diadema. O Brasil crescia aceleradamente, impulsionado principalmente pela ind\u00fastria paulista. No tri\u00eanio 1971-1973, o Produto Interno Bruto (PIB) brasileiro chegou a se expandir 14% num s\u00f3 ano, enquanto a popula\u00e7\u00e3o aumentava 2,5% ao ano. O crescimento da riqueza brasileira era evidente, mas os indicadores sociais n\u00e3o acompanhavam os econ\u00f4micos. A mortalidade infantil abatia 114 de cada mil beb\u00eas nascidos vivos. A esperan\u00e7a de vida no pa\u00eds n\u00e3o passava de 52 anos. Mais de 40% dos brasileiros viviam abaixo da linha da pobreza e a taxa de analfabetismo passava de 20%</article></div><div id=g-ai1-21 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:28.0093%;left:0.9564%;'><article class=g-aiPstyle2>Fam\u00edlia</article></div><div id=g-ai1-22 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:30.1050%;left:0.7113%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Em 1974, conheceu Marisa Let\u00edcia (foto), jovem vi\u00fava com um filho pequeno, Marcos Cl\u00e1udio. O marido de Marisa fora assassinado durante um assalto, quando ela estava com quatro meses de gravidez. Em sete meses, ela e Lula se casaram. Nove meses e nove dias depois do casamento, nascia o primeiro filho do casal, F\u00e1bio Luiz. Na ocasi\u00e3o, Lula j\u00e1 era pai de Lurian, fruto de seu relacionamento com M\u00edriam Cordeiro. Com Marisa, o presidente eleito teve mais dois filhos: Sandro Luiz e Luiz Cl\u00e1udio. Formam uma fam\u00edlia t\u00edpica dos anos 70: um casal e at\u00e9 cinco filhos. </article></div><div id=g-ai1-23 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:32.8858%;left:0.9564%;'><article class=g-aiPstyle2>Pris\u00e3o</article></div><div id=g-ai1-24 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:33.1840%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Em 1975 e 78, Lula foi eleito por duas vezes presidente do Sindicato dos Metal\u00fargicos. Liderou as famosas greves do ABC, comandando assembl\u00e9ias que reuniam at\u00e9 cem mil trabalhadores. As manifesta\u00e7\u00f5es foram os primeiros sinais da derrocada da ditadura no pa\u00eds. Em 1978, ap\u00f3s voltar de um encontro de sindicalistas em Salvador, Lula teve a id\u00e9ia de formar um partido. No ano seguinte, Lula foi preso. Passou 31 dias no Dops (foto), em S\u00e3o Paulo. Saiu de l\u00e1 duas vezes: para visitar a m\u00e3e, que tinha c\u00e2ncer, no hospital; e, posteriormente, para seu vel\u00f3rio (foto)</article></div><div id=g-ai1-25 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:36.0937%;right:15.3483%;'><article class=g-aiPstyle1>1980</article></div><div id=g-ai1-26 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:36.1743%;right:47.0671%;'><article class=g-aiPstyle4>d\u00e9cada de</article></div><div id=g-ai1-27 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:36.7547%;left:0.9564%;'><article class=g-aiPstyle2>Partido</article></div><div id=g-ai1-28 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:38.1733%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Em 10 fevereiro de 1980, no tradicional Col\u00e9gio Sion, em S\u00e3o Paulo, foi lan\u00e7ado o manifesto de cria\u00e7\u00e3o do PT, com a participa\u00e7\u00e3o sindicalistas e intelectuais, entre os quais Sergio Buarque de Hollanda e Florestan Fernandes. No Rio, o lan\u00e7amento foi numa igreja em Nova Igua\u00e7u</article></div><div id=g-ai1-29 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:39.7369%;left:0.9564%;'><article class=g-aiPstyle2>campanha</article></div><div id=g-ai1-30 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:40.0352%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Em sua primeira candidatura, j\u00e1 com</article><article class=g-aiPstyle3>o apelido de inf\u00e2ncia incorporado ao sobrenome, Lula (votando, na foto) concorreu ao governo de S\u00e3o Paulo, com o slogan \"Trabalhador vota em trabalhador\". Chegou em quarto lugar, com 1.144.648 votos, perdendo para Franco Montoro. Em 83, participou da funda\u00e7\u00e3o da Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT). A essa altura, o regime militar chegava ao fim, deixando 136 pol\u00edticos e militantes de esquerda desaparecidos. Outros dois mil brasileiros banidos ou exilados foram anistiados</article></div><div id=g-ai1-31 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:42.6951%;left:0.9561%;'><article class=g-aiPstyle2>Diretas</article></div><div id=g-ai1-32 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:44.2990%;left:0.9479%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Em 1984, subiu em palanques com Ulysses Guimar\u00e3es e Tancredo Neves pelas Diretas J\u00e1 (na foto, o com\u00edcio no Anhangaba\u00fa). A essa altura, o pa\u00eds j\u00e1 estava mergulhado na crise econ\u00f4mica. A infla\u00e7\u00e3o superava 100% ao ano e a atividade econ\u00f4mica se estagnara. A economia entrava na d\u00e9cada perdida, que acabou com expans\u00e3o m\u00e9dia de 1,6% ao ano. Em 1986, ano do Plano Cruzado, Lula seria o deputado federal mais votado do pa\u00eds. Participou da Assembl\u00e9ia Constituinte e ganhou nota 10 do Departamento Intersindical de Assessoria Parlamentar (Diap), pelas posi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis aos trabalhadores</article></div><div id=g-ai1-33 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:47.1765%;left:0.9561%;'><article class=g-aiPstyle2>candidato</article></div><div id=g-ai1-34 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:47.4748%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Em 1989, com o Brasil \u00e0 beira da hiperinfla\u00e7\u00e3o, Lula candidatou-se pela primeira vez \u00e0 Presid\u00eancia. Foi a primeira vez que os brasileiros votaram para presidente desde 1960, quando J\u00e2nio Quadros fora eleito. Lula (na foto, lembrando os tempos de torneiro mec\u00e2nico) n\u00e3o era favorito, mas chegou ao segundo turno \u00e0 frente do ex-governador Leonel Brizola. Acabou perdendo para Fernando Collor de Mello, com uma diferen\u00e7a de 6% dos votos. Collor assumiu em 1990, impondo aos brasileiros um dram\u00e1tico confisco banc\u00e1rio. O PIB caiu 4,3% apenas naquele ano.</article></div><div id=g-ai1-35 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:50.5860%;right:15.3483%;'><article class=g-aiPstyle1>2000</article></div><div id=g-ai1-36 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:50.6666%;right:47.0671%;'><article class=g-aiPstyle4>d\u00e9cada de</article></div><div id=g-ai1-37 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:51.3437%;left:0.9564%;'><article class=g-aiPstyle2>PRESID\u00caNCIA</article></div><div id=g-ai1-38 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:52.8590%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Lula se candidataria outras duas vezes \u00e0 Presid\u00eancia at\u00e9 a campanha de 2002. Em 1994 e 98 perdeu para Fernando Henrique Cardoso no primeiro turno. No primeiro caso, pesou a confian\u00e7a dos eleitores no Real, o mais bem-sucedido plano de estabiliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 adotado no pa\u00eds. A infla\u00e7\u00e3o, que batera 2.477% ao ano em 1993, caiu para um d\u00edgito nos anos seguintes. A economia voltaria a crescer at\u00e9 1997, quando a s\u00e9rie de crises na \u00c1sia, na R\u00fassia, na Argentina, e no pr\u00f3prio Brasil, travou a economia. Desde 1998, a renda real dos trabalhadores estava em queda; um ter\u00e7o dos brasileiros vivia na pobreza; a ind\u00fastria obteve em 2002 seu pior desempenho dos \u00faltimos anos; metade da m\u00e3o-de-obra estava na informalidade e a taxa de desemprego era recorde. Na foto, a primeira visita do ent\u00e3o presidente eleito ao Planalto para um encontro com FH.</article></div><div id=g-ai1-39 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:57.0665%;right:15.3483%;'><article class=g-aiPstyle1>2009</article></div><div id=g-ai1-40 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:57.7032%;left:0.9564%;'><article class=g-aiPstyle2>lAVA-JATO</article></div><div id=g-ai1-41 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:58.0014%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle5>Lava-Jato come\u00e7a a investigar de crimes de lavagem de dinheiro</article></div><div id=g-ai1-42 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:58.9525%;right:15.3483%;'><article class=g-aiPstyle1>2014</article></div><div id=g-ai1-43 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:59.6054%;left:0.9564%;'><article class=g-aiPstyle2>1&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai1-44 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:60.8306%;left:0.9564%;'><article class=g-aiPstyle6>Romero Juc\u00e1</article></div><div id=g-ai1-45 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:61.1369%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Opera\u00e7\u00e3o \u00e9 deflagrada, em 17.mar, com a pris\u00e3o de 17 pessoas, entre elas o doleiro Alberto Youssef.</article></div><div id=g-ai1-46 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:61.7091%;left:0.9479%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Tr\u00eas dias depois, o ex-diretor de Abastecimento da Petrobras Paulo Roberto Costa foi preso, sob a suspeita de destruir documentos</article></div><div id=g-ai1-47 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:62.9101%;left:0.9564%;'><article class=g-aiPstyle2>2&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai1-48 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:64.1514%;left:0.9561%;'><article class=g-aiPstyle6>Romero Juc\u00e1</article></div><div id=g-ai1-49 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:64.1514%;left:40.1927%;'><article class=g-aiPstyle6>Paulo Roberto Costa</article></div><div id=g-ai1-50 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:64.5302%;left:0.9479%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Assinados os acordos de dela\u00e7\u00e3o premiada de Alberto Youssef e Paulo Roberto Costa</article><article>&nbsp;</article></div><div id=g-ai1-51 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:65.4652%;right:15.3483%;'><article class=g-aiPstyle1>2015</article></div><div id=g-ai1-52 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:66.1987%;left:0.9561%;'><article class=g-aiPstyle2>1&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai1-53 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:67.2626%;left:0.9561%;'><article class=g-aiPstyle6>Vaccari Neto</article></div><div id=g-ai1-54 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:67.2626%;left:34.4297%;'><article class=g-aiPstyle6>Nestor Cerver\u00f3</article></div><div id=g-ai1-55 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:67.2626%;left:67.7507%;'><article class=g-aiPstyle6>Ot\u00e1vio Azevedo</article></div><div id=g-ai1-56 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:67.7060%;left:0.9479%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>S\u00e3o presos o ex-diretor da \u00e1rea Internacional da Petrobras Nestor Cerver\u00f3, o tesoureiro do PT, Jo\u00e3o Vaccari Neto, e os presidentes da Odebrecht, Marcelo Odebrecht, e da Andrade Gutierrez, Ot\u00e1vio Marques de Azevedo.</article></div><div id=g-ai1-57 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:68.9311%;left:0.9561%;width:86.1995%;'><article class=g-aiPstyle3>Em mar\u00e7o o STF autoriza a investiga\u00e7\u00e3o de</article></div><div id=g-ai1-58 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:69.3502%;left:0.9561%;'><article class=g-aiPstyle7>47 pol\u00edticos</article></div><div id=g-ai1-59 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:69.4953%;left:58.2894%;'><article class=g-aiPstyle8>na Lava-Jato</article></div><div id=g-ai1-60 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:69.7694%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Em abril saem as primeiras condena\u00e7\u00f5es, entre elas a de Alberto Youssef</article></div><div id=g-ai1-61 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:70.6802%;left:0.9561%;'><article class=g-aiPstyle2>2&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai1-62 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:70.9945%;left:0.9479%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>S\u00e3o presos o ex-diretor da \u00e1rea Internacional da Petrobras Jorge Zelada, o l\u00edder do governo no Senado, Delc\u00eddio Amaral, e o ex-ministro Jos\u00e9 Dirceu.</article></div><div id=g-ai1-63 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:71.7764%;left:0.9561%;width:93.1995%;'><article class=g-aiPstyle3>Tr\u00eas executivos da Camargo Corr\u00eaa s\u00e3o condenados.</article></div><div id=g-ai1-64 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:72.2439%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>PGR apresenta den\u00fancia contra o presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha buscas em empreiteiras.</article></div><div id=g-ai1-65 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:73.4851%;right:15.3483%;'><article class=g-aiPstyle1>2016</article></div><div id=g-ai1-66 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:74.1380%;left:0.9564%;'><article class=g-aiPstyle2>1&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai1-67 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:75.2020%;left:0.9561%;'><article class=g-aiPstyle6>Delc\u00eddio Amaral</article></div><div id=g-ai1-68 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:75.2020%;left:34.4212%;'><article class=g-aiPstyle6>Romero Juc\u00e1</article></div><div id=g-ai1-69 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:75.2020%;left:67.9297%;'><article class=g-aiPstyle6>Marcelo</article><article class=g-aiPstyle6>Odebrecht</article></div><div id=g-ai1-70 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:75.6453%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Em fevereiro, STF decide que r\u00e9us Condenados em segunda inst\u00e2ncia poderiam come\u00e7ar a cumprir pena de pris\u00e3o.</article><article class=g-aiPstyle3>Marqueteiros Jo\u00e3o Santa e M\u00f4nica Moura s\u00e3o presos.</article><article class=g-aiPstyle3>Delc\u00eddio Amaral assina acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada.</article><article>&nbsp;</article></div><div id=g-ai1-71 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:77.0478%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Em mar\u00e7o, o ex-presidente Lula \u00e9 alvo de mandado de condu\u00e7\u00e3o coercitiva. </article><article class=g-aiPstyle3>Governo anuncia que Lula ser\u00e1 nomeado ministro da Casa Civil e Sergio Moro suspende sigilo sobre escutas no telefone do petista. A posse de Lula foi suspensa pelo ministro Gilmar Mendes, do STF.</article><article>&nbsp;</article></div><div id=g-ai1-72 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:78.4744%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>Justi\u00e7a Federal condena o empres\u00e1rio Marcelo Odebrecht a mais de 19 anos de pris\u00e3o</article><article class=g-aiPstyle3>Vem \u00e0 tona grava\u00e7\u00e3o de conversa em que o senador Romero Juc\u00e1 defende um pacto nacional para &ldquo;estancar a sangria&rdquo; da Lava-Jato.</article></div><div id=g-ai1-73 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:79.9575%;left:0.9557%;'><article class=g-aiPstyle2>2&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai1-74 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:81.0295%;left:0.9561%;'><article class=g-aiPstyle6>S\u00e9rgio Cabral</article></div><div id=g-ai1-75 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:81.0295%;left:34.5208%;'><article class=g-aiPstyle6>Antonio Palocci</article></div><div id=g-ai1-76 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:81.0295%;left:67.9408%;'><article class=g-aiPstyle6>Eduardo Cunha</article></div><div id=g-ai1-77 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:81.4325%;left:0.9561%;width:98.0332%;'><article class=g-aiPstyle3>S\u00e3o presos, em diferentes fases da Lava-Jato, o ex-ministro do Planejamento Paulo Bernardo, o doleiro Lucio Funaro, o ex-ministro Antonio Palocci, o ex-deputado Eduardo Cunha, e o ex-governador do Rio de Janeiro S\u00e9rgio Cabral.</article></div><div id=g-ai1-78 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:82.6980%;left:0.9561%;width:88.8662%;'><article class=g-aiPstyle3>Odebrecht fecha acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada com</article></div><div id=g-ai1-79 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:83.0768%;left:0.9561%;'><article class=g-aiPstyle7>78 executivos</article></div><div id=g-ai1-80 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:83.5201%;left:0.9564%;'><article class=g-aiPstyle3>Eduardo Cunha \u00e9 preso.</article></div><div id=g-ai1-81 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:84.1247%;right:15.3483%;'><article class=g-aiPstyle1>2017</article></div><div id=g-ai1-82 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:85.8415%;left:0.9561%;'><article class=g-aiPstyle6>Eduardo Cunha</article></div><div id=g-ai1-83 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:85.8415%;left:39.9030%;'><article class=g-aiPstyle6>Michel Temer</article></div><div id=g-ai1-84 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:86.2445%;left:0.9329%;width:98.0563%;'><article class=g-aiPstyle3>O relator da Lava-Jato no STF, ministro Teori Zavascki, morre num acidente a\u00e9reo.</article><article class=g-aiPstyle3>Ex-presidente Lula presta depoimento \u00e0 Justi\u00e7a Federal, em Bras\u00edlia, e nega ter atuado para obstruir a Lava-Jato.</article><article class=g-aiPstyle3>Eduardo Cunha \u00e9 condenado a 15 anos de pris\u00e3o.</article></div><div id=g-ai1-85 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:87.6873%;left:0.9329%;width:98.0563%;'><article class=g-aiPstyle3>STF autoriza a PGR a investigar</article><article class=g-aiPstyle7>98 pol\u00edticos</article><article class=g-aiPstyle3>e libera os v\u00eddeos dos depoimentos de delatores da Odebrecht.</article><article>&nbsp;</article></div><div id=g-ai1-86 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:88.6545%;left:0.9248%;width:98.0563%;'><article class=g-aiPstyle3>Em maio, o colunista Lauro Jardim, do GLOBO, revela que o empres\u00e1rio Joesley Batista, da JBS, </article><article class=g-aiPstyle3>gravou conversas com o presidente Michel Temer</article><article class=g-aiPstyle3>e com o senador A\u00e9cio Neves.</article><article class=g-aiPstyle3>A\u00e9cio \u00e9 afastado do cargo e sua irm\u00e3 e um primo s\u00e3o presos.</article></div><div id=g-ai1-87 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:91.1209%;left:0.8825%;'><article class=g-aiPstyle6>Joesley Batista</article></div><div id=g-ai1-88 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:91.1209%;left:39.8825%;'><article class=g-aiPstyle6>Wesley Batista</article></div><div id=g-ai1-89 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:91.5078%;left:0.9329%;width:98.0563%;'><article class=g-aiPstyle3>Joesley e Wesley Batista s\u00e3o presos, ap\u00f3s grava\u00e7\u00e3o indicar que houve quebra </article><article class=g-aiPstyle3>do acordo de dela\u00e7\u00e3o.</article></div><div id=g-ai1-90 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:92.1607%;left:0.9329%;width:98.0563%;'><article class=g-aiPstyle3>Gilmar Mendes pro\u00edbe a realiza\u00e7\u00e3o de condu\u00e7\u00f5es coercitivas.</article></div><div id=g-ai1-91 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:92.6282%;left:0.9329%;width:98.0563%;'><article class=g-aiPstyle3>Supremo considera necess\u00e1rio aval do Congresso para afastamento de deputados e senadores de seus mandatos, decis\u00e3o que permitiu a A\u00e9cio Neves voltar ao Senado.</article></div><div id=g-ai1-92 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:93.8453%;left:0.9329%;'><article class=g-aiPstyle2>2&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai1-93 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:95.1188%;left:0.8844%;'><article class=g-aiPstyle6>S\u00e9rgio Moro</article></div><div id=g-ai1-94 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:95.4170%;left:0.9329%;width:98.0563%;'><article class=g-aiPstyle3>Ex-presidente Lula \u00e9 condenado pelo juiz Sergio Moro a 9 anos e meio de pris\u00e3o, no caso do triplex do Guaruj\u00e1.</article></div><div id=g-ai1-95 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:96.0135%;left:0.9329%;width:98.0563%;'><article class=g-aiPstyle3>PGR apresenta duas den\u00fancias contra Michel Temer, por corrup\u00e7\u00e3o passiva, organiza\u00e7\u00e3o criminosa e obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a. Ambas foram rejeitadas pelo Congresso.</article></div><div id=g-ai1-96 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:97.3112%;right:15.3483%;'><article class=g-aiPstyle1>2018</article></div><div id=g-ai1-97 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:97.8996%;left:0.9329%;'><article class=g-aiPstyle2>1&ordm; SEMESTRE</article></div><div id=g-ai1-98 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:98.2462%;left:0.9329%;width:98.0563%;'><article class=g-aiPstyle3>Tribunal Regional Federal da 4&ordf; Regi\u00e3o (TRF4) condena o ex-presidente Lula em segunda inst\u00e2ncia, aumentando sua pena para 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o.</article></div><div id=g-ai1-99 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:99.0522%;left:0.9329%;width:117.5540%;'><article class=g-aiPstyle3>PGR rescinde os acordos de dela\u00e7\u00e3o dos executivos da JBS</article></div></div></div></div></p></div>\n</div>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=pais data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Brasil\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n<script>\nvar urlsAutenticarComentario = {\nurlServico : \"?concluirLogin=3981\",\nurlLogin : \"https://login.globo.com/login/3981\",\nurlCadastro : \"https://login.globo.com/cadastro/3981\",\nurlLogout : \"https://login.globo.com/logout\",\nurlPerfil : \"https://meuperfil.globo.com\",\ngloboID: \"3981\",\ncodigoProduto:\"OG03\"\n}\nvar comentarioHabilitado = false\n</script>\n<section class=comments id=comments data-oglobo-content-id=22564108>\n<header class=comments-header>\n<div class=comments-header__message-title>\nEsta mat\u00e9ria n\u00e3o aceita mais coment\u00e1rios\n</div>\n<p class=comments-header__message>\nOs coment\u00e1rios s\u00e3o de responsabilidade exclusiva de seus autores e n\u00e3o\nrepresentam a opini\u00e3o deste site. Se achar algo que viole os termos de\nuso, denuncie. Leia as perguntas mais frequentes para saber o que \u00e9\nimpr\u00f3prio ou ilegal\n</p>\n<div class=comments-header__links>\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/faq/\">Perguntas mais frequentes</a> \u2022\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/\">Termos de uso</a>\n</div>\n<div class=comments__count>\n<svg class=\"icon comment__icon\" width=12px height=12px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--coment\">\n</use>\n</svg>\n<span class=comments__count-number></span> coment\u00e1rios\n</div>\n</header>\n<div class=comments__content>\n</div>\n<footer class=comments-footer>\n<button class=comments__more-button>\nCarregar mais coment\u00e1rios\n</button>\n</footer>\n</sections>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=22564108&type=article&title=Se+Lula+n%c3%a3o+se+entregar%2c+PF+est%c3%a1+pronta+para+cumprir+mandado+de+pris%c3%a3o+at%c3%a9+18h&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fse-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=22564108&type=article&title=Se+Lula+n%c3%a3o+se+entregar%2c+PF+est%c3%a1+pronta+para+cumprir+mandado+de+pris%c3%a3o+at%c3%a9+18h&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fse-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 22564108;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/\",\"name\":\"Brasil\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/se-lula-nao-se-entregar-pf-esta-pronta-para-cumprir-mandado-de-prisao-ate-18h-22564108\",\"name\":\"Se Lula n\u00e3o se entregar, PF est\u00e1 pronta para cumprir mandado de pris\u00e3o at\u00e9 18h\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}