{"fileid": "oglobo.globo.com___brasil_protestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363", "url": "https://oglobo.globo.com/brasil/protestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nProtestos contra e a favor de Dilma tomam as ruas em 20 estados - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/protestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/protestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363\"/>\n<meta content=\"Defensores do impeachment usaram cartazes em ingl\u00eas; atos pr\u00f3-Dilma tamb\u00e9m ocorreram\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Protestos contra e a favor de Dilma tomam as ruas em 20 estados\"/>\n<meta property=og:description content=\"Defensores do impeachment usaram cartazes em ingl\u00eas; atos pr\u00f3-Dilma tamb\u00e9m ocorreram\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/brasil/protestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820637-8ea-6ed/FT1086A/652/201607311338338903.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2016-07-31T12:18 />\n<meta property=article:modified_time content=2016-08-1T23:16 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Brasil />\n<meta property=article:tag content=Brasil />\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Protestos contra e a favor de Dilma tomam as ruas em 20 estados\">\n<meta name=twitter:description content=\"Defensores do impeachment usaram cartazes em ingl\u00eas; atos pr\u00f3-Dilma tamb\u00e9m ocorreram\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820637-8ea-6ed/FT631A/201607311338338903.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/protestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Protestos contra e a favor de Dilma tomam as ruas em 20 estados\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820637-8ea-6ed/FT1086A/652/201607311338338903.jpg\",\"datePublished\":\"2016-07-31T12:18:04-0300\",\"dateModified\":\"2016-08-01T23:16:27-0300\",\"author\":{\"name\":\"Eduardo Barretto, Alessandro Giannini e Tiago Dantas\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Defensores do impeachment usaram cartazes em ingl\u00eas; atos pr\u00f3-Dilma tamb\u00e9m ocorreram\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'pais'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=pais\" title=\"O Globo - Brasil\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = '';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"19820363\",\"titulo\":\"Protestos contra e a favor de Dilma tomam as ruas em 20 estados\",\"dtPublicacao\":\"20160731\",\"hrPublicacao\":\"12\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Eduardo Barretto,Alessandro Giannini,Tiago Dantas\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"3\",\"qtdCaracteres\":\"7709\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"0\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"\",\"editoria\":\"Brasil\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/protestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363\"};\ngtm.topicos = \"\";\ngtm.palavraChave = \"\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Brasil\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style><style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style><style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style><style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style><style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style><style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/brasil\";\nvar topicos = \"\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"brasil\",\nid_conteudo : \"19820363\",\nentidades : [\"\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Brasil \"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nProtestos contra e a favor de Dilma tomam as ruas em 20 estados\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nDefensores do impeachment usaram cartazes em ingl\u00eas; atos pr\u00f3-Dilma tamb\u00e9m ocorreram\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Eduardo Barretto, Alessandro Giannini e Tiago Dantas</div>\n<div class=article__date>\n31/07/2016 - 12:18\n/ Atualizado em 01/08/2016 - 23:16\n</div>\n</div>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Protestos+contra+e+a+favor+de+Dilma+tomam+as+ruas+em+20+estados&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fprotestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Defensores+do+impeachment+usaram+cartazes+em+ingl%c3%aas%3b+atos+pr%c3%b3-Dilma+tamb%c3%a9m+ocorreram+&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f19820637-8ea-6ed%2fFT460B%2f220%2f201607311338338903.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Protestos+contra+e+a+favor+de+Dilma+tomam+as+ruas+em+20+estados&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fprotestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Protestos contra e a favor de Dilma tomam as ruas em 20 estados - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fbrasil%2Fprotestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820637-8ea-6ed/FT1086A/652/201607311338338903.jpg\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o proimpeachment da presidenta afastada Dilma Rousseff em frente ao Congresso Nacional e Esplanada dos Minist\u00e9rios Foto: Ailton de Freitas / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>Manifesta\u00e7\u00e3o proimpeachment da presidenta afastada Dilma Rousseff em frente ao Congresso Nacional e Esplanada dos Minist\u00e9rios Foto: Ailton de Freitas / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<p>RIO,&nbsp; S\u00c3O PAULO E BRAS\u00cdLIA\u2014 A cinco dias do in\u00edcio oficial da Olimp\u00edada e com o Brasil no foco da imprensa internacional, o pa\u00eds viveu neste domingo nova onda de protestos a favor do impeachment da presidente afastada, Dilma Rousseff, e contra o governo do presidente interino, Michel Temer. Houve manifesta\u00e7\u00f5es em pelo menos 20 estados e no Distrito Federal, que reuniram menos pessoas do que em atos anteriores. Nas principais capitais, sequer houve estimativa oficial de participantes.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>As passeatas contra Dilma aconteceram em 20 estados e no DF. A Pol\u00edcia Militar n\u00e3o informou estimativas de p\u00fablico nos dois maiores atos: Rio e S\u00e3o Paulo. No Distrito Federal, 7 mil pessoas foram \u00e0s ruas, segundo a PM. Em 17 de abril, quando a C\u00e2mara dos Deputados votou a admissibilidade do processo de impeachment, foram 53 mil, segundo a PM. J\u00e1 os protestos contra Temer ocorreram em 15 estados.</p>\n<section class=\"article__photo-gallery-teaser gallery-teaser small-gallery gallery-teaser--mista\">\n<header class=\"photo-gallery-teaser__header gallery-teaser__header\">\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/atos-contra-corrupcao-pelo-brasil-19820609\" class=\"photo-gallery-teaser__header-link gallery-teaser__header-link\">\n<svg class=\"icon photo-gallery-teaser__header-icon gallery-teaser__header-icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--fotogal\">\n</use>\n</svg>\n<h1 class=\"photo-gallery-teaser__header-title gallery-teaser__header-title\">Atos contra corrup\u00e7\u00e3o pelo Brasil</h1>\n</a>\n</header>\n<div class=\"gallery__controls carousel-controls\">\n<div class=\"carousel__page-counter control--counter\"></div>\n<div class=carousel__controls>\n<button class=\"control--before carousel-controls__previous carousel-controls__previous--disabled\">\n<svg class=\"icon before-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--left-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Foto Anterior</title>\n</button>\n<button class=\"control--after carousel-controls__next\">\n<svg class=\"icon after-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Proxima Foto</title>\n</button>\n</div>\n</div>\n<div class=\"gallery-teaser--container carousel__container\">\n<div class=\"gallery-teaser--wrapper article_gallery-teaser--wrapper carousel__wrapper\">\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto1>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820590-d41-eb3/FT1086A/652/201607311253188842.jpg\" alt=\"Com camisas com iamgens do juiz S\u00e9rgio Moro, manifestantes protestam contra a corrup\u00e7\u00e3o e defendem impeachment da presidente afastada Dilma Rousseff Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Com camisas com iamgens do juiz S\u00e9rgio Moro, manifestantes protestam contra a corrup\u00e7\u00e3o e defendem impeachment da presidente afastada Dilma Rousseff Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto2>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820589-9f5-5dd/FT1086A/652/201607311254178848.jpg\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o contra a corrup\u00e7\u00e3o leva centenas de pessoas \u00e0 orla da praia de Copacaban Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Manifesta\u00e7\u00e3o contra a corrup\u00e7\u00e3o leva centenas de pessoas \u00e0 orla da praia de Copacaban Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto3>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820591-a9a-f06/FT1086A/652/201607311250448841.jpg\" alt=\"Bonecos infl\u00e1veis de Dilma e do juis S\u00e9rgio Moro se espalhavam no ato em Copacabana Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Bonecos infl\u00e1veis de Dilma e do juis S\u00e9rgio Moro se espalhavam no ato em Copacabana Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto4>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820592-8f0-a99/FT1086A/652/201607311247318833.jpg\" alt=\"Ato convocado pelas redes sociais levou centenas de pessoas com bandeiras do Brasil e cartazes contra PT, Dilma e Lula \u00e0 Copacabana Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Ato convocado pelas redes sociais levou centenas de pessoas com bandeiras do Brasil e cartazes contra PT, Dilma e Lula \u00e0 Copacabana Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto5>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820595-247-bbe/FT1086A/652/x201607311250308839.jpg.pagespeed.ic.PBGsDZFkpu.jpg\" alt=\"A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato foi lembrada durante o protesto no Rio Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">A Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato foi lembrada durante o protesto no Rio Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto6>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820596-2ec-0fd/FT1086A/652/x201607311256208849.jpg.pagespeed.ic.w0LNQuZizp.jpg\" alt=\"Faixas e cartazes pediam a sa\u00edda definitiva de Dilma Rousseff da Presid\u00eancia Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Faixas e cartazes pediam a sa\u00edda definitiva de Dilma Rousseff da Presid\u00eancia Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto7>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820674-3bb-ec8/FT1086A/652/x201607311338198901.jpg.pagespeed.ic.WPCfvVrT7Q.jpg\" alt=\"Em Bras\u00edlia, protesto reuniu cerca de sete mil manifestantes em frente ao Congresso Nacional, segundo a PM Foto: Ailton de Freitas / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Em Bras\u00edlia, protesto reuniu cerca de sete mil manifestantes em frente ao Congresso Nacional, segundo a PM Foto: Ailton de Freitas / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto8>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19821598-240-42c/FT1086A/652/201607311431034863_AFP.jpg\" alt=\"Manifestantes carregam uma grande bandeira do Brasil durante o ato Foto: ANDRESSA ANHOLETE / AFP\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Manifestantes carregam uma grande bandeira do Brasil durante o ato Foto: ANDRESSA ANHOLETE / AFP</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto9>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820874-2ac-3fe/FT1086A/652/201607311422408982.jpg\" alt=\"Manifestante vestido de &amp;#039;Pixuleco&amp;#039;, boneco que retrata o ex-presidente Lula vestido de presidi\u00e1rio, anda de skate em frente ao Congresso Foto: Ailton de Freitas / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Manifestante vestido de &#039;Pixuleco&#039;, boneco que retrata o ex-presidente Lula vestido de presidi\u00e1rio, anda de skate em frente ao Congresso Foto: Ailton de Freitas / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto10>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820675-e57-12d/FT1086A/652/x201607311339318909.jpg.pagespeed.ic.6zCT_9-C_f.jpg\" alt=\"Manifestantes pedem o fim da corrup\u00e7\u00e3o no pa\u00eds Foto: Ailton de Freitas / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Manifestantes pedem o fim da corrup\u00e7\u00e3o no pa\u00eds Foto: Ailton de Freitas / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto11>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19821712-3ad-4c9/FT1086A/652/201607311707209151.jpg\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o a favor do impeachment da presidente afastada Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Manifesta\u00e7\u00e3o a favor do impeachment da presidente afastada Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto12>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19821619-19f-142/FT1086A/652/201607311535594997_AFP.jpg\" alt=\"Manifestantes fazem protesto na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo Foto: NELSON ALMEIDA / AFP\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Manifestantes fazem protesto na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo Foto: NELSON ALMEIDA / AFP</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto13>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19821621-e05-ac8/FT1086A/652/201607311535314993_AFP.jpg\" alt=\"Muitos cartazes em apoio ao juiz S\u00e9rgio Moro foram vistos na manifesta\u00e7\u00e3o Foto: NELSON ALMEIDA / AFP\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Muitos cartazes em apoio ao juiz S\u00e9rgio Moro foram vistos na manifesta\u00e7\u00e3o Foto: NELSON ALMEIDA / AFP</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto14>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19821622-18b-3e8/FT1086A/652/x201607311535454995_AFP.jpg.pagespeed.ic.2in1FMGsgt.jpg\" alt=\"Cartazes em ingl\u00eas tamb\u00e9m foram levados por manifestantes Foto: NELSON ALMEIDA / AFP\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Cartazes em ingl\u00eas tamb\u00e9m foram levados por manifestantes Foto: NELSON ALMEIDA / AFP</figcaption>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</section>\n<p>&nbsp;</p><p>No Rio, manifestantes se concentraram na orla da Praia de Copacabana para protestar a favor do impeachment de Dilma. Levaram faixas em ingl\u00eas, atraindo a aten\u00e7\u00e3o da imprensa internacional e de turistas que vieram para a Olimp\u00edada.</p><p>\u2014 Os olhos do mundo est\u00e3o no Rio. As manifesta\u00e7\u00f5es est\u00e3o acontecendo por todo o pa\u00eds. Com as faixas em ingl\u00eas aqui queremos dizer para o mundo que n\u00e3o est\u00e1 acontecendo nenhum golpe. Queremos o fim da corrup\u00e7\u00e3o \u2014 explicou Adriana Balthazar, do Vem Pra Rua, principal movimento que organizou os protestos no pa\u00eds contra a Dilma e o PT.</p><p>Quatro carros de som participaram da manifesta\u00e7\u00e3o, que contou com os bonecos infl\u00e1veis representando o ex-presidente Lula vestido de presidi\u00e1rio, e o presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Ricardo Lewandowski. No alto de um carro de som, havia um cartaz com o desenho da presidente afastada com nariz do personagem Pin\u00f3quio.</p><p>&nbsp;</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<figure class=\"article__picture article__picture--horizontal\">\n<img class=article__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19820519-c86-bd5/FT1086A/652/x201607311250308839.jpg.pagespeed.ic.PBGsDZFkpu.jpg\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o contra a corrup\u00e7\u00e3o leva milhares de cariocas \u00e0 orla de Copacabana Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>Manifesta\u00e7\u00e3o contra a corrup\u00e7\u00e3o leva milhares de cariocas \u00e0 orla de Copacabana Foto: Cust\u00f3dio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<p>&nbsp;</p><p>Na maioria dos atos n\u00e3o houve incidentes. Mas em Curitiba, <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/leticia-sabatella-hostilizada-em-ato-contra-dilma-em-curitiba-19822459\">a atriz Let\u00edcia Sabatella foi hostilizada</a> por manifestantes favor\u00e1veis ao impeachment de Dilma. Conhecida por se posicionar publicamente contra o afastamento da presidente, ela foi xingada e precisou de prote\u00e7\u00e3o policial ao passar pelo grupo de manifestantes.</p><p>Em S\u00e3o Paulo, houve atos a favor de Dilma e contra o governo Temer. Sem o apoio de todos os movimentos que s\u00e3o a favor do impeachment, grupos contra o PT se reuniram na Avenida Paulista, regi\u00e3o central de S\u00e3o Paulo. Al\u00e9m de pedir a sa\u00edda de Dilma e a pris\u00e3o de Lula, o protesto foi uma exalta\u00e7\u00e3o do juiz federal S\u00e9rgio Moro, respons\u00e1vel pelos processos da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato.</p><p>Bonecos que representam o juiz de primeira inst\u00e2ncia como um super-her\u00f3i, com capa e s\u00edmbolo no peito, eram vendidos a R$ 10. Do alto do trio el\u00e9trico do Vem Pra Rua, um manifestante puxou um \u201cParab\u00e9ns a voc\u00ea\u201d para Moro, dizendo que o magistrado faria anivers\u00e1rio hoje (segunda-feira). Pessoas a favor de interven\u00e7\u00e3o militar e at\u00e9 da volta da monarquia tamb\u00e9m foram \u00e0 Paulista. </p>\n<section class=\"article__photo-gallery-teaser gallery-teaser small-gallery gallery-teaser--mista\">\n<header class=\"photo-gallery-teaser__header gallery-teaser__header\">\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/manifestacao-contra-impeachment-de-dilma-em-sp-19821379\" class=\"photo-gallery-teaser__header-link gallery-teaser__header-link\">\n<svg class=\"icon photo-gallery-teaser__header-icon gallery-teaser__header-icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--fotogal\">\n</use>\n</svg>\n<h1 class=\"photo-gallery-teaser__header-title gallery-teaser__header-title\">Manifesta\u00e7\u00e3o contra impeachment de Dilma em SP</h1>\n</a>\n</header>\n<div class=\"gallery__controls carousel-controls\">\n<div class=\"carousel__page-counter control--counter\"></div>\n<div class=carousel__controls>\n<button class=\"control--before carousel-controls__previous carousel-controls__previous--disabled\">\n<svg class=\"icon before-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--left-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Foto Anterior</title>\n</button>\n<button class=\"control--after carousel-controls__next\">\n<svg class=\"icon after-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Proxima Foto</title>\n</button>\n</div>\n</div>\n<div class=\"gallery-teaser--container carousel__container\">\n<div class=\"gallery-teaser--wrapper article_gallery-teaser--wrapper carousel__wrapper\">\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto1>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19821352-70e-b39/FT1086A/652/x201607311537325010_AFP.jpg.pagespeed.ic.lkjZq8TMhE.jpg\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para protestar a favor da presidente afastada, Dilma Rousseff Foto: MIGUEL SCHINCARIOL / AFP\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Manifestantes se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para protestar a favor da presidente afastada, Dilma Rousseff Foto: MIGUEL SCHINCARIOL / AFP</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto2>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19821350-b09-287/FT1086A/652/201607311515479028.jpg\" alt=\"O protesto contou com grupos de apoio LGBT Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O protesto contou com grupos de apoio LGBT Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto3>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19821351-083-7f6/FT1086A/652/201607311537265009_AFP.jpg\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o conta com membros do Movimento dos Trabalhadores Sem Teto (MTST) e da Frente Povo sem Medo Foto: MIGUEL SCHINCARIOL / AFP\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Manifesta\u00e7\u00e3o conta com membros do Movimento dos Trabalhadores Sem Teto (MTST) e da Frente Povo sem Medo Foto: MIGUEL SCHINCARIOL / AFP</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto4>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19821353-12f-72b/FT1086A/652/x201607311537185008_AFP.jpg.pagespeed.ic.Au2gT97e7H.jpg\" alt=\"Boneco representando o presidente interino, Michel Temer Foto: MIGUEL SCHINCARIOL / AFP\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Boneco representando o presidente interino, Michel Temer Foto: MIGUEL SCHINCARIOL / AFP</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto5>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19821354-140-495/FT1086A/652/x201607311518469034.jpg.pagespeed.ic.q8iJN48WnI.jpg\" alt=\"Protesto corre no Largo da Batata, bairro de Pinheiros, Zona Sul de S\u00e3o Paulo Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Protesto corre no Largo da Batata, bairro de Pinheiros, Zona Sul de S\u00e3o Paulo Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto6>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19821355-c62-10e/FT1086A/652/201607311518189030.jpg\" alt=\"Manifestantes em S\u00e3o Paulo Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Manifestantes em S\u00e3o Paulo Foto: Edilson Dantas / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto7>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19822449-f5a-f2a/FT1086A/652/201607311814319299.jpg\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem na Pra\u00e7a Mau\u00e1, no Rio de Janeiro Foto: B\u00e1rbara Lopes / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Manifestantes se re\u00fanem na Pra\u00e7a Mau\u00e1, no Rio de Janeiro Foto: B\u00e1rbara Lopes / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto8>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19822445-d32-158/FT1086A/652/201607311816309309.jpg\" alt=\"Manifestantes levam bandeiras em apoio \u00e0 presidente afastada Foto: B\u00e1rbara Lopes / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Manifestantes levam bandeiras em apoio \u00e0 presidente afastada Foto: B\u00e1rbara Lopes / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto9>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/19822452-cdc-f77/FT1086A/652/201607311816239307.jpg\" alt=\"Tocha ol\u00edmpica em protesto contra Temer Foto: B\u00e1rbara Lopes / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Tocha ol\u00edmpica em protesto contra Temer Foto: B\u00e1rbara Lopes / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</section>\n<p>Em outro ponto da capital paulista, no Largo da Batata, Zona Oeste, a Frente Povo Sem Medo, que congrega diversos movimentos sociais, reuniu manifestantes contra o impeachment de Dilma. Eles sa\u00edram em passeata at\u00e9 a frente do escrit\u00f3rio do presidente interino, pr\u00f3ximo \u00e0 Pra\u00e7a Panamericana, onde gritaram \u201cFora Temer\u201d. A Frente Povo Sem Medo, que organizou o ato, estimou que havia 60 mil pessoas compareceram. Em 17 de abril, os organizadores estimaram em 200 mil os presentes.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Em Bras\u00edlia, cerca de 7 mil pessoas, segundo os organizadores e a PM, protestaram em frente ao Congresso pedindo o impeachment de Dilma. O ato tamb\u00e9m teve palavras de ordem contra Lula e a favor de Moro.</p><p>Al\u00e9m das faixas pedindo a sa\u00edda de Dilma, manifestantes criticaram o projeto contra abuso de autoridade, apoiado pelo presidente do Senado, Renan Calheiros, e comemoraram a decis\u00e3o da Justi\u00e7a que tornou Lula r\u00e9u em processo por obstru\u00e7\u00e3o de Justi\u00e7a. Temer foi citado poucas vezes, mas n\u00e3o foi criticado.</p><p>Tamb\u00e9m neste domingo, houve um protesto pr\u00f3-Dilma e contra Temer em Planaltina, a 60 quil\u00f4metro de Bras\u00edlia. O GLOBO n\u00e3o conseguiu contato com os organizadores ou a PM sobre a manifesta\u00e7\u00e3o.<em> (Com G1)</em></p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=pais data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Brasil\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=19820363&type=article&title=Protestos+contra+e+a+favor+de+Dilma+tomam+as+ruas+em+20+estados&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fprotestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=19820363&type=article&title=Protestos+contra+e+a+favor+de+Dilma+tomam+as+ruas+em+20+estados&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fprotestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 19820363;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/\",\"name\":\"Brasil\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/protestos-contra-a-favor-de-dilma-tomam-as-ruas-em-20-estados-19820363\",\"name\":\"Protestos contra e a favor de Dilma tomam as ruas em 20 estados\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}