{"fileid": "oglobo.globo.com___brasil_supremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385", "url": "https://oglobo.globo.com/brasil/supremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385", "subject": "prisao-lula", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nSupremo decide destino de Lula nesta quarta-feira - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/supremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/supremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385\"/>\n<meta content=\"Para Dodge, execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s todos os recursos \u2018aniquila\u2019 sistema de Justi\u00e7a\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Supremo decide destino de Lula nesta quarta-feira\"/>\n<meta property=og:description content=\"Para Dodge, execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s todos os recursos \u2018aniquila\u2019 sistema de Justi\u00e7a\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/brasil/supremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22554390-b21-b50/FT1086A/652/stf.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2018-04-4T1:30 />\n<meta property=article:modified_time content=2018-04-4T12:54 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Brasil />\n<meta property=article:tag content=\"Brasil,LULA\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Supremo decide destino de Lula nesta quarta-feira\">\n<meta name=twitter:description content=\"Para Dodge, execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s todos os recursos \u2018aniquila\u2019 sistema de Justi\u00e7a\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22554390-b21-b50/FT631A/stf.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/supremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Supremo decide destino de Lula nesta quarta-feira\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22554390-b21-b50/FT1086A/652/stf.jpg\",\"datePublished\":\"2018-04-04T01:30:27-0300\",\"dateModified\":\"2018-04-04T12:54:27-0300\",\"author\":{\"name\":\"Andr\u00e9 de Souza, Eduardo Bresciani, Adriana Mendes, Daniel Gullino, Jailton de Carvalho, Gian Amato e S\u00e9rgio Roxo\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Para Dodge, execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s todos os recursos \u2018aniquila\u2019 sistema de Justi\u00e7a\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'pais'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=pais\" title=\"O Globo - Brasil\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = '';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"22554385\",\"titulo\":\"Supremo decide destino de Lula nesta quarta-feira\",\"dtPublicacao\":\"20180404\",\"hrPublicacao\":\"01\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Andr\u00e9 de Souza, Eduardo Bresciani, Adriana Mendes, Daniel Gullino, Jailton de Carvalho, Gian Amato e S\u00e9rgio Roxo\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"20\",\"qtdCaracteres\":\"15926\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"7\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"\",\"editoria\":\"Brasil\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/supremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385\"};\ngtm.topicos = \"\";\ngtm.palavraChave = \"LULA\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Brasil\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style><style type='text/css' media='screen,print'>.g-artboard{margin:0 auto}</style><style type='text/css' media='screen,print'>#g-info-lula-0404-desk{position:relative;overflow:hidden;width:700px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-info-lula-0404-desk article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-info-lula-0404-desk article,#g-info-lula-0404-mobi article{padding:0}#g-info-lula-0404-desk .g-aiPstyle0{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:30px;line-height:29px;font-weight:bold;text-align:left;color:#364352}#g-info-lula-0404-desk .g-aiPstyle1{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:24px;line-height:25px;font-weight:normal;text-align:left;color:#000}#g-info-lula-0404-desk .g-aiPstyle2{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:25px;font-weight:bold;text-align:left;letter-spacing:.00833333333333em;color:#000}#g-info-lula-0404-desk .g-aiPstyle3{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:20px;text-align:left;color:#000}#g-info-lula-0404-desk .g-aiPstyle4{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:22px;font-weight:bold;text-align:left;letter-spacing:.00833333333333em;color:#b12b2a}#g-info-lula-0404-desk .g-aiPstyle5{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:17px;line-height:19px;font-weight:bold;text-align:right;letter-spacing:.00833333333333em;color:#666}#g-info-lula-0404-desk .g-aiPstyle6{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:25px;font-weight:bold;text-align:center;letter-spacing:.00833333333333em;color:#000}#g-info-lula-0404-desk .g-aiPstyle7{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:22px;font-weight:bold;text-align:center;letter-spacing:.00833333333333em;color:#666}#g-info-lula-0404-desk .g-aiPstyle8{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:20px;text-align:center;color:#000}#g-info-lula-0404-desk .g-aiPstyle9{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:34px;line-height:36px;font-weight:500;text-transform:uppercase;text-align:left;color:#000}#g-info-lula-0404-desk .g-aiPstyle10{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:22px;font-weight:bold;text-align:right;letter-spacing:.00833333333333em;color:#666}#g-info-lula-0404-desk{display:block}#g-info-lula-0404-mobi{display:none}@media all and (max-width:640px){#g-info-lula-0404-desk{display:none}#g-info-lula-0404-mobi{display:block}}</style><style type='text/css' media='screen,print'>#g-info-lula-0404-mobi{position:relative;overflow:hidden;width:300px}.g-aiAbs{position:absolute}.g-aiImg{display:block;width:100%!important}#g-info-lula-0404-mobi article{font-family:nyt-franklin,arial,helvetica,sans-serif;font-size:13px;line-height:18px;margin:0}#g-info-lula-0404-desk article,#g-info-lula-0404-mobi article{padding:0}#g-info-lula-0404-mobi .g-aiPstyle0{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:30px;line-height:29px;font-weight:bold;text-align:left;color:#364352}#g-info-lula-0404-mobi .g-aiPstyle1{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:24px;line-height:25px;font-weight:normal;text-align:left;color:#000}#g-info-lula-0404-mobi .g-aiPstyle2{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:25px;font-weight:bold;text-align:left;letter-spacing:.00833333333333em;color:#000}#g-info-lula-0404-mobi .g-aiPstyle3{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:20px;text-align:left;color:#000}#g-info-lula-0404-mobi .g-aiPstyle4{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:22px;font-weight:bold;text-align:left;letter-spacing:.00833333333333em;color:#b12b2a}#g-info-lula-0404-mobi .g-aiPstyle5{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:22px;font-weight:bold;text-align:center;letter-spacing:.00833333333333em;color:#666}#g-info-lula-0404-mobi .g-aiPstyle6{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:17px;line-height:19px;font-weight:bold;text-align:right;letter-spacing:.00833333333333em;color:#666}#g-info-lula-0404-mobi .g-aiPstyle7{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:25px;font-weight:bold;text-align:center;letter-spacing:.00833333333333em;color:#000}#g-info-lula-0404-mobi .g-aiPstyle8{font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:16px;line-height:20px;text-align:center;color:#000}#g-info-lula-0404-mobi .g-aiPstyle9{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:34px;line-height:36px;font-weight:500;text-transform:uppercase;text-align:left;color:#000}#g-info-lula-0404-mobi .g-aiPstyle10{font-family:'OgloboCondensed',arial,helvetica,sans-serif;font-size:21px;line-height:22px;font-weight:bold;text-align:right;letter-spacing:.00833333333333em;color:#666}#g-info-lula-0404-desk{display:block}#g-info-lula-0404-mobi{display:none}@media all and (max-width:640px){#g-info-lula-0404-desk{display:none}#g-info-lula-0404-mobi{display:block}}</style></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/brasil\";\nvar topicos = \"\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"brasil\",\nid_conteudo : \"22554385\",\nentidades : [\"LULA\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Brasil, LULA\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--special article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nSupremo decide destino de Lula nesta quarta-feira\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nPara Dodge, execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s todos os recursos \u2018aniquila\u2019 sistema de Justi\u00e7a\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Andr\u00e9 de Souza, Eduardo Bresciani, Adriana Mendes, Daniel Gullino, Jailton de Carvalho, Gian Amato e S\u00e9rgio Roxo</div>\n<div class=article__date>\n04/04/2018 - 01:30\n/ Atualizado em 04/04/2018 - 12:54\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image-loaded\" srcset=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22554390-b21-b50/FT320A/xstf.jpg.pagespeed.ic.JDjsy6nl1R.jpg 414w, https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22554390-b21-b50/FT1500A/690/xstf.jpg.pagespeed.ic.zY6QTBw5Qx.jpg\" sizes=\"(max-width: 414px) 414px, 1500px\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22554390-b21-b50/FT1500A/690/xstf.jpg.pagespeed.ic.zY6QTBw5Qx.jpg\" alt=\"A sede do Supremo Tribunal Federal (STF) Foto: Givaldo Barbosa / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nA sede do Supremo Tribunal Federal (STF) Foto: Givaldo Barbosa / Ag\u00eancia O Globo\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Supremo+decide+destino+de+Lula+nesta+quarta-feira&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fsupremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Para+Dodge%2c+execu%c3%a7%c3%a3o+da+pena+ap%c3%b3s+todos+os+recursos+%e2%80%98aniquila%e2%80%99+sistema+de+Justi%c3%a7a&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f22554390-b21-b50%2fFT460B%2f220%2fstf.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Supremo+decide+destino+de+Lula+nesta+quarta-feira&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fsupremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Supremo decide destino de Lula nesta quarta-feira - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Fbrasil%2Fsupremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>BRAS\u00cdLIA, S\u00c3O PAULO E LISBOA \u2014 O Supremo Tribunal Federal (<strong>STF</strong>) retoma nesta quarta-feira o <strong>julgamento do habeas corpus</strong> do ex-presidente <strong>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</strong>, que tenta garantir o direito de n\u00e3o ser preso enquanto recorre aos tribunais superiores contra a condena\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro na <strong>Lava-Jato</strong>. Mas h\u00e1 muito mais em jogo do que o destino do l\u00edder nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto na elei\u00e7\u00e3o presidencial deste ano. Todos os condenados em segunda inst\u00e2ncia, que, pela regra atual, j\u00e1 podem ser presos, acompanham os desdobramentos de uma decis\u00e3o favor\u00e1vel a Lula. Pode ser o come\u00e7o de uma nova jurisprud\u00eancia no STF, retardando o momento do in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o da pena de condenados apenas ap\u00f3s a an\u00e1lise de todos os recursos.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p><strong>LEIA MAIS</strong>: <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/decisao-do-stf-sobre-habeas-corpus-para-lula-pode-ter-repercussao-geral-22548162\">Perguntas e respostas: entenda os impactos do julgamento de Lula</a></p><p><strong>LEIA MAIS: </strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/comandante-do-exercito-cita-repudio-impunidade-ministro-nega-mensagem-de-uso-de-forca-22554155\">Comandante do Ex\u00e9rcito cita \u2018rep\u00fadio \u00e0 impunidade\u2019; ministro nega mensagem de uso de for\u00e7a</a></p><p><strong>EDITORIAL</strong>: <a href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/general-faz-comentarios-inadequados-22555292\">General faz coment\u00e1rios inadequados</a></p><p>Na ter\u00e7a-feira, coube \u00e0 procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, dimensionar a gravidade do debate no STF. Dogde disse que a execu\u00e7\u00e3o da pena somente ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado \u201caniquila o sistema de Justi\u00e7a\u201d.</p><p><strong>AN\u00c1LISE: </strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/analise-dia-em-que-eduardo-cunha-vai-torcer-por-lula-22555199\">O dia em que Eduardo Cunha vai torcer por Lula</a></p><p>\u2014 O princ\u00edpio de presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia \u00e9 uma garantia individual importante em todos os pa\u00edses, \u00e9 importante tamb\u00e9m no sistema brasileiro. No entanto, apenas no Brasil o Judici\u00e1rio vinha entendendo que s\u00f3 se pode executar uma senten\u00e7a ap\u00f3s quatro inst\u00e2ncias judiciais confirmarem uma condena\u00e7\u00e3o. Este exagero aniquila o sistema de Justi\u00e7a exatamente porque uma Justi\u00e7a que tarda \u00e9 uma Justi\u00e7a que falha \u2014 disse a procuradora, em sess\u00e3o do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.</p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/fim-da-prisao-em-2-instancia-aumentaria-impunidade-22553894\">\nFim da pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia aumentaria impunidade?\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/fim-da-prisao-em-2-instancia-aumentaria-impunidade-22553894\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22553961-d02-f44/FT299A/x74745467_BRASILBrasiliaBSBPA09-02-2018PAEstatua-da-Justica-em-frente-ao-Supremo-Tr.jpg.pagespeed.ic.7CfI1CFplV.jpg\" alt=\"Est\u00e1tua da Justi\u00e7a em frente ao Supremo Tribunal Federal (STF) Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo 09/02/2018\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/comandante-do-exercito-cita-repudio-impunidade-ministro-nega-mensagem-de-uso-de-forca-22554155\">\nComandante do Ex\u00e9rcito fala sobre &#039;impunidade&#039;; ministro nega mensagem de uso de for\u00e7a\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/comandante-do-exercito-cita-repudio-impunidade-ministro-nega-mensagem-de-uso-de-forca-22554155\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22553909-1ce-1c7/FT299A/x68526792_Brasil-Brasilia-BsB-DF-22-06-2017A-Comissao-de-Relacoes-Exteriores-e-Defesa-Naciona.jpg.pagespeed.ic.BlrNiVN-qZ.jpg\" alt=\"O comandante do Ex\u00e9rcito, general Eduardo Villas B\u00f4as, participa de comiss\u00e3o do Senado Foto: Ailton de Freitas/Ag\u00eancia O Globo/22-06-2017\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/lula-assiste-futebol-na-vespera-do-julgamento-do-habeas-corpus-no-stf-22553852\">\nLula assiste futebol na v\u00e9spera do julgamento do habeas corpus no STF\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/lula-assiste-futebol-na-vespera-do-julgamento-do-habeas-corpus-no-stf-22553852\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/22553853-6e9-2c5/FT299A/xlula.jpg.pagespeed.ic.eYBN-hAJrJ.jpg\" alt=\"O ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva Foto: MAURO PIMENTEL / AFP\"/>\n</a>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<p>&nbsp;</p><p>Dodge ainda mandou um memorial aos ministros do STF reiterando a posi\u00e7\u00e3o do MP e afirmando que uma mudan\u00e7a no entendimento sobre o tema abalaria a confian\u00e7a no tribunal. \u201cUm sistema inst\u00e1vel e imprevis\u00edvel deixaria os jurisdicionados inseguros quanto a seus direitos e deveres, al\u00e9m de incr\u00e9dulos quanto \u00e0 capacidade de o Poder Judici\u00e1rio agir de modo coerente, justo e ison\u00f4mico situa\u00e7\u00e3o que atinge, em \u00faltima an\u00e1lise, a pr\u00f3pria confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o na capacidade de o Poder Judici\u00e1rio resolver conflitos de forma segura e confi\u00e1vel\u201d, afirmou a procuradora.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p><strong>LEIA MAIS: </strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/ruralistas-defendem-prisao-apos-condenacao-segunda-instancia-22554969\">Ruralistas defendem pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o segunda inst\u00e2ncia</a></p><p>Antecessor de Dogde no cargo, Rodrigo Janot afirmou durante palestra em uma universidade em Bras\u00edlia que a fixa\u00e7\u00e3o da jurisprud\u00eancia pela pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, em 2016, fez crescer o n\u00famero de dela\u00e7\u00f5es premiadas.</p><p><strong>LEIA MAIS: </strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/secretario-diz-que-nao-ha-insinuacoes-em-mensagem-de-general-22554879\">Secret\u00e1rio diz que 'n\u00e3o h\u00e1 insinua\u00e7\u00f5es' em mensagem de general</a></p><p>\u2014 Quando o STF aprovou a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, em 2016, as colabora\u00e7\u00f5es fizeram assim \u2014 disse Janot, tra\u00e7ando com as m\u00e3os no ar uma curva ascendente.</p><p>Previsto para come\u00e7ar \u00e0s 14h, o julgamento ser\u00e1 aberto com o voto do relator, Edson Fachin. Depois, se manifestam os outros dez ministros, terminando com o voto da presidente, C\u00e1rmen L\u00facia. \u00c9 poss\u00edvel que um dos ministros levante a discuss\u00e3o sobre os efeitos da decis\u00e3o do habeas corpus de Lula para outros casos.</p><p>Na ter\u00e7a-feira, Marco Aur\u00e9lio Mello e Ricardo Lewandowski, contr\u00e1rios \u00e0 regra atual, avaliaram que o habeas corpus vale apenas para Lula. Os dois n\u00e3o t\u00eam inten\u00e7\u00e3o de usar o julgamento para estabelecer uma regra a todos os casos de condenados em segunda inst\u00e2ncia porque j\u00e1 consideram que uma eventual decis\u00e3o favor\u00e1vel a Lula apontaria nova tend\u00eancia. Em outras palavras, os magistrados teriam os dois entendimentos, de 2016 e de 2018, para decidir sobre o momento da pris\u00e3o.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p><strong>LEIA MAIS: </strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/dos-cinco-ministros-no-stf-desde-2009-so-gilmar-mudou-de-posicao-sobre-prisao-em-2-instancia-22549473\">Dos cinco ministros no STF desde 2009, s\u00f3 Gilmar mudou de posi\u00e7\u00e3o sobre pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia</a></p><p><strong>LEIA MAIS: </strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/mudanca-de-entendimento-sobre-2-instancia-cova-da-lava-jato-diz-procurador-22550033\">Mudan\u00e7a de entendimento sobre 2\u00aa inst\u00e2ncia \u00e9 'cova da Lava-Jato', diz procurador</a></p><p>\u2014 \u00c9 um processo subjetivo. Cada juiz decide como quer, continua decidindo \u2014 disse Lewandowski, ao ser questionado se uma decis\u00e3o favor\u00e1vel ao ex-presidente poderia servir de par\u00e2metro para as inst\u00e2ncias inferiores.</p>\n<div class=article__embed-container>\n<div class=embed-social><p><div id=g-info-lula-0404-box class=ai2html><div id=g-info-lula-0404-desk class='g-artboard '><div id=g-info-lula-0404-desk-graphic><img id=g-ai0-0 class=g-aiImg src='https://d37iydjzbdkvr9.cloudfront.net/arquivos/2018/04/03/info-lula-0404-desk.png'/><div id=g-ai0-1 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:0.4312%;left:0.0000%;'><article class=g-aiPstyle0>O que ser\u00e1 julgado hoje</article></div><div id=g-ai0-2 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:2.1559%;left:0.0000%;'><article class=g-aiPstyle1>STF retoma julgamento de pedido de habeas </article><article class=g-aiPstyle1>corpus preventivo apresentado pelo </article><article class=g-aiPstyle1>ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, </article><article class=g-aiPstyle1>suspenso em 22 de mar\u00e7o</article></div><div id=g-ai0-3 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:11.3340%;left:0.0000%;'><article class=g-aiPstyle2>O que pede o habeas corpus</article></div><div id=g-ai0-4 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:14.6602%;left:0.0000%;width:33.9799%;'><article class=g-aiPstyle3>Que Lula responda em liberdade ao processo sobre o tr\u00edplex do Guaruj\u00e1, no qual foi condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pelo TRF-4 pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro, at\u00e9 o julgamento do \u00faltimo recurso no STF</article></div><div id=g-ai0-5 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:18.6641%;left:56.9083%;'><article class=g-aiPstyle4>Habeas</article><article class=g-aiPstyle4>corpus</article></div><div id=g-ai0-6 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:27.7189%;right:27.0452%;'><article class=g-aiPstyle5>Presidente</article><article class=g-aiPstyle5>do STF</article></div><div id=g-ai0-7 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:34.4947%;left:83.2426%;width:44.0809%;margin-left:-22.0405%;'><article class=g-aiPstyle6>Como ser\u00e1 a sess\u00e3o</article><article>&nbsp;</article></div><div id=g-ai0-8 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:35.4802%;left:49.5674%;width:8.7059%;margin-left:-4.3530%;'><article class=g-aiPstyle7>STF</article></div><div id=g-ai0-9 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:37.0818%;left:83.1876%;width:32.4568%;margin-left:-16.2284%;'><article class=g-aiPstyle8>A presidente do STF, ministra C\u00e1rmen L\u00facia, abre os trabalhos e passa a palavra para o ministro relator do processo, Edson Fachin, apresentar seu voto</article></div><div id=g-ai0-10 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:49.2165%;left:3.9062%;'><article class=g-aiPstyle9>Se o STF conceder </article><article class=g-aiPstyle9>o HC a Lula</article></div><div id=g-ai0-11 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:49.2165%;left:58.8237%;'><article class=g-aiPstyle9>Se o STF negar </article><article class=g-aiPstyle9>o HC a Lula</article></div><div id=g-ai0-12 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:54.2675%;left:2.0748%;width:40.3182%;'><article class=g-aiPstyle3>&bull;O ex-presidente n\u00e3o pode ser preso para cumprir condena\u00e7\u00e3o no caso do tr\u00edplex enquanto ainda restarem recursos. O STF deve dizer se o cumprimento da pena valer\u00e1 ap\u00f3s julgamento dos recursos no STJ ou s\u00f3 no STF (tr\u00e2nsito em julgado);</article><article>&nbsp;</article></div><div id=g-ai0-13 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:54.2675%;left:57.0968%;width:40.3182%;'><article class=g-aiPstyle3>&bull; Fica valendo o entendimento de execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s julgamento em segunda inst\u00e2ncia.</article><article class=g-aiPstyle3>&bull; Como o ac\u00f3rd\u00e3o do julgamento do recurso de Lula no TRF-4 j\u00e1 foi publicado, o juiz Sergio Moro poder\u00e1 expedir o mandado de pris\u00e3o e determinar onde Lula cumprir\u00e1 a pena;</article></div><div id=g-ai0-14 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:64.6775%;right:82.2641%;'><article class=g-aiPstyle10>Candidatura</article><article class=g-aiPstyle10>de Lula</article></div><div id=g-ai0-15 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:67.5726%;right:27.3465%;'><article class=g-aiPstyle10>Pris\u00e3o</article><article class=g-aiPstyle10>de Lula</article></div><div id=g-ai0-16 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:70.7757%;left:2.5088%;width:35.4261%;'><article class=g-aiPstyle3>&bull; O julgamento n\u00e3o tem efeito sobre a Lei da Ficha Limpa. Por ter sido condenado em segunda inst\u00e2ncia, Lula ser\u00e1 considerado ficha-suja. A decis\u00e3o sobre a impugna\u00e7\u00e3o ou o registro da candidatura cabe ao TSE.</article></div><div id=g-ai0-17 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:73.1164%;left:57.5251%;width:41.1011%;'><article class=g-aiPstyle3>&bull; A defesa ainda pode apresentar um recurso chamado embargo de declara\u00e7\u00e3o do embargo de declara\u00e7\u00e3o no TRF-4. Esse recurso n\u00e3o tem efeito suspensivo sobre a senten\u00e7a, s\u00f3 serve para esclarecer pontos da decis\u00e3o.</article></div><div id=g-ai0-18 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:83.7728%;left:3.7610%;'><article class=g-aiPstyle9>Repercuss\u00e3o geral da decis\u00e3o</article></div><div id=g-ai0-19 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:87.0375%;left:2.0345%;width:40.3182%;'><article class=g-aiPstyle3>&bull;Alguns magistrados contr\u00e1rios \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o sem todos os recursos julgados entendem que o habeas corpus do petista, caso a maioria do STF mude o entendimento atual, pode alterar a jurisprud\u00eancia e ter reflexo em casos de outros condenados em segunda inst\u00e2ncia.</article></div><div id=g-ai0-20 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:87.0375%;left:55.7126%;width:40.3182%;'><article class=g-aiPstyle3>&bull;Essa quest\u00e3o de ordem poder\u00e1 ser levantada no come\u00e7o ou no final da sess\u00e3o de hoje por um dos ministros contr\u00e1rios \u00e0 regra atual. Nesse caso, a presidente da corte teria que submeter a quest\u00e3o de ordem ao plen\u00e1rio que deliberaria sobre a abrang\u00eancia do julgamento.</article></div></div></div><div id=g-info-lula-0404-mobi class='g-artboard '><div id=g-info-lula-0404-mobi-graphic><img id=g-ai1-0 class=g-aiImg src='https://d37iydjzbdkvr9.cloudfront.net/arquivos/2018/04/03/info-lula-0404-mobi.png'/><div id=g-ai1-1 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:0.2969%;left:0.8223%;'><article class=g-aiPstyle0>O que ser\u00e1 julgado hoje</article></div><div id=g-ai1-2 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:1.6494%;left:0.8223%;'><article class=g-aiPstyle1>STF retoma julgamento de pedido </article><article class=g-aiPstyle1>de habeas corpus preventivo </article><article class=g-aiPstyle1>apresentado pelo ex-presidente </article><article class=g-aiPstyle1>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, </article><article class=g-aiPstyle1>suspenso em 22 de mar\u00e7o</article></div><div id=g-ai1-3 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:6.4655%;left:0.6761%;'><article class=g-aiPstyle2>O que pede o habeas corpus</article></div><div id=g-ai1-4 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:7.9829%;left:0.6764%;width:95.6198%;'><article class=g-aiPstyle3>Que Lula responda em liberdade ao processo sobre o tr\u00edplex do Guaruj\u00e1, no qual foi condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pelo TRF-4 pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro, at\u00e9 o julgamento do \u00faltimo recurso no STF</article></div><div id=g-ai1-5 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:25.3012%;left:65.9980%;'><article class=g-aiPstyle4>Habeas</article><article class=g-aiPstyle4>corpus</article></div><div id=g-ai1-6 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:34.8345%;left:50.7236%;width:20.3138%;margin-left:-10.1569%;'><article class=g-aiPstyle5>STF</article></div><div id=g-ai1-7 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:38.6610%;right:73.0443%;'><article class=g-aiPstyle6>Presidente</article><article class=g-aiPstyle6>do STF</article></div><div id=g-ai1-8 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:41.6299%;left:50.9608%;width:102.8561%;margin-left:-51.4281%;'><article class=g-aiPstyle7>Como ser\u00e1 a sess\u00e3o</article><article>&nbsp;</article></div><div id=g-ai1-9 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:43.0153%;left:50.9609%;width:72.4023%;margin-left:-36.2012%;'><article class=g-aiPstyle8>A presidente do STF, ministra C\u00e1rmen L\u00facia, abre os trabalhos e passa a palavra para o ministro relator do processo, Edson Fachin, apresentar seu voto</article></div><div id=g-ai1-10 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:49.6457%;left:5.1146%;'><article class=g-aiPstyle9>Se o STF conceder </article><article class=g-aiPstyle9>o HC a Lula</article></div><div id=g-ai1-11 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:52.3177%;left:0.8411%;width:94.0758%;'><article class=g-aiPstyle3>&bull;O ex-presidente n\u00e3o pode ser preso para cumprir condena\u00e7\u00e3o no caso do tr\u00edplex enquanto ainda restarem recursos. O STF deve dizer se o cumprimento da pena valer\u00e1 ap\u00f3s julgamento dos recursos no STJ ou s\u00f3 no STF (tr\u00e2nsito em julgado);</article><article>&nbsp;</article></div><div id=g-ai1-12 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:57.9255%;right:62.6162%;'><article class=g-aiPstyle10>Candidatura</article><article class=g-aiPstyle10>de Lula</article></div><div id=g-ai1-13 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:61.1583%;left:1.8538%;width:82.6608%;'><article class=g-aiPstyle3>&bull; O julgamento n\u00e3o tem efeito sobre a Lei da Ficha Limpa. Por ter sido condenado em segunda inst\u00e2ncia, Lula ser\u00e1 considerado ficha-suja. A decis\u00e3o sobre a impugna\u00e7\u00e3o ou o registro da candidatura cabe ao TSE.</article></div><div id=g-ai1-14 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:67.1949%;left:5.1146%;'><article class=g-aiPstyle9>Se o STF negar </article><article class=g-aiPstyle9>o HC a Lula</article></div><div id=g-ai1-15 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:69.8999%;left:1.0859%;width:94.0758%;'><article class=g-aiPstyle3>&bull; Fica valendo o entendimento de execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s julgamento em segunda inst\u00e2ncia.</article><article class=g-aiPstyle3>&bull; Como o ac\u00f3rd\u00e3o do julgamento do recurso de Lula no TRF-4 j\u00e1 foi publicado, o juiz Sergio Moro poder\u00e1 expedir o mandado de pris\u00e3o e determinar onde Lula cumprir\u00e1 a pena;</article></div><div id=g-ai1-16 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:77.0251%;right:62.6162%;'><article class=g-aiPstyle10>Pris\u00e3o</article><article class=g-aiPstyle10>de Lula</article></div><div id=g-ai1-17 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:79.9940%;left:2.0853%;width:95.9027%;'><article class=g-aiPstyle3>&bull; A defesa ainda pode apresentar um recurso chamado embargo de declara\u00e7\u00e3o do embargo de declara\u00e7\u00e3o no TRF-4. Esse recurso n\u00e3o tem efeito suspensivo sobre a senten\u00e7a, s\u00f3 serve para esclarecer pontos da decis\u00e3o.</article></div><div id=g-ai1-18 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:84.9750%;left:5.1146%;'><article class=g-aiPstyle9>Repercuss\u00e3o </article><article class=g-aiPstyle9>geral da decis\u00e3o</article></div><div id=g-ai1-19 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:87.6470%;left:1.0859%;width:94.0758%;'><article class=g-aiPstyle3>&bull;Alguns magistrados contr\u00e1rios \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o sem todos os recursos julgados entendem que o habeas corpus do petista, caso a maioria do STF mude o entendimento atual, pode alterar a jurisprud\u00eancia e ter reflexo em casos de outros condenados em segunda inst\u00e2ncia.</article></div><div id=g-ai1-20 class='g-Artboards g-aiAbs' style='top:93.8486%;left:0.8411%;width:94.0758%;'><article class=g-aiPstyle3>&bull;Essa quest\u00e3o de ordem poder\u00e1 ser levantada no come\u00e7o ou no final da sess\u00e3o de hoje por um dos ministros contr\u00e1rios \u00e0 regra atual. Nesse caso, a presidente da corte teria que submeter a quest\u00e3o de ordem ao plen\u00e1rio que deliberaria sobre a abrang\u00eancia do julgamento.</article></div></div></div></div></p></div>\n</div>\n<p>&nbsp;</p><p><strong>VOTO DE ROSA WEBER \u00c9 INC\u00d3GNITA</strong></p><p>Em Portugal, o ministro Gilmar Mendes afirmou ser muito negativo para o Brasil ter um ex-presidente condenado, e disse esperar uma \u201cpacifica\u00e7\u00e3o\u201d ap\u00f3s decis\u00e3o sobre o tema. O ministro embarcou na ter\u00e7a para participar do julgamento.</p><p><strong>LEIA MAIS</strong>: <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/pivo-de-decisao-do-stf-em-2009-contra-prisao-em-2-instancia-ficou-impune-22549632\">Piv\u00f4 de decis\u00e3o do STF em 2009 contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia ficou impune</a></p><p><strong>LEIA MAIS</strong>: <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/pelo-menos-9-condenados-na-lava-jato-podem-se-beneficiar-com-decisao-sobre-habeas-corpus-de-lula-22529776\">Pelo menos 9 condenados na Lava-Jato podem se beneficiar com decis\u00e3o</a></p><p>\u2014 A decis\u00e3o \u00e9 vital para a pacifica\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o ser\u00e1 de imediato. N\u00e3o acredito no aumento de conflitos. Aqui e acol\u00e1 haver\u00e1 uma escalada, palavras de ordem mais duras dos grupos que lutam, mas n\u00e3o me parece que haver\u00e1 uma eleva\u00e7\u00e3o. Qualquer que seja o resultado, pela execu\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o em segundo grau ou pela n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 uma acomoda\u00e7\u00e3o pac\u00edfica em rela\u00e7\u00e3o ao tema \u2014 disse Gilmar.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>O alcance da decis\u00e3o desta quarta-feira pode ser importante para definir o voto da ministra Rosa Weber, considerada o fiel da balan\u00e7a no julgamento. Ela j\u00e1 se posicionou pela pris\u00e3o somente ap\u00f3s esgotados todos os recursos, mas costuma pregar respeito ao \u201cprinc\u00edpio da colegialidade\u201d, ou seja, mesmo pensando diferente, vota de acordo com o entendimento vigente.</p><p><strong>MERVAL PEREIRA: </strong><a href=\"https://blogs.oglobo.globo.com/merval-pereira/post/maioria-de-um.html\">Maioria de um</a></p><p><strong>MIRIAM LEIT\u00c3O: </strong><a href=\"https://blogs.oglobo.globo.com/miriam-leitao/post/tendencia-da-vespera.html\">Tend\u00eancia da V\u00e9spera</a></p><p><strong>ELIO GASPARI: </strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/o-stf-a-turma-dos-sem-instancia-22552478\">O STF e a turma dos sem-inst\u00e2ncia</a></p><p><strong>BERNARDO MELLO FRANCO: </strong><a href=\"https://blogs.oglobo.globo.com/bernardo-mello-franco/post/julgamento-de-lula-virou-guerra-de-torcidas.html\">Julgamento de Lula virou guerra de torcidas</a></p><p>O julgamento provocou manifesta\u00e7\u00f5es de diferentes setores da sociedade. Em sua conta no Twitter, o comandante do Ex\u00e9rcito, general Eduardo Villas B\u00f4as, afirmou que a institui\u00e7\u00e3o \u201cjulga compartilhar o anseio de todos os cidad\u00e3os de bem de rep\u00fadio \u00e0 impunidade\u201d. O ministro interino da Defesa, general Joaquim Silva e Luna, afirmou ao GLOBO que as afirma\u00e7\u00f5es do comandante do Ex\u00e9rcito, Eduardo Villas Boas, foram no sentido contr\u00e1rio ao uso da for\u00e7a e que a popula\u00e7\u00e3o \u201cpode ficar tranquila\u201d em rela\u00e7\u00e3o ao teor do que foi dito.</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=pais data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Brasil\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n<script>\nvar urlsAutenticarComentario = {\nurlServico : \"?concluirLogin=3981\",\nurlLogin : \"https://login.globo.com/login/3981\",\nurlCadastro : \"https://login.globo.com/cadastro/3981\",\nurlLogout : \"https://login.globo.com/logout\",\nurlPerfil : \"https://meuperfil.globo.com\",\ngloboID: \"3981\",\ncodigoProduto:\"OG03\"\n}\nvar comentarioHabilitado = false\n</script>\n<section class=comments id=comments data-oglobo-content-id=22554385>\n<header class=comments-header>\n<div class=comments-header__message-title>\nEsta mat\u00e9ria n\u00e3o aceita mais coment\u00e1rios\n</div>\n<p class=comments-header__message>\nOs coment\u00e1rios s\u00e3o de responsabilidade exclusiva de seus autores e n\u00e3o\nrepresentam a opini\u00e3o deste site. Se achar algo que viole os termos de\nuso, denuncie. Leia as perguntas mais frequentes para saber o que \u00e9\nimpr\u00f3prio ou ilegal\n</p>\n<div class=comments-header__links>\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/faq/\">Perguntas mais frequentes</a> \u2022\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/\">Termos de uso</a>\n</div>\n<div class=comments__count>\n<svg class=\"icon comment__icon\" width=12px height=12px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--coment\">\n</use>\n</svg>\n<span class=comments__count-number></span> coment\u00e1rios\n</div>\n</header>\n<div class=comments__content>\n</div>\n<footer class=comments-footer>\n<button class=comments__more-button>\nCarregar mais coment\u00e1rios\n</button>\n</footer>\n</sections>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=22554385&type=article&title=Supremo+decide+destino+de+Lula+nesta+quarta-feira&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fsupremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=3046&pubId=425472&cat=pais&meta=read-materia&objId=22554385&type=article&title=Supremo+decide+destino+de+Lula+nesta+quarta-feira&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2fbrasil%2fsupremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 22554385;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/\",\"name\":\"Brasil\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/brasil/supremo-decide-destino-de-lula-nesta-quarta-feira-22554385\",\"name\":\"Supremo decide destino de Lula nesta quarta-feira\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}