{"fileid": "oglobo.globo.com___economia_reforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485", "url": "https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nReforma da Previd\u00eancia avan\u00e7a na C\u00e2mara, mas comiss\u00e3o mant\u00e9m privil\u00e9gios de PMs - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485\"/>\n<meta content=\"Benef\u00edcio, tamb\u00e9m estendido a bombeiros, teve aval do presidente Bolsonaro, derrotado no \" lobby\" pr\u00f3-policiais\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Reforma da Previd\u00eancia avan\u00e7a na C\u00e2mara, mas comiss\u00e3o mant\u00e9m privil\u00e9gios de PMs\"/>\n<meta property=og:description content=\"Benef\u00edcio, tamb\u00e9m estendido a bombeiros, teve aval do presidente Bolsonaro, derrotado no \" lobby\" pr\u00f3-policiais\" />\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23785482-50c-fce/FT1086A/652/Reforma.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2019-07-4T23:02 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-07-5T12:32 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Economia />\n<meta property=article:tag content=\"Economia,aposentadoria de policiais,Reforma da Previdencia; policiais militares; Jair Bolsonaro, Samuel Moreira,Marcelo Ramos\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Reforma da Previd\u00eancia avan\u00e7a na C\u00e2mara, mas comiss\u00e3o mant\u00e9m privil\u00e9gios de PMs\">\n<meta name=twitter:description content=\"Benef\u00edcio, tamb\u00e9m estendido a bombeiros, teve aval do presidente Bolsonaro, derrotado no \" lobby\" pr\u00f3-policiais\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23785482-50c-fce/FT631A/Reforma.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Reforma da Previd\u00eancia avan\u00e7a na C\u00e2mara, mas comiss\u00e3o mant\u00e9m privil\u00e9gios de PMs\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23785482-50c-fce/FT1086A/652/Reforma.jpg\",\"datePublished\":\"2019-07-04T23:02:31-0300\",\"dateModified\":\"2019-07-05T12:32:32-0300\",\"author\":{\"name\":\"Geralda Doca, Marcello Corr\u00eaa, Manoel Ventura e Bruno G\u00f3es\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Benef\u00edcio, tamb\u00e9m estendido a bombeiros, teve aval do presidente Bolsonaro, derrotado no \\\"lobby\\\" pr\u00f3-policiais\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'economia'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=economia\" title=\"O Globo - Economia\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'Reforma da Previdencia';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"23785485\",\"titulo\":\"Reforma da Previd\u00eancia avan\u00e7a na C\u00e2mara, mas comiss\u00e3o mant\u00e9m privil\u00e9gios de PMs\",\"dtPublicacao\":\"20190704\",\"hrPublicacao\":\"23\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Geralda Doca,Marcello Corr\u00eaa,Manoel Ventura,Bruno G\u00f3es\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"14\",\"qtdCaracteres\":\"14823\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"1\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"Geralda Doca; Marcello Corr\u00eaa; Manoel Ventura; Bruno G\u00f3es\",\"editoria\":\"Economia\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485\"};\ngtm.topicos = \"Reforma da Previdencia\";\ngtm.palavraChave = \"aposentadoria de policiais,Reforma da Previdencia; policiais militares; Jair Bolsonaro, Samuel Moreira,Marcelo Ramos\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Economia\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/economia\";\nvar topicos = \"Reforma da Previdencia\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"economia\",\nid_conteudo : \"23785485\",\nentidades : [\"aposentadoria de policiais#Reforma da Previdencia; policiais militares; Jair Bolsonaro# Samuel Moreira#Marcelo Ramos\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Economia, aposentadoria de policiais,Reforma da Previdencia; policiais militares; Jair Bolsonaro, Samuel Moreira,Marcelo Ramos\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nReforma da Previd\u00eancia avan\u00e7a na C\u00e2mara, mas comiss\u00e3o mant\u00e9m privil\u00e9gios de PMs\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nBenef\u00edcio, tamb\u00e9m estendido a bombeiros, teve aval do presidente Bolsonaro, derrotado no &#034;lobby&#034; pr\u00f3-policiais\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Geralda Doca, Marcello Corr\u00eaa, Manoel Ventura e Bruno G\u00f3es</div>\n<div class=article__date>\n04/07/2019 - 23:02\n/ Atualizado em 05/07/2019 - 12:32\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23785482-50c-fce/FT1086A/652/Reforma.jpg\" alt=\"Deputados comemoram a aprova\u00e7\u00e3o do texto-base da reforma da Previd\u00eancia Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom / Ag\u00eancia Brasil\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nDeputados comemoram a aprova\u00e7\u00e3o do texto-base da reforma da Previd\u00eancia Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom / Ag\u00eancia Brasil\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Reforma+da+Previd%c3%aancia+avan%c3%a7a+na+C%c3%a2mara%2c+mas+comiss%c3%a3o+mant%c3%a9m+privil%c3%a9gios+de+PMs&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2freforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Benef%c3%adcio%2c+tamb%c3%a9m+estendido+a+bombeiros%2c+teve+aval+do+presidente+Bolsonaro%2c+derrotado+no+%22lobby%22+pr%c3%b3-policiais&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f23785482-50c-fce%2fFT460B%2f220%2fReforma.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Reforma+da+Previd%c3%aancia+avan%c3%a7a+na+C%c3%a2mara%2c+mas+comiss%c3%a3o+mant%c3%a9m+privil%c3%a9gios+de+PMs&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2freforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Reforma da Previd\u00eancia avan\u00e7a na C\u00e2mara, mas comiss\u00e3o mant\u00e9m privil\u00e9gios de PMs - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Feconomia%2Freforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>BRAS\u00cdLIA \u2014 A <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613\" target=_blank>reforma da Previd\u00eancia</a> avan\u00e7ou na quinta-feira na <strong>C\u00e2mara dos Deputados</strong> com a aprova\u00e7\u00e3o do texto principal da proposta na Comiss\u00e3o Especial por 36 votos a 13. Mesmo com as <strong>altera\u00e7\u00f5es</strong> no texto propostas pelos parlamentares, o projeto que seguir\u00e1 para o plen\u00e1rio mant\u00e9m princ\u00edpios como a cria\u00e7\u00e3o de uma <strong>idade m\u00ednima</strong> de aposentadoria, regras de transi\u00e7\u00e3o e al\u00edquotas previdenci\u00e1rias progressivas, de acordo com o sal\u00e1rio.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>Ap\u00f3s 17 horas de sess\u00e3o, a comiss\u00e3o especial concluiu a an\u00e1lise da reforma da Previd\u00eancia, na madrugada desta sexta-feira. Dos 17 destaques, 13 foram derrubados, dois retirados e dois aprovados. Agora, a reforma segue para a an\u00e1lise do plen\u00e1rio da C\u00e2mara. O presidente da Casa, deputado Rodrigo Maia (DEM-RJ), disse que ir\u00e1 iniciar os debates sobre a reforma na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, com o objetivo de votar o texto j\u00e1 na pr\u00f3xima semana.</p><p>Os destaques aprovados tratam de policiais militares e derruba a <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-em-ultima-votacao-deputados-derrubam-imposto-rural-economia-com-reforma-cai-para-987-bilhoes-23785512\">reonera\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de exporta\u00e7\u00e3o de produtos agr\u00edcolas</a>,&nbsp; e com isso, a economia projetada com a reforma cair\u00e1 para R$ 987 bilh\u00f5es em uma d\u00e9cada.</p><p><strong>Quer saber quanto tempo falta para voc\u00ea se aposentar&nbsp;</strong>&nbsp;Simule aqui na&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/simulacao-de-aposentadoria.html\">calculadora da Previd\u00eancia</a></p><p>Uma das principais mudan\u00e7as, por\u00e9m, afeta diretamente o caixa dos estados. Com a ajuda de um <em>lobby</em> do presidente <strong>Jair Bolsonaro</strong>, policiais militares (PMs) e bombeiros <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/comissao-especial-aprova-mudanca-que-beneficia-pms-bombeiros-23785094\" target=_blank>conseguiram alterar o texto</a> e manter o direito de se aposentar com integralidade (\u00faltimo sal\u00e1rio da carreira) e paridade (reajuste igual ao da ativa) sem idade m\u00ednima e com 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Isso tende a sobrecarregar ainda mais a folha dos governos locais e pode contribuir para que mais entes recorram \u00e0 Uni\u00e3o em busca de socorro financeiro. Al\u00e9m disso, abre caminho para que outras categorias reivindiquem vantagens nas pr\u00f3ximas etapas da tramita\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>&nbsp;A proposta encaminhada pelo governo ao Congresso definia que PMs e bombeiros seguiriam as regras das For\u00e7as Armadas, at\u00e9 que as assembleias locais aprovassem mudan\u00e7as. Com a altera\u00e7\u00e3o feita no texto ontem, n\u00e3o h\u00e1 mais paralelo com os militares. O projeto de lei das For\u00e7as Armadas, que ainda n\u00e3o avan\u00e7ou no Congresso, prev\u00ea um tempo de contribui\u00e7\u00e3o maior: ele aumenta de 30 para 35 anos.</p><p>O destaque aprovado na quinta-feira prev\u00ea que a Uni\u00e3o ter\u00e1 de editar lei espec\u00edfica para PMs e bombeiros. Posteriormente, ter\u00e1 de ser regulamentada pelos estados.</p><p>Bolsonaro tamb\u00e9m saiu em defesa de regras mais brandas para a aposentadoria de policiais federais e rodovi\u00e1rios, mas elas foram <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-apesar-de-lobby-de-bolsonaro-comissao-derruba-vantagens-para-policiais-23784797\" target=_blank>rejeitadas pela comiss\u00e3o</a>. Em caf\u00e9 da manh\u00e3 com a bancada ruralista o presidente disse que policiais s\u00e3o \u201caliados\u201d e que nunca \u201ctiveram privil\u00e9gios\u201d.</p><p>\u2014 Pe\u00e7o, por favor, o discurso de alguns, como se n\u00f3s quis\u00e9ssemos privilegiar tamb\u00e9m PF e PRF n\u00e3o procede. S\u00e3o aliados nossos e tamb\u00e9m nunca tiveram privil\u00e9gio aqui no Brasil \u2014 disse o presidente, que falou a favor dos PMs: \u2014 E eu apelo aos senhores, nessa quest\u00e3o espec\u00edfica: vamos atender. Que seja em parte, porque os policiais militares s\u00e3o mais do que nossos aliados. S\u00e3o aqueles que d\u00e3o as suas vidas por n\u00f3s todos brasileiros. </p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Ao dar posse ao novo ministro da Secretaria de Governo, Luiz Eduardo Ramos, Bolsonaro afirmou que o novo chefe da Secretaria de Governo entra com a miss\u00e3o de buscar solu\u00e7\u00f5es para a aprova\u00e7\u00e3o da reforma e a quest\u00e3o dos policiais.</p><p>\u2014 N\u00e3o temos plano B. O plano \u00e9 este: o plano A. Ele (novo ministro) entra agora tamb\u00e9m buscando solu\u00e7\u00f5es para esta quest\u00e3o \u2014 disse Bolsonaro.</p><h2 align=left>Idade m\u00ednima para professores</h2><p>O relator da reforma, <strong>Samuel Moreira</strong> (PSDB-SP), chegou a classificar a mudan\u00e7a nas regras para a PF como \u201ca destrui\u00e7\u00e3o da reforma\u201d. Agora, a press\u00e3o continuar\u00e1 quando a proposta chegar ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara na semana que vem.</p><p>O<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/comissao-especial-aprova-mudanca-que-beneficia-pms-bombeiros-23785094\"> destaque que beneficiou PMs e bombeiros </a>foi costurado pelo deputado Coronel Tadeu (PSL-SP) com o aval do presidente. A proposta foi patrocinada pelo DEM, que sugeriu a altera\u00e7\u00e3o no in\u00edcio da manh\u00e3 de ontem. Ele foi aprovado em vota\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica. Pelo texto, as categorias poder\u00e3o ser enquadradas numa lei geral da Uni\u00e3o.</p><p><strong>Saiba mais:</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-sete-momentos-em-que-bolsonaro-criou-ruidos-nos-debates-sobre-proposta-23784588\" target=_blank>sete momentos em que Bolsonaro criou ru\u00eddos nos debates sobre a reforma</a></p><p>Para Coronel Tadeu, a medida vai gerar problemas na vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio:</p><p>\u2014 Isso vai dar confus\u00e3o no plen\u00e1rio com policiais federais e rodovi\u00e1rios. Vamos ver o que vai acontecer.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>As regras mais ben\u00e9ficas para policiais federais, que tamb\u00e9m abrangiam rodovi\u00e1rios, ferrovi\u00e1rios, peritos e guardas municipais, estavam previstas em dois destaques que foram rejeitados sob protestos de representantes das categorias. No plen\u00e1rio, integrantes de sindicatos se manifestaram contra o governo gritando: \u201cPSL traiu a pol\u00edcia do Brasil\u201d.</p><p>O pr\u00f3prio Bolsonaro prometeu aos representantes da categoria que vai buscar uma solu\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Est\u00e3o em an\u00e1lise duas op\u00e7\u00f5es: recuperar o acordo rejeitado previamente pelos policiais (idade m\u00ednima de 53 anos para homens e 52 anos para mulheres), com ped\u00e1gio de 100%, ou retirar esses profissionais da reforma, o que \u00e9 considerado perigoso por l\u00edderes dos partidos. Isso pode abrir caminho para outras categorias, disse um l\u00edder do governo. </p>\n<section class=\"article__photo-gallery-teaser gallery-teaser small-gallery gallery-teaser--mista\">\n<header class=\"photo-gallery-teaser__header gallery-teaser__header\">\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/a-reforma-da-previdencia-23737495\" class=\"photo-gallery-teaser__header-link gallery-teaser__header-link\">\n<svg class=\"icon photo-gallery-teaser__header-icon gallery-teaser__header-icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--fotogal\">\n</use>\n</svg>\n<h1 class=\"photo-gallery-teaser__header-title gallery-teaser__header-title\">A reforma da Previd\u00eancia</h1>\n</a>\n</header>\n<div class=\"gallery__controls carousel-controls\">\n<div class=\"carousel__page-counter control--counter\"></div>\n<div class=carousel__controls>\n<button class=\"control--before carousel-controls__previous carousel-controls__previous--disabled\">\n<svg class=\"icon before-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--left-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Foto Anterior</title>\n</button>\n<button class=\"control--after carousel-controls__next\">\n<svg class=\"icon after-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Proxima Foto</title>\n</button>\n</div>\n</div>\n<div class=\"gallery-teaser--container carousel__container\">\n<div class=\"gallery-teaser--wrapper article_gallery-teaser--wrapper carousel__wrapper\">\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto1>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23737345-75f-ccf/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.Wz-pcpxdcJ.jpg\" alt=\"O presidente Jair Bolsonaro entrega ao presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, o texto da PEC da nova Previd\u00eancia Social - 20/02/2019 Foto: Marcos Corr\u00eaa / Presid\u00eancia da Rep\u00fablica\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidente Jair Bolsonaro entrega ao presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, o texto da PEC da nova Previd\u00eancia Social - 20/02/2019 Foto: Marcos Corr\u00eaa / Presid\u00eancia da Rep\u00fablica</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto2>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23466460-f46-137/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.aHTGc5U0AH.jpg\" alt=\"IDADE M\u00cdNIMA - Se aprovada a reforma, brasileiros que ainda n\u00e3o entraram no mercado de trabalho poder\u00e3o se aposentar aos 65 anos de idade, se for homem, e 62 anos, se for mulher, depois de contribu\u00edrem por pelo menos 30 anos para a Previd\u00eancia, no caso das mulhres, ou 35 anos, homens Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">IDADE M\u00cdNIMA - Se aprovada a reforma, brasileiros que ainda n\u00e3o entraram no mercado de trabalho poder\u00e3o se aposentar aos 65 anos de idade, se for homem, e 62 anos, se for mulher, depois de contribu\u00edrem por pelo menos 30 anos para a Previd\u00eancia, no caso das mulhres, ou 35 anos, homens Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto3>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23737401-eb5-af0/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.qK6sjW856g.jpg\" alt=\"QUEM J\u00c1 TRABALHA - Para quem j\u00e1 est\u00e1 trabalhando e contribuindo para o INSS, haver\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 poss\u00edvel optar por tr\u00eas regras para se aposentar: por pontos; idade m\u00ednima com tempo de contribui\u00e7\u00e3o; por idade; ou pagando um ped\u00e1gio de 50%, no caso de quem, pelas regras atuais, est\u00e1 a apenas dois anos de se aposentar Foto: Custodio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">QUEM J\u00c1 TRABALHA - Para quem j\u00e1 est\u00e1 trabalhando e contribuindo para o INSS, haver\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 poss\u00edvel optar por tr\u00eas regras para se aposentar: por pontos; idade m\u00ednima com tempo de contribui\u00e7\u00e3o; por idade; ou pagando um ped\u00e1gio de 50%, no caso de quem, pelas regras atuais, est\u00e1 a apenas dois anos de se aposentar Foto: Custodio Coimbra / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto4>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23737457-b33-fb5/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.bhKnsAyZ8A.jpg\" alt=\"SERVIDORES - A reforma muda a previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos. Eles j\u00e1 precisam cumprir uma idade m\u00ednima e s\u00f3 podem se aposentar aos 55 anos para mulher e 60 anos para homens. Agora, a idade m\u00ednima vai subir para 62 anos se for mulher e para 65 anos para os homens. Os trabalhadores do setor p\u00fablico tamb\u00e9m ter\u00e3o regras de transi\u00e7\u00e3o, no mesmo sistema de pontos usado para o setor privado Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">SERVIDORES - A reforma muda a previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos. Eles j\u00e1 precisam cumprir uma idade m\u00ednima e s\u00f3 podem se aposentar aos 55 anos para mulher e 60 anos para homens. Agora, a idade m\u00ednima vai subir para 62 anos se for mulher e para 65 anos para os homens. Os trabalhadores do setor p\u00fablico tamb\u00e9m ter\u00e3o regras de transi\u00e7\u00e3o, no mesmo sistema de pontos usado para o setor privado Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto5>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23466465-079-721/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.cEgX4Scqdj.jpg\" alt=\"NOVAS AL\u00cdQUOTAS - A reforma da Previd\u00eancia vai mexer nas al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e cobrar maior contribui\u00e7\u00e3o de quem ganha mais. As al\u00edquotas chegar\u00e3o a 22% no caso dos servidores e 14% no caso do INSS. Pelas regras atuais, as al\u00edquotas s\u00e3o nominais, incidem sobre todo o sal\u00e1rio. As novas al\u00edquotas ser\u00e3o progressivas, incidindo por faixa do sal\u00e1rio, como no Imposto de Renda Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">NOVAS AL\u00cdQUOTAS - A reforma da Previd\u00eancia vai mexer nas al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e cobrar maior contribui\u00e7\u00e3o de quem ganha mais. As al\u00edquotas chegar\u00e3o a 22% no caso dos servidores e 14% no caso do INSS. Pelas regras atuais, as al\u00edquotas s\u00e3o nominais, incidem sobre todo o sal\u00e1rio. As novas al\u00edquotas ser\u00e3o progressivas, incidindo por faixa do sal\u00e1rio, como no Imposto de Renda Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto6>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23466839-31b-0ce/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.i7g6R8l_k_.jpg\" alt=\"PROFESSORES - A idade m\u00ednima ser\u00e1 de 60 anos para ambos os sexos e 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m para ambos os sexos, quando terminar o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 mantida a aposentadoria especial, com cinco anos a menos em rela\u00e7\u00e3o ao restante dos trabalhadores Foto: Fabiano Rocha / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">PROFESSORES - A idade m\u00ednima ser\u00e1 de 60 anos para ambos os sexos e 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m para ambos os sexos, quando terminar o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 mantida a aposentadoria especial, com cinco anos a menos em rela\u00e7\u00e3o ao restante dos trabalhadores Foto: Fabiano Rocha / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto7>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23737528-841-498/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.gEzIvcvTj0.jpg\" alt=\"POLICIAIS - Policiais federais, civis e agentes penitenci\u00e1rios ter\u00e3o que cumprir idade m\u00ednima de 55 anos para se aposentarem. Hoje, s\u00f3 precisam comprovar tempo de contribui\u00e7\u00e3o Foto: Fabiano Rocha / Fabiano Rocha\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">POLICIAIS - Policiais federais, civis e agentes penitenci\u00e1rios ter\u00e3o que cumprir idade m\u00ednima de 55 anos para se aposentarem. Hoje, s\u00f3 precisam comprovar tempo de contribui\u00e7\u00e3o Foto: Fabiano Rocha / Fabiano Rocha</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto8>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23737544-cb8-fe5/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.-CsYA8TZsf.jpg\" alt=\"MILITARES - Em projeto separado, Bolsonaro entregou a reforma da Previd\u00eancia dos militares das For\u00e7as Armadas, que ser\u00e1 seguido tamb\u00e9m pelos bombeiros e policiais militares. O tempo de servi\u00e7o exigido atualmente para a transfer\u00eancia para a reserva remunerada \u00e9 de 30 anos. Esse per\u00edodo passar\u00e1 a ser de 35 anos. O militar precisar\u00e1 pagar um ped\u00e1gio de 17% sobre o tempo que resta para completar 30 anos de servi\u00e7o Foto: Marcelo Regua / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">MILITARES - Em projeto separado, Bolsonaro entregou a reforma da Previd\u00eancia dos militares das For\u00e7as Armadas, que ser\u00e1 seguido tamb\u00e9m pelos bombeiros e policiais militares. O tempo de servi\u00e7o exigido atualmente para a transfer\u00eancia para a reserva remunerada \u00e9 de 30 anos. Esse per\u00edodo passar\u00e1 a ser de 35 anos. O militar precisar\u00e1 pagar um ped\u00e1gio de 17% sobre o tempo que resta para completar 30 anos de servi\u00e7o Foto: Marcelo Regua / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto9>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23466468-e83-02a/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.wxZZEw78sz.jpg\" alt=\"PENS\u00d5ES - Pens\u00f5es para vi\u00favas e vi\u00favos e para os filhos v\u00e3o mudar tamb\u00e9m. Em caso de morte do trabalhador, a vi\u00fava receber\u00e1 60% do benef\u00edcio que o marido recebia.\nTer\u00e1 direito a um acr\u00e9scimo de 10 pontos percentuais por cada filho menor de 21 anos, at\u00e9 100% do sal\u00e1rio que o contribuinte recebia. A regra vai valer para servidores p\u00fablicos e trabalhadores da iniciativa privada. O c\u00e1lculo das cotas ser\u00e1 feito com base em 100% do sal\u00e1rio do aposentado at\u00e9 o teto do INSS, mais 70% do que exceder aos R$ 5.839,45 (teto do INSS), no setor p\u00fablico. No setor privado ser\u00e1 de 100%, limitado ao teto do INSS Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">PENS\u00d5ES - Pens\u00f5es para vi\u00favas e vi\u00favos e para os filhos v\u00e3o mudar tamb\u00e9m. Em caso de morte do trabalhador, a vi\u00fava receber\u00e1 60% do benef\u00edcio que o marido recebia.\nTer\u00e1 direito a um acr\u00e9scimo de 10 pontos percentuais por cada filho menor de 21 anos, at\u00e9 100% do sal\u00e1rio que o contribuinte recebia. A regra vai valer para servidores p\u00fablicos e trabalhadores da iniciativa privada. O c\u00e1lculo das cotas ser\u00e1 feito com base em 100% do sal\u00e1rio do aposentado at\u00e9 o teto do INSS, mais 70% do que exceder aos R$ 5.839,45 (teto do INSS), no setor p\u00fablico. No setor privado ser\u00e1 de 100%, limitado ao teto do INSS Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto10>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23466467-cc7-836/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.ao3qITmaa8.jpg\" alt=\"AC\u00daMULO DE BENEF\u00cdCIOS - Trabalhadores e pensionistas ter\u00e3o limites para acumular aposentadoria e pens\u00e3o. Por isso, em alguns casos, os pensionistas ser\u00e3o duplamente afetados na reforma: pela regra que muda a pens\u00e3o e pela regra que muda o ac\u00famulo de benef\u00edcios. Vai ser poss\u00edvel escolher o benef\u00edcio de maior valor e 80% do outro benef\u00edcio, desde que este n\u00e3o ultrapasse um sal\u00e1rio m\u00ednimo Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">AC\u00daMULO DE BENEF\u00cdCIOS - Trabalhadores e pensionistas ter\u00e3o limites para acumular aposentadoria e pens\u00e3o. Por isso, em alguns casos, os pensionistas ser\u00e3o duplamente afetados na reforma: pela regra que muda a pens\u00e3o e pela regra que muda o ac\u00famulo de benef\u00edcios. Vai ser poss\u00edvel escolher o benef\u00edcio de maior valor e 80% do outro benef\u00edcio, desde que este n\u00e3o ultrapasse um sal\u00e1rio m\u00ednimo Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto11>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23737615-849-e04/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.2kaNVBMp-z.jpg\" alt=\"BENEF\u00cdCIOS ASSISTENCIAIS - Pessoas portadoras de defici\u00eancia sem condi\u00e7\u00f5es de se sustentar receber\u00e3o um sal\u00e1rio m\u00ednimo, como \u00e9 atualmente. O idoso de baixa renda come\u00e7ar\u00e1 a receber o benef\u00edcio mais cedo, por\u00e9m de forma proporcional. Hoje, ele come\u00e7a a receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo quando completa 65 anos. Se aprovada a reforma, ele passar\u00e1 a receber o benef\u00edcio aos 60 anos. No entanto, ter\u00e1 direito a apenas R$ 400 e somente quando completar 70 anos ter\u00e1 direito ao sal\u00e1rio m\u00ednimo Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">BENEF\u00cdCIOS ASSISTENCIAIS - Pessoas portadoras de defici\u00eancia sem condi\u00e7\u00f5es de se sustentar receber\u00e3o um sal\u00e1rio m\u00ednimo, como \u00e9 atualmente. O idoso de baixa renda come\u00e7ar\u00e1 a receber o benef\u00edcio mais cedo, por\u00e9m de forma proporcional. Hoje, ele come\u00e7a a receber um sal\u00e1rio m\u00ednimo quando completa 65 anos. Se aprovada a reforma, ele passar\u00e1 a receber o benef\u00edcio aos 60 anos. No entanto, ter\u00e1 direito a apenas R$ 400 e somente quando completar 70 anos ter\u00e1 direito ao sal\u00e1rio m\u00ednimo Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto12>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23466469-994-fff/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.Ltzd5Qqrbe.jpg\" alt=\"O PORQU\u00ca DA REFORMA? - A Previd\u00eancia p\u00fablica brasileira est\u00e1 deficit\u00e1ria desde 1997. Este ano, o rombo previsto para o INSS \u00e9 de R$ 218 bilh\u00f5es. Hoje, a Previd\u00eancia j\u00e1 responde por 59% dos gastos da Uni\u00e3o. Segundo estimativas dos economistas Paulo Tafner e Pedro Fernando Nery, se n\u00e3o houver uma reforma, as despesas com Previd\u00eancia responder\u00e3o por 79% do Or\u00e7amento em 2026. Restar\u00e1 apenas 21% para gastar com pessoal, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e outros servi\u00e7os p\u00fablicos Foto: M\u00e1rcio Alves / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O PORQU\u00ca DA REFORMA? - A Previd\u00eancia p\u00fablica brasileira est\u00e1 deficit\u00e1ria desde 1997. Este ano, o rombo previsto para o INSS \u00e9 de R$ 218 bilh\u00f5es. Hoje, a Previd\u00eancia j\u00e1 responde por 59% dos gastos da Uni\u00e3o. Segundo estimativas dos economistas Paulo Tafner e Pedro Fernando Nery, se n\u00e3o houver uma reforma, as despesas com Previd\u00eancia responder\u00e3o por 79% do Or\u00e7amento em 2026. Restar\u00e1 apenas 21% para gastar com pessoal, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a e outros servi\u00e7os p\u00fablicos Foto: M\u00e1rcio Alves / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto13>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23536504-b4a-9a9/FT1086A/652/xreforma-da-previdencia.jpg.pagespeed.ic.4-TuqSA2nP.jpg\" alt=\"QUANDO ENTRA EM VIGOR? As mudan\u00e7as entram em vigor assim que for publicada a emenda constitucional, depois da aprova\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara e Senado. H\u00e1 diversos temas, contudo, que precisar\u00e3o de lei complementar para passar a valer, inclusive o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">QUANDO ENTRA EM VIGOR? As mudan\u00e7as entram em vigor assim que for publicada a emenda constitucional, depois da aprova\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara e Senado. H\u00e1 diversos temas, contudo, que precisar\u00e3o de lei complementar para passar a valer, inclusive o sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o Foto: M\u00e1rcia Foletto / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</section>\n<p>As idas e vindas na negocia\u00e7\u00e3o em torno das regras para a categoria causaram atrito entre o presidente da C\u00e2mara, <strong>Rodrigo Maia</strong> (DEM-RJ) e o governo. Anteontem, Maia mostrou sua insatisfa\u00e7\u00e3o quando o l\u00edder do governo no Congresso, <strong>Major Vitor Hugo</strong> (PSL-GO), quis apresentar a proposta de Bolsonaro para beneficiar policiais federais.</p><p>Outro destaque rejeitado pela comiss\u00e3o foi o que <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/comissao-especial-rejeita-destaque-que-retiraria-professores-da-reforma-da-previdencia-1-23785000\" target=_blank>retirava professores</a> da reforma, o que os manteria nas regras atuais. Hoje, professores do setor privado n\u00e3o t\u00eam idade m\u00ednima para se aposentar e podem requerer o benef\u00edcio com 25 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, ou 30 anos, se homem. No setor p\u00fablico, a exig\u00eancia \u00e9 de idade m\u00ednima de 50 anos para mulheres e 55 para homens, tamb\u00e9m cumprindo os mesmos tempos de contribui\u00e7\u00e3o.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>O relat\u00f3rio de Moreira prop\u00f5e idade m\u00ednima de aposentadoria de 57 anos para mulheres e 60 anos para homens, com 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o para ambos os g\u00eaneros. O relator pediu que o texto fosse mantido. O deputado disse que a valoriza\u00e7\u00e3o da categoria deve ser feita por meio de maiores sal\u00e1rios na ativa, e n\u00e3o por meio de benef\u00edcios da aposentadoria.</p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/conheca-as-dez-carreirascom-maior-rendimento-no-brasil-sete-sao-ligadas-ao-setor-publico-23698823\">\nAs dez carreiras\u00a0com maior rendimento no Brasil: sete s\u00e3o ligadas ao setor p\u00fablico\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/conheca-as-dez-carreirascom-maior-rendimento-no-brasil-sete-sao-ligadas-ao-setor-publico-23698823\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23698885-562-d34/FT299A/xJustica.jpg.pagespeed.ic.YYif__MU6Z.jpg\" alt=\"Maiores rendimentos concentram-se nas m\u00e3os de titulares de cart\u00f3rio, membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do Poder Judici\u00e1rio Foto: Arquivo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/fora-da-reforma-12-estados-df-perdem-chance-de-cortar-deficit-em-ao-menos-50-23766773\">\nFora da reforma, 12 estados e DF perdem chance de cortar d\u00e9ficit em ao menos 50%\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/fora-da-reforma-12-estados-df-perdem-chance-de-cortar-deficit-em-ao-menos-50-23766773\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23766807-cbd-1aa/FT299A/x78599062_BSBBrasiliaBrasil29-08-2018PAPalacio-do-Planalto.-Foto-Givaldo-Barbosa-O-Gl.jpg.pagespeed.ic.-QAx6AtmOP.jpg\" alt=\"O Distrito Federal seria um dos entes mais beneficiados pela inclus\u00e3o na reforma da Previd\u00eancia Foto: Givaldo Barbosa / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/o-brasil-para-nos-ja-parte-da-familia-diz-economista-da-ocde-23780036\">\n&#039;O Brasil, para n\u00f3s, j\u00e1 \u00e9 parte da fam\u00edlia&#039;, diz economista da OCDE\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/o-brasil-para-nos-ja-parte-da-familia-diz-economista-da-ocde-23780036\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23780028-508-08e/FT299A/x34636994_EC-Rio-de-Janeiro-RJ-31-05-2013-JensARNOLD-da-OCDE.-Foto-divulgacao.jpg.pagespeed.ic.Z9x-Qep-b_.jpg\" alt=\"Jens Arnold economista s\u00eanior para o Brasil e Argentina na Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE) Foto: Divulga\u00e7\u00e3o\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/passamos-olhar-integracao-de-cadeias-globais-diz-secretario-sobre-acordo-ue-mercosul-23775261\">\n&#039;Passamos a olhar a integra\u00e7\u00e3o de cadeias globais&#039;, diz secret\u00e1rio sobre acordo UE-Mercosul\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/passamos-olhar-integracao-de-cadeias-globais-diz-secretario-sobre-acordo-ue-mercosul-23775261\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23775267-72b-c8d/FT299A/x83456641_ECO-secretario-de-Comercio-Exterior-do-Ministerio-da-Economia-Lucas-Ferraz-divulga-d.jpg.pagespeed.ic.TFvjqcJ73e.jpg\" alt=\"O secret\u00e1rio de Com\u00e9rcio Exterior do Minist\u00e9rio da Economia, Lucas Ferraz, foi o chefe negociador do Brasil em Bruxelas Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom / Ag\u00eancia Brasil\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<h2 align=left>O que segue para o plen\u00e1rio</h2><h3 align=justify>Economia</h3><p>O texto-base aprovado na Comiss\u00e3o Especial mant\u00e9m o impacto em torno de R$ 1 trilh\u00e3o, como previsto pelo governo.</p><h3 align=justify>Idade m\u00ednima</h3><p>Trabalhadores do INSS e do servi\u00e7o p\u00fablico ter\u00e3o idade m\u00ednima de 65 anos (homem) e 62 anos (mulher).</p><h3 align=justify>Transi\u00e7\u00e3o</h3><p>Quem j\u00e1 est\u00e1 no mercado de trabalho ter\u00e1 de cumprir regras de transi\u00e7\u00e3o para se aposentar. Ser\u00e3o cinco op\u00e7\u00f5es para os trabalhadores da iniciativa privada e uma para os servidores federais.</p><h3 align=justify>Aposentadoria por idade</h3><p>Ser\u00e3o exigidos pelo menos 15 anos (mulher) e 20 anos (homem) de contribui\u00e7\u00e3o para essa modalidade de aposentadoria. E, ainda, idade m\u00ednima de 62 anos para as mulheres (a do homem continuou 65 anos). Mas a regra de transi\u00e7\u00e3o prev\u00ea uma \u201cescadinha\u201d para chegar at\u00e9 esse limite. A idade m\u00ednima para as mulheres sobe seis meses a cada ano, at\u00e9 chegar aos 62 anos em 2023. E, no caso dos homens, o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o aumenta em seis meses a cada ano, at\u00e9 chegar aos 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o em 2029.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<h3 align=justify>C\u00e1lculo da aposentadoria</h3><p>O valor do benef\u00edcio ser\u00e1 calculado com base na m\u00e9dia de todo o hist\u00f3rico contributivo do trabalhador. Com 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o, a pessoa tem direito a 60% do valor do benef\u00edcio. Quem ficar mais tempo na ativa ganhar\u00e1 acr\u00e9scimo de 2 pontos percentuais a cada ano, at\u00e9 o limite de 100%.</p><h3 align=justify>Al\u00edquotas previdenci\u00e1rias</h3><p>No INSS, a nova regra prev\u00ea al\u00edquotas que variam de 7,5% a 14%, distribu\u00eddas em faixas salariais. Para o funcionalismo, a al\u00edquota pode chegar a 22% nos sal\u00e1rios mais altos.</p><h3 align=justify>Pens\u00e3o</h3><p>O valor do benef\u00edcio ser\u00e1 reduzido para 60%, mais 10% por dependente, no limite de 100%.</p><h3 align=justify>Ac\u00famulo de benef\u00edcios</h3><p>O segurado ficar\u00e1 com o benef\u00edcio de maior valor, mais uma parcela do menor.</p>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=economia data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Economia\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n<script>\nvar urlsAutenticarComentario = {\nurlServico : \"?concluirLogin=3981\",\nurlLogin : \"https://login.globo.com/login/3981\",\nurlCadastro : \"https://login.globo.com/cadastro/3981\",\nurlLogout : \"https://login.globo.com/logout\",\nurlPerfil : \"https://meuperfil.globo.com\",\ngloboID: \"3981\",\ncodigoProduto:\"OG03\"\n}\nvar comentarioHabilitado = false\n</script>\n<section class=comments id=comments data-oglobo-content-id=23785485>\n<header class=comments-header>\n<div class=comments-header__message-title>\nEsta mat\u00e9ria n\u00e3o aceita mais coment\u00e1rios\n</div>\n<p class=comments-header__message>\nOs coment\u00e1rios s\u00e3o de responsabilidade exclusiva de seus autores e n\u00e3o\nrepresentam a opini\u00e3o deste site. Se achar algo que viole os termos de\nuso, denuncie. Leia as perguntas mais frequentes para saber o que \u00e9\nimpr\u00f3prio ou ilegal\n</p>\n<div class=comments-header__links>\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/faq/\">Perguntas mais frequentes</a> \u2022\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/\">Termos de uso</a>\n</div>\n<div class=comments__count>\n<svg class=\"icon comment__icon\" width=12px height=12px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--coment\">\n</use>\n</svg>\n<span class=comments__count-number></span> coment\u00e1rios\n</div>\n</header>\n<div class=comments__content>\n</div>\n<footer class=comments-footer>\n<button class=comments__more-button>\nCarregar mais coment\u00e1rios\n</button>\n</footer>\n</sections>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=23785485&type=article&title=Reforma+da+Previd%c3%aancia+avan%c3%a7a+na+C%c3%a2mara%2c+mas+comiss%c3%a3o+mant%c3%a9m+privil%c3%a9gios+de+PMs&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2freforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=23785485&type=article&title=Reforma+da+Previd%c3%aancia+avan%c3%a7a+na+C%c3%a2mara%2c+mas+comiss%c3%a3o+mant%c3%a9m+privil%c3%a9gios+de+PMs&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2freforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 23785485;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/\",\"name\":\"Economia\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-avanca-na-camara-mas-comissao-mantem-privilegios-de-pms-23785485\",\"name\":\"Reforma da Previd\u00eancia avan\u00e7a na C\u00e2mara, mas comiss\u00e3o mant\u00e9m privil\u00e9gios de PMs\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}