{"fileid": "oglobo.globo.com___economia_comeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108", "url": "https://oglobo.globo.com/economia/comeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" prefix=\"og: http://ogp.me/ns# article: http://ogp.me/ns/article# profile: http://ogp.me/ns/profile#\" lang=pt-BR>\n<head>\n<link rel=preconnect href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/\">\n<link rel=preconnect href=\"https://www.google-analytics.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://tags.tiqcdn.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://s3.glbimg.com\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cdn.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://googleads.g.doubleclick.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://consumer.krxd.net\">\n<link rel=preconnect href=\"https://cocoon.globo.com\">\n<link rel=preload href=\"https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js\" as=script>\n<link rel=preload href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/font/WhitmanDisplayCond-ExtraBold.woff\" as=font crossorigin>\n<title>\nCome\u00e7a a sess\u00e3o para votar reforma da Previd\u00eancia; entenda como a sua aposentadoria vai mudar - Jornal O Globo\n</title>\n<meta charset=utf-8 />\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<link rel=amphtml href=\"https://oglobo.globo.com/economia/comeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108?versao=amp\">\n<meta name=viewport content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://oglobo.globo.com/economia/comeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108\"/>\n<meta content=\"Ser\u00e1 criada idade m\u00ednima, mas trabalhador ter\u00e1 at\u00e9 cinco op\u00e7\u00f5es de transi\u00e7\u00e3o para novas regras\" name=description />\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:title content=\"Come\u00e7a a sess\u00e3o para votar reforma da Previd\u00eancia; entenda como a sua aposentadoria vai mudar\"/>\n<meta property=og:description content=\"Ser\u00e1 criada idade m\u00ednima, mas trabalhador ter\u00e1 at\u00e9 cinco op\u00e7\u00f5es de transi\u00e7\u00e3o para novas regras\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://oglobo.globo.com/economia/comeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108\"/>\n<meta property=og:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23796376-76f-8ef/FT1086A/652/83601109_BRASILBrasilia-DF09-07-2019Reforma-da-Previdencia-Dia-quente-hoje-na-Camara-dos-De.jpg\"/>\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta property=og:site_name content=\"O Globo\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta property=article:published_time content=2019-07-10T9:10 />\n<meta property=article:modified_time content=2019-07-10T17:58 />\n<meta property=article:publisher content=115230991849922 />\n<meta property=article:section content=Economia />\n<meta property=article:tag content=\"Economia,reforma da previdencia,aprovacao,Camara,votacao\"/>\n<meta property=fb:app_id content=431855430329169 />\n<meta name=google-site-verification content=Zl_NZGoNc6hvYD9iSzzVteZx5KB0gmavxnbpXKCk4KU />\n<meta name=twitter:widgets:csp content=on>\n<meta name=twitter:card content=summary_large_image>\n<meta name=twitter:site content=\"@JornalOGlobo\">\n<meta name=twitter:title content=\"Come\u00e7a a sess\u00e3o para votar reforma da Previd\u00eancia; entenda como a sua aposentadoria vai mudar\">\n<meta name=twitter:description content=\"Ser\u00e1 criada idade m\u00ednima, mas trabalhador ter\u00e1 at\u00e9 cinco op\u00e7\u00f5es de transi\u00e7\u00e3o para novas regras\">\n<meta name=twitter:image content=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23796376-76f-8ef/FT631A/83601109_BRASILBrasilia-DF09-07-2019Reforma-da-Previdencia-Dia-quente-hoje-na-Camara-dos-De.jpg\">\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/comeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108\",\"@type\":\"WebPage\"},\"headline\":\"Come\u00e7a a sess\u00e3o para votar reforma da Previd\u00eancia; entenda como a sua aposentadoria vai mudar\",\"image\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23796376-76f-8ef/FT1086A/652/83601109_BRASILBrasilia-DF09-07-2019Reforma-da-Previdencia-Dia-quente-hoje-na-Camara-dos-De.jpg\",\"datePublished\":\"2019-07-10T09:10:10-0300\",\"dateModified\":\"2019-07-10T17:58:12-0300\",\"author\":{\"name\":\"Gabriel Martins e Stephanie Tondo\",\"@type\":\"Person\"},\"publisher\":{\"name\":\"O Globo\",\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://ogimg.infoglobo.com.br/1/img/oglobo.jpg\"}},\"description\":\"Ser\u00e1 criada idade m\u00ednima, mas trabalhador ter\u00e1 at\u00e9 cinco op\u00e7\u00f5es de transi\u00e7\u00e3o para novas regras\",\"isAccessibleForFree\":false,\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".paywalled-content\",\"isAccessibleForFree\":false}}\n</script>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<meta property=fb:pages content=281023421978256 />\n<meta property=fb:pages content=1506458386343905 />\n<meta property=fb:pages content=205758996210712 />\n<meta property=fb:pages content=190833037616321 />\n<meta property=fb:pages content=1544636592418381 />\n<meta property=fb:pages content=384178501594997 />\n<meta property=fb:pages content=162609827120410 />\n<meta http-equiv=Content-Security-Policy content=upgrade-insecure-requests />\n<link rel=\"shortcut icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/xfavicon.ico.pagespeed.ic.kyxigyT41C.png\"/>\n<link rel=manifest href=\"/site.webmanifest\"/>\n<link rel=mask-icon href=\"/safari-pinned-tab.svg\" color=\"#004287\"/>\n<meta name=msapplication-TileColor content=\"#004287\">\n<meta name=theme-color content=\"#004287\">\n<meta name=apple-itunes-app content=\"app-id=390832733\">\n<link rel=apple-touch-icon href=\"/xapple-touch-icon.png.pagespeed.ic.WwdpdefIrq.png\"/>\n<meta name=google-play-app content=\"app-id=br.com.infoglobo.oglobo\">\n<link rel=android-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<link rel=windows-touch-icon href=\"/apple-touch-icon.png\"/>\n<script>\nvar provedorGloboId = \"globocom\";\n</script>\n<link href=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\"/>\n<script src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_89c6d9f49eec4e768bc6ccddcb31a34b/lgpd-lib/lgpd-lib.min.js\"></script>\n<script async=async src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script>\n<script>\nvar googletag = googletag || {}\ngoogletag.cmd = googletag.cmd || []\nvar bannerDesktopFixoLigado = true\nvar bannerDesktopFixoTempo = Number(\"15000\") || 8000\nvar bannerLoadScreenLength = Number(\"2.0\")\nvar clearForAds = false\nvar bannerTimeout = false\nvar secaoParaLazyLoadModulos = 'economia'\nvar intervaloModulesParaLazyLoad = Number(150)\n</script>\n<link rel=alternate type=\"application/rss+xml\" href=\"https://oglobo.globo.com/rss.xml?secao=economia\" title=\"O Globo - Economia\"/>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/intersection-observer.min.js.pagespeed.ce.ShlE4LChN5.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/polyfills/webcomponents.min.js.pagespeed.ce.7rgEVgN3mL.js\"></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/site-header.min.js.pagespeed.ce.JbRY4NOB-4.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/smartbanner.min.js.pagespeed.ce.aFppKVS5-Y.js\" defer></script>\n<script>\nvar pubFixedHeight = Number(15) || 150;\nvar tipoPagina = \"artigo\";\nwindow.pubFixedHeight = pubFixedHeight;\nwindow.tipoPagina = tipoPagina;\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/advertising.min.js.pagespeed.ce.2GKwkh9DUH.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/video-player.min.js.pagespeed.ce.16r0dwCjyk.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/image-lazeload.min.js.pagespeed.ce.013KAykNi5.js\" defer></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/photo-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce.mPVoW90m0q.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/list-gallery-inline.min.js.pagespeed.ce._rPzMA7-rd.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/newsletter.min.js.pagespeed.ce.aQp0FKAIBY.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/article-feed.min.js.pagespeed.ce.CAlrg55eqe.js\" type=module></script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/comments.min.js.pagespeed.ce.rdvWbuGYX8.js\" type=module></script>\n<!--[if IE]>\n<script>\nvar svg4everybodyUrl = \"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/svg4everybody.js\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/89/scripts/ie.js\"></script>\n<![endif]-->\n<link rel=stylesheet type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/89/styles/article.min.css.pagespeed.ce.K0Afn04M96.css\"/>\n<!--[if IE]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://ogcss.infoglobo.com.br/9876543210/css/style_ie.css\"/>\n<![endif]-->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar registerWallLimiteAcessos = \"5\";\nvar payWallLimiteAcessos = \"10\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar tipoFornecedorPub = \"dfp\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar urlConsultaLeitor = \"https://api.infoglobo.com.br/relacionamento/v3/funcionalidade/3981/autorizacao-acesso?v=2\";\nvar isAtivaConsultaLeitor = (\"true\" == \"true\");\nvar isMobi = false;\nvar URL_REVISION = '9876543210';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar colunistaFechado = false;\nvar conteudoFechado = false;\n</script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo= false;\nvar nomeProdutoPiano = \"oglobo\";\nvar analiticoEventoPianoTimeout = true;\nvar analiticoPost = \"\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/plataforma/js/86/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n<script>\nvar FACEBOOK_APP_ID = '431855430329169';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar value5 = 'reforma da previdencia';\nvar value2 = 'Materia';\nvar posJogo = '';\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"23795108\",\"titulo\":\"Come\u00e7a a sess\u00e3o para votar reforma da Previd\u00eancia; entenda como a sua aposentadoria vai mudar\",\"dtPublicacao\":\"20190710\",\"hrPublicacao\":\"09\",\"tags\":\"\",\"autores\":\"Gabriel Martins ,Stephanie Tondo\",\"tipoConteudo\":\"Materia\",\"possuiMultimidia\":\"N\u00e3o\",\"qtdLinks\":\"23\",\"qtdCaracteres\":\"25709\",\"agenciaNoticias\":\"\",\"qtdComentarios\":\"5\",\"paginaAnterior\":\"(direto/indefinido)\",\"origem\":\"viral\",\"conteudoExclusivo\":\"N\u00e3o\",\"equipe\":\"Gabriel Martins; Luciana Rodrigues; Stephanie Tondo\",\"editoria\":\"Economia\",\"url\":\"https://oglobo.globo.com/economia/comeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108\"};\ngtm.topicos = \"reforma da previdencia\";\ngtm.palavraChave = \"reforma da previdencia,aprovacao,Camara,votacao\";\ngtm.tipoConteudo = \"Materia\";\nfunction updateGTM(content) {\ngtm = content\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Economia\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar numeroCiclosListenerDFP = \"5\";\nvar intervaloListenerDFP = \"5\";\n</script>\n<link rel=manifest href=\"/manifest.json\"/>\n<script>\nvar onesignalAppID = \"2a12022a-47ec-4502-80a3-1a5412d58b50\"\n</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/86/scripts/onesignal.js.pagespeed.ce.uaeqHGs6RK.js\" defer></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/><style>.gallery__controls{margin-top:10px}.gallery__controls .after-icon,.gallery__controls .before-icon{width:24px;height:24px;padding:3px}@media (min-width:661px){.article__picture-video,.video-player-container{min-height: calc(620px * 37 / 62)}.big-gallery .control--after .icon,.big-gallery .control--before .icon{width:34px;height:34px}}</style></head>\n<body class=\"\">\n<div class=paywall__site-container>\n<script>\nvar dataLayer = dataLayer || [];\ndataLayer = [\n{ 'ambiente': 'desktop' }\n];\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-54BR4R\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe>\n</noscript>\n<script>\n(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-54BR4R');\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar DFP_adCustomData = \"video_duration=menor_2min\";\nvar DFP_adUnit = \"info.web.oglobo/economia\";\nvar topicos = \"reforma da previdencia\";\ntopicos = topicos.replace(/#/g, ',');\nvar utag_data = {\nproduto : \"O Globo\",\ntipo_pagina : \"Materia\",\neditoria : \"economia\",\nid_conteudo : \"23795108\",\nentidades : [\"reforma da previdencia#aprovacao#Camara#votacao\"],\ntopicos : [topicos],\nespecial_publicitario : \"0\",\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.oglobo/prod/utag.js'></script>\n<div class=search-overlay style=\"display: none;\"></div>\n<div>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar novaBarrinha = \"true\";\nif(novaBarrinha == \"true\"){\nvar urlLogin = \"https://login.globo.com/login/4728\";\nvar urlLogout = \"https://login.globo.com/logout\";\nvar urlIntervention = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/barra-globocom.callback.html\"\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\nvar urlCallback = encodeURIComponent(urlIntervention);\nglb.barra.options = {loginUrl:urlLogin,logoutUrl:urlLogout,loginCallback:urlCallback};\n} else {\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.defer = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n}\n</script>\n</div>\n<header class=\" site-header site-header--is-compact\">\n<div class=site-header__container>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__logo-wrapper>\n<div class=site-logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__nav-access-wrapper>\n<a href=\"#main-nav\" class=nav-access-button>\n<svg class=\"icon nav-access-button__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--menu\">\n</use>\n</svg>\n<span class=nav-access-button__text> Acessar Navega\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</div>\n<div class=site-header__section-wrapper>\n<div class=site-header__section-name>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__panel>\n<div class=site-header__banner-assinatura-wrapper>\n<div id=banner-assinatura-header></div>\n</div>\n<div class=site-header__search-wrapper>\n<div class=search-widget>\n<form class=search-widget__form action=\"https://oglobo.globo.com/busca/?q=\" autocomplete=off>\n<input id=search-widget__field class=search-widget__field name=q title=\"Informe o que voc\u00ea deseja encontar\" oninvalid=\"this.setCustomValidity('Para realizar sua busca este campo precisa ser preenchido')\" oninput=\"setCustomValidity('')\" placeholder=\"O que voc\u00ea procura?\" type=text required />\n<label class=search-widget__label for=search-widget__field>\n<span class=search-widget__label-text>Buscar </span>\n<svg class=\"icon search-widget__label-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n</label>\n<div class=search-widget__submit-wrapper>\n<button class=search-widget__submit type=submit>\n<svg class=\"icon search-widget__submit-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--magnifier\">\n</use>\n</svg>\n<span class=search-widget__submit-text> Buscar</span>\n</button>\n</div>\n</form>\n</div>\n</div>\n<div class=site-header__social-links-wrapper>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav class=\"main-nav main-nav--is-hidden\" id=main-nav>\n<div class=main-nav__container>\n<div class=main-nav__panel-wrapper>\n<div class=main-nav__panel-editorias>\n<ul class=main-menu-editorias>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/\">Rio</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/\">Brasil</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/mundo/\">Mundo</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/\">Economia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/\">Cultura</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/\">Sociedade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/\">Tecnologia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/ciencia/\">Ci\u00eancia</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/saude/\">Sa\u00fade</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/sociedade/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/podcast/\">Podcast</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/\">Esportes</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/boa-viagem/\">Viagem</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/bairros/\">Bairros</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/opiniao/\">Opini\u00e3o</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/blogs/\">Blogs</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/videos/\">V\u00eddeos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotos</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas Not\u00edcias</a>\n</li>\n<li class=main-menu-editorias__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/principios-editoriais/\">Princ\u00edpios Editoriais</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-produtos>\n<div class=main-menu-produtos>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/analitico/\">\n<svg class=\"logo analitico-logo__image\" width=90px height=33px title=\"Logo Analitico\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--analitico\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/celina/\">\n<svg class=\"logo celina-logo__image\" width=70px height=33px title=\"Logo Celina\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--celina\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/ela/\">\n<svg class=\"logo ela-logo__image\" width=54px height=26px title=\"Logo Ela\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--ela\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/meu-oglobo/\">\n<svg class=\"logo meu-globo-logo__image\" width=80px height=26px title=\"Logo Meu O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--meu-globo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/rioshow/\">\n<svg class=\"logo rioshow-logo__image\" width=74px height=20px title=\"Logo Rio Show\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--rioshow\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://clubeoglobo.secure.force.com/\">\n<svg class=\"logo clube-logo__image\" width=76px height=39px title=\"Logo Clube O Globo Sou Mais Rio\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--clube\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://extra.globo.com/\">\n<svg class=\"logo extra-logo__image\" width=72px height=13px title=\"Logo Extra\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--extra\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://kogut.oglobo.globo.com/\">\n<svg class=\"logo kogut-logo__image\" width=74px height=29px title=\"Logo Patr\u00edcia Kogut\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--kogut\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\">\n<svg class=\"logo portal-assinante-logo__image\" width=68px height=23px title=\"Logo Portal do Assinante\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--portal-assinante\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\"> Acervo </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/jogos/\"> Jogos </a>\n</div>\n<div class=main-menu-produtos__item>\n<a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/gastronomia/\"> Gastronomia </a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=main-nav__panel-blogs>\n<ul class=main-menu-blogs>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/\"> Imposto de Renda </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/carros/\"> Carros </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/\"> Defesa do Consumidor </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/investimentos/\"> Investimentos </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://educacaoquetransforma.oglobo.globo.com/\"> Educa\u00e7\u00e3o que Transforma </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/rio/zona-sul-para-viver-rj/\"> Zona Sul para Viver RJ </a>\n</li>\n<li class=main-menu-blogs__item>\n<a rel=follow href=\"https://oglobo.globo.com/economia/cnc-noticias/\"> Com\u00e9rcio em pauta </a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<footer class=main-nav__footer>\n<div class=main-nav__footer-panel>\n<section class=social-links-widget>\n<span class=social-links-widget__title>Acesse no</span>\n<div class=social-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.instagram.com/jornaloglobo\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--instagram\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Instagram</span>\n</a>\n</div>\n</section>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</nav>\n</header>\n<article>\n<main class=main-content>\n<article class=article>\n<meta content=\"Economia, reforma da previdencia,aprovacao,Camara,votacao\"/>\n<meta content=pt-BR />\n<header class=\"article-header article-header--\">\n<section class=\"block block--advertising block--advertising-header\">\n<svg class=\"icon btn-fullbanner-close\" width=10px height=10px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile advertising--loaded\" data-oglobo-advertising-format=fullbanner>\n</div>\n</div>\n</div>\n</section>\n<div class=article-header__container>\n<div class=article-header__content>\n<h1 class=article__title>\nCome\u00e7a a sess\u00e3o para votar reforma da Previd\u00eancia; entenda como a sua aposentadoria vai mudar\n</h1>\n<div class=article__subtitle>\nSer\u00e1 criada idade m\u00ednima, mas trabalhador ter\u00e1 at\u00e9 cinco op\u00e7\u00f5es de transi\u00e7\u00e3o para novas regras\n</div>\n</div>\n<div class=article-header__meta>\n<div class=article__author>Gabriel Martins e Stephanie Tondo</div>\n<div class=article__date>\n10/07/2019 - 09:10\n/ Atualizado em 10/07/2019 - 17:58\n</div>\n</div>\n<figure class=article-header__picture>\n<img class=\"article__picture-image image--loaded\" src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23796376-76f-8ef/FT1086A/652/83601109_BRASILBrasilia-DF09-07-2019Reforma-da-Previdencia-Dia-quente-hoje-na-Camara-dos-De.jpg\" alt=\"Tentativa da oposi\u00e7\u00e3o de retirar a reforma da Previd\u00eancia da pauta foi derrubada. Projeto ser\u00e1 votado nesta quarta Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n<figcaption class=article__picture-caption>\nTentativa da oposi\u00e7\u00e3o de retirar a reforma da Previd\u00eancia da pauta foi derrubada. Projeto ser\u00e1 votado nesta quarta Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\n</figcaption>\n</figure>\n<div class=article-widgets>\n<div class=share-links-widget>\n<h1 class=share-links-widget__title>Compartilhe por</h1>\n<div class=share-links__content>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://www.facebook.com/dialog/feed?app_id=431855430329169&display=popup&name=Come%c3%a7a+a+sess%c3%a3o+para+votar+reforma+da+Previd%c3%aancia%3b+entenda+como+a+sua+aposentadoria+vai+mudar&link=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fcomeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108%3futm_source%3dFacebook%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar&redirect_uri=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2f%23close_window&description=Ser%c3%a1+criada+idade+m%c3%adnima%2c+mas+trabalhador+ter%c3%a1+at%c3%a9+cinco+op%c3%a7%c3%b5es+de+transi%c3%a7%c3%a3o+para+novas+regras&picture=https%3a%2f%2fogimg.infoglobo.com.br%2fin%2f23796376-76f-8ef%2fFT460B%2f220%2f83601109_BRASILBrasilia-DF09-07-2019Reforma-da-Previdencia-Dia-quente-hoje-na-Camara-dos-De.jpg\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--facebook\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Facebook</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Come%c3%a7a+a+sess%c3%a3o+para+votar+reforma+da+Previd%c3%aancia%3b+entenda+como+a+sua+aposentadoria+vai+mudar&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fcomeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108%3futm_source%3dTwitter%26utm_medium%3dSocial%26utm_campaign%3dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--twitter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Twitter</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text\" href=\"https://web.whatsapp.com/send?text=O Globo: Come\u00e7a a sess\u00e3o para votar reforma da Previd\u00eancia; entenda como a sua aposentadoria vai mudar - https%3A%2F%2Foglobo.globo.com%2Feconomia%2Fcomeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108%3Futm_source%3DWhatsapp%26utm_medium%3DSocial%26utm_campaign%3Dcompartilhar\" target=_blank>\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--whatsapp\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>WhatsApp</span>\n</a>\n<a class=\"icon-link newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=11px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--mail-newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Newsletters</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"article__content-container protected-content\">\n<main class=main-content>\n<div class=\"block block--advertising block--advertising-inside\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--retangulo\" data-oglobo-advertising-format=retangulo></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>RIO \u2014 A C\u00e2mara dos Deputados vota a&nbsp;<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613\">reforma da&nbsp;<strong>Previd\u00eancia</strong></a>&nbsp;nesta quarta-feira. A sess\u00e3o j\u00e1 foi aberta e deve se estender ao longo do dia e entrar pela madrugada. Ao abrir a sess\u00e3o, o presidente da Casa, Rodrigo Maia (DEM-RJ),&nbsp;<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-maia-abre-sessao-diz-estar-otimista-para-concluir-votacao-da-reforma-nesta-semana-23796756\">disse que est\u00e1 muito otimista com a aprova\u00e7\u00e3o</a>&nbsp;da reforma no plen\u00e1rio da Casa, em dois turnos at\u00e9 sexta-feira.</p>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-in-text\">\n<div class=\"advertising advertising--teads outstream\" style=\"padding-right: 26%;margin-left: 19%;\" data-oglobo-advertising-format=in-text></div>\n</div>\n<p>Como se trata de uma mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 preciso ainda uma nova sess\u00e3o na C\u00e2mara, al\u00e9m da vota\u00e7\u00e3o em mais dois turnos no Senado antes de ser promulgada e entrar em vigor. A sess\u00e3o de hoje deve ser longa. Ap\u00f3s concluir a vota\u00e7\u00e3o do texto principal da reforma, os deputados v\u00e3o analisar uma s\u00e9rie de destaques, que s\u00e3o propostas para alterar trechos do relat\u00f3rio do deputado Samuel Moreira (PSDB-SP). <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/ao-vivo-comeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-na-camara-23796619\">Assista ao vivo.</a></p><p><strong>Quer saber quanto tempo falta para voc\u00ea se aposentar pelas novas regras da reforma? </strong>Simule aqui na <a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/simulacao-de-aposentadoria.html\" target=_blank>calculadora da Previd\u00eancia</a></p><p>Nos \u00faltimos dias, o governo do presidente <strong>Jair Bolsonaro</strong><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-agiliza-liberacao-de-25-bi-em-emendas-para-aprovar-reforma-da-previdencia-23793410\" target=_blank>acelerou a libera\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares</a> para facilitar a aprova\u00e7\u00e3o da reforma pelos parlamentares. O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, avalia que ser\u00e1 poss\u00edvel <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/maia-diz-que-possivel-votar-dois-turnos-da-reforma-ainda-nesta-semana-23796050\" target=_blank>votar os dois turnos</a> esta semana na Casa.</p><p>Na ter\u00e7a-feira, quando come\u00e7aram as discuss\u00f5es no plen\u00e1rio, os parlamentares rejeitaram requerimento da oposi\u00e7\u00e3o por 331 a 117 no in\u00edcio da noite e j\u00e1 na madrugada aprovaram o encerramento da discuss\u00e3o por 353 a 118, com a sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o sendo remarcada para esta quarta. S\u00e3o necess\u00e1rios 308 votos para aprovar a reforma da previd\u00eancia.</p>\n<section class=\"article__photo-gallery-teaser gallery-teaser small-gallery gallery-teaser--mista\">\n<header class=\"photo-gallery-teaser__header gallery-teaser__header\">\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/votacao-da-reforma-da-previdencia-na-camara-dos-deputados-23795008\" class=\"photo-gallery-teaser__header-link gallery-teaser__header-link\">\n<svg class=\"icon photo-gallery-teaser__header-icon gallery-teaser__header-icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--fotogal\">\n</use>\n</svg>\n<h1 class=\"photo-gallery-teaser__header-title gallery-teaser__header-title\">Vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia na C\u00e2mara dos Deputados</h1>\n</a>\n</header>\n<div class=\"gallery__controls carousel-controls\">\n<div class=\"carousel__page-counter control--counter\"></div>\n<div class=carousel__controls>\n<button class=\"control--before carousel-controls__previous carousel-controls__previous--disabled\">\n<svg class=\"icon before-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--left-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Foto Anterior</title>\n</button>\n<button class=\"control--after carousel-controls__next\">\n<svg class=\"icon after-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Proxima Foto</title>\n</button>\n</div>\n</div>\n<div class=\"gallery-teaser--container carousel__container\">\n<div class=\"gallery-teaser--wrapper article_gallery-teaser--wrapper carousel__wrapper\">\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto1>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23798368-5e4-770/FT1086A/652/xreforma-previdencia.jpg.pagespeed.ic.5WXEIFJu7f.jpg\" alt=\"Com 379 votos a favor, C\u00e2mara aprova a reforma da Previd\u00eancia em 1\u00ba turno Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Com 379 votos a favor, C\u00e2mara aprova a reforma da Previd\u00eancia em 1\u00ba turno Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto2>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23798392-9a6-118/FT1086A/652/xreforma-previdencia.jpg.pagespeed.ic.JXiX1dshsU.jpg\" alt=\"O presidente da C\u00e2mara, deputado Rodrigo Maia, se emociona durante vota\u00e7\u00e3o da reforma no plen\u00e1rio Foto: ADRIANO MACHADO / REUTERS\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidente da C\u00e2mara, deputado Rodrigo Maia, se emociona durante vota\u00e7\u00e3o da reforma no plen\u00e1rio Foto: ADRIANO MACHADO / REUTERS</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto3>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23798235-18c-5fe/FT1086A/652/reforma-previdencia.jpg\" alt=\"Plen\u00e1rio da C\u00e2mara inicia vota\u00e7\u00e3o do texto-base da reforma da Previd\u00eancia na noite desta quarta-feira (10) Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Plen\u00e1rio da C\u00e2mara inicia vota\u00e7\u00e3o do texto-base da reforma da Previd\u00eancia na noite desta quarta-feira (10) Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto4>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23798030-b1f-fe4/FT1086A/652/xreforma-previdencia.jpg.pagespeed.ic.iYcMXAnubA.jpg\" alt=\"O presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, \u00e9 visto entre bandeiras do Brasil levantandas por apoiadores do governo e da reforma da Previd\u00eancia que ser\u00e1 votada nesta quarta-feira, no plen\u00e1rio da Casa Foto: ADRIANO MACHADO / REUTERS\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, \u00e9 visto entre bandeiras do Brasil levantandas por apoiadores do governo e da reforma da Previd\u00eancia que ser\u00e1 votada nesta quarta-feira, no plen\u00e1rio da Casa Foto: ADRIANO MACHADO / REUTERS</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto5>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23797063-f9e-e34/FT1086A/652/xreforma-previdencia.jpg.pagespeed.ic.jtg7hs44OU.jpg\" alt=\"O presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, e o relator da reforma da Previd\u00eancia, Samuel Moreira. Maia abriu a sess\u00e3o para votar o texto-base da reforma no fim da manh\u00e3 desta quarta-feira (10) e se disse otimista com a aprova\u00e7\u00e3o em dois turnos, at\u00e9 sexta-feira Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, e o relator da reforma da Previd\u00eancia, Samuel Moreira. Maia abriu a sess\u00e3o para votar o texto-base da reforma no fim da manh\u00e3 desta quarta-feira (10) e se disse otimista com a aprova\u00e7\u00e3o em dois turnos, at\u00e9 sexta-feira Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto6>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23798031-376-633/FT1086A/652/reforma-previdencia.jpg\" alt=\"Deputados da oposi\u00e7\u00e3o se manifestam contra a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Foto: ADRIANO MACHADO / REUTERS\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Deputados da oposi\u00e7\u00e3o se manifestam contra a vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Foto: ADRIANO MACHADO / REUTERS</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto7>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23798033-bac-04b/FT1086A/652/reforma-previdencia.jpg\" alt=\"Apoiadores do governo e da reforma exibem bandeiras do Brasil durante sess\u00e3o que discute o texto-base da PEC da Previd\u00eancia Foto: ADRIANO MACHADO / REUTERS\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Apoiadores do governo e da reforma exibem bandeiras do Brasil durante sess\u00e3o que discute o texto-base da PEC da Previd\u00eancia Foto: ADRIANO MACHADO / REUTERS</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto8>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23798029-2b3-baf/FT1086A/652/reforma-previdencia.jpg\" alt=\"Deputados da oposi\u00e7\u00e3o vestem camisas com a inscri\u00e7\u00e3o &amp;#034;N\u00e3o \u00e0 reforma&amp;#034; Foto: ADRIANO MACHADO / REUTERS\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Deputados da oposi\u00e7\u00e3o vestem camisas com a inscri\u00e7\u00e3o &#034;N\u00e3o \u00e0 reforma&#034; Foto: ADRIANO MACHADO / REUTERS</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto9>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23798034-29f-001/FT1086A/652/x83616383_BRASILBrasilia-DF10-07-2019Reforma-da-Previdencia-Esta-prevista-para-esta-quarta-f.jpg.pagespeed.ic.ta7EsXb00L.jpg\" alt=\"Rodrigo Maia conversa com Onyx Lorenzoni, ministro da Casa Civil que foi exonerado para refor\u00e7ar a vota\u00e7\u00e3o como deputado na C\u00e2mara Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Rodrigo Maia conversa com Onyx Lorenzoni, ministro da Casa Civil que foi exonerado para refor\u00e7ar a vota\u00e7\u00e3o como deputado na C\u00e2mara Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto10>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23798035-51b-6fc/FT1086A/652/x83616449_BRASILBrasilia-DF10-07-2019Reforma-da-Previdencia-Esta-prevista-para-esta-quarta-f.jpg.pagespeed.ic.G3p2xgvH5V.jpg\" alt=\"Lorenzoni conversa com a deputada Joice Hasselmann (PSL-SP) Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Lorenzoni conversa com a deputada Joice Hasselmann (PSL-SP) Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto11>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23798036-e80-f1b/FT1086A/652/reforma-previdencia.jpg\" alt=\"Deputados exibem abaixo-assinado contra a reforma da Previd\u00eancia Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Deputados exibem abaixo-assinado contra a reforma da Previd\u00eancia Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto12>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23797903-417-70c/FT1086A/652/xreforma-previdencia.jpg.pagespeed.ic.HNDKsmOhFd.jpg\" alt=\"Deputado Marcelo Freixo (PSOL-RJ) exibe, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, um cartaz contra a reforma da Previd\u00eancia Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Deputado Marcelo Freixo (PSOL-RJ) exibe, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, um cartaz contra a reforma da Previd\u00eancia Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto13>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23797902-09a-57b/FT1086A/652/xreforma-previdencia.jpg.pagespeed.ic.5ha2jLh7W-.jpg\" alt=\"A favor da reforma da Previd\u00eancia, o deputado Alexandre Frota (PSL-SP) exibe cartaz contra o PT e o presidente Lula Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">A favor da reforma da Previd\u00eancia, o deputado Alexandre Frota (PSL-SP) exibe cartaz contra o PT e o presidente Lula Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto14>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23797901-c00-454/FT1086A/652/reforma-previdencia.jpg\" alt=\"Com movimento de manifestantes ao redor do pr\u00e9dio da C\u00e2mara, algumas entradas, como a do anexo 2, foram fechadas. Deputados, como o deputado Helio Fernando Barbosa Lopes, o Helio Neg\u00e3o (PSL-RJ), foram cobrados pelos manifestantes presentes Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Com movimento de manifestantes ao redor do pr\u00e9dio da C\u00e2mara, algumas entradas, como a do anexo 2, foram fechadas. Deputados, como o deputado Helio Fernando Barbosa Lopes, o Helio Neg\u00e3o (PSL-RJ), foram cobrados pelos manifestantes presentes Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto15>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23797906-115-dcc/FT1086A/652/reforma-previdencia.jpg\" alt=\"Movimento de manifestantes ao redor do pr\u00e9dio da C\u00e2mara Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Movimento de manifestantes ao redor do pr\u00e9dio da C\u00e2mara Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto16>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23797905-2ca-339/FT1086A/652/xreforma-previdencia.jpg.pagespeed.ic.89uAd0j1Cj.jpg\" alt=\"Deputada Flordelis (PSD-RJ) no plen\u00e1rio da C\u00e2mara Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Deputada Flordelis (PSD-RJ) no plen\u00e1rio da C\u00e2mara Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto17>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23794866-07c-ace/FT1086A/652/xreforma-previdencia.jpg.pagespeed.ic.AZBLZskKWr.jpg\" alt=\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, durante sua chegada \u00e0 Casa na manh\u00e3 desta ter\u00e7a (9), quando se tinha a expectativa de votar no plen\u00e1rio o texto-base da reforma da Previd\u00eancia Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, durante sua chegada \u00e0 Casa na manh\u00e3 desta ter\u00e7a (9), quando se tinha a expectativa de votar no plen\u00e1rio o texto-base da reforma da Previd\u00eancia Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto18>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23794865-196-b1a/FT1086A/652/reforma-previdencia.jpg\" alt=\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, se reuniu com lideran\u00e7as dos partidos pol\u00edticos para fechar a estrat\u00e9gia de vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, se reuniu com lideran\u00e7as dos partidos pol\u00edticos para fechar a estrat\u00e9gia de vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto19>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23794872-9f9-325/FT1086A/652/reforma-previdencia.jpg\" alt=\"A seguran\u00e7a foi refor\u00e7ada na C\u00e2mara dos Deputados. Parte do Sal\u00e3o Verde est\u00e1 restrito aos deputados Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">A seguran\u00e7a foi refor\u00e7ada na C\u00e2mara dos Deputados. Parte do Sal\u00e3o Verde est\u00e1 restrito aos deputados Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto20>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23794871-c63-f0e/FT1086A/652/reforma-previdencia.jpg\" alt=\"Rodrigo Maia passou boa parte da ter\u00e7a-feira tentando costurar acordo com a oposi\u00e7\u00e3o para evitar obstru\u00e7\u00f5es \u00e0 votacao da reforma no plen\u00e1rio da Casa. Objetivo \u00e9 votar a proposta em dois turnos antes do recesso parlamentar, marcado para 18 de julho, mas a oposi\u00e7\u00e3o mant\u00e9m a estrat\u00e9gia de apresentar requerimentos para atrasar a vota\u00e7\u00e3o Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Rodrigo Maia passou boa parte da ter\u00e7a-feira tentando costurar acordo com a oposi\u00e7\u00e3o para evitar obstru\u00e7\u00f5es \u00e0 votacao da reforma no plen\u00e1rio da Casa. Objetivo \u00e9 votar a proposta em dois turnos antes do recesso parlamentar, marcado para 18 de julho, mas a oposi\u00e7\u00e3o mant\u00e9m a estrat\u00e9gia de apresentar requerimentos para atrasar a vota\u00e7\u00e3o Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto21>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23794862-338-fb6/FT1086A/652/reforma-previdencia.jpg\" alt=\"Funcion\u00e1rio da C\u00e2mara nos bastidores da vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, prevista para acontecer no plen\u00e1rio da Casa nesta ter\u00e7a-feira. O presidente, Rodrigo Maia, pretende fechar acordo com a oposi\u00e7\u00e3o para trocar a obstru\u00e7\u00e3o por debate sobre a reforma. A ideia \u00e9 permitir at\u00e9 quatro sess\u00f5es de discuss\u00e3o e iniciar a vota\u00e7\u00e3o do texto-base da reforma no in\u00edcio da noite Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Funcion\u00e1rio da C\u00e2mara nos bastidores da vota\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, prevista para acontecer no plen\u00e1rio da Casa nesta ter\u00e7a-feira. O presidente, Rodrigo Maia, pretende fechar acordo com a oposi\u00e7\u00e3o para trocar a obstru\u00e7\u00e3o por debate sobre a reforma. A ideia \u00e9 permitir at\u00e9 quatro sess\u00f5es de discuss\u00e3o e iniciar a vota\u00e7\u00e3o do texto-base da reforma no in\u00edcio da noite Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto22>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23794863-e02-1b8/FT1086A/652/reforma-previdencia.jpg\" alt=\"Cartaz com ataques ao ministro da Economia, Paulo Guedes. Ap\u00f3s reuni\u00e3o no in\u00edcio da tarde, os partidos da oposi\u00e7\u00e3o mantiveram a decis\u00e3o de fazer o chamado &amp;#039;kit obstru\u00e7\u00e3o&amp;#039; \u2014 manobra regimental para adiar vota\u00e7\u00e3o reforma no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Cartaz com ataques ao ministro da Economia, Paulo Guedes. Ap\u00f3s reuni\u00e3o no in\u00edcio da tarde, os partidos da oposi\u00e7\u00e3o mantiveram a decis\u00e3o de fazer o chamado &#039;kit obstru\u00e7\u00e3o&#039; \u2014 manobra regimental para adiar vota\u00e7\u00e3o reforma no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto23>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23796022-41f-ddd/FT1086A/652/Reforma-da-Previdencia.jpg\" alt=\"Plen\u00e1rio da C\u00e2mara discute texto da reforma da Previd\u00eancia Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Plen\u00e1rio da C\u00e2mara discute texto da reforma da Previd\u00eancia Foto: Jorge William / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto24>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23796024-446-d8b/FT1086A/652/83599120_BRASILBrasilia-DF09-07-2019Os-deputados-Joice-Hasselmann-e-Delegado-Waldir-Reforma.jpg\" alt=\"Os deputados Joice Hasselmann e Delegado Waldir, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara durante sess\u00e3o que discute texto da reforma da Previd\u00eancia Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Os deputados Joice Hasselmann e Delegado Waldir, no plen\u00e1rio da C\u00e2mara durante sess\u00e3o que discute texto da reforma da Previd\u00eancia Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto25>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23796040-3f6-8c2/FT1086A/652/x83599422_BRASILBrasilia-DF09-07-2019O-presidente-da-Camara-Rodrigo-Maia-Reforma-da-Previden.jpg.pagespeed.ic.DSUOV7EPDk.jpg\" alt=\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, no plen\u00e1rio da Casa. Negocia\u00e7\u00f5es com partidos continuam em andamento para aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, no plen\u00e1rio da Casa. Negocia\u00e7\u00f5es com partidos continuam em andamento para aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<div class=\"photo-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-photo-gallery-title=Publicidade data-oglobo-photo-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>Pular</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-fotogaleria\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--fotogaleria\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto26>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23796035-c28-1e0/FT1086A/652/83601111_BRASILBrasilia-DF09-07-2019Reforma-da-Previdencia-Dia-quente-hoje-na-Camara-dos-De.jpg\" alt=\"Plen\u00e1rio da C\u00e2mara discute texto da reforma da Previd\u00eancia Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Plen\u00e1rio da C\u00e2mara discute texto da reforma da Previd\u00eancia Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto27>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23796033-3e8-4b2/FT1086A/652/83600804_BRASILBrasilia-DF09-07-2019Reforma-da-Previdencia-Dia-quente-hoje-na-Camara-dos-De.jpg\" alt=\"Painel de presen\u00e7a no plen\u00e1rio durante sess\u00e3o na noite de ter\u00e7a. Segundo Maia, resultado do placar (acima de 330 votos) na vota\u00e7\u00e3o contra os requerimentos da oposi\u00e7\u00e3o, na noite de ter\u00e7a-feira, \u00e9 um bom par\u00e2metro para a vota\u00e7\u00e3o da proposta, al\u00e9m da presen\u00e7a de 510 deputados na C\u00e2mara, nesta quarta-feira Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Painel de presen\u00e7a no plen\u00e1rio durante sess\u00e3o na noite de ter\u00e7a. Segundo Maia, resultado do placar (acima de 330 votos) na vota\u00e7\u00e3o contra os requerimentos da oposi\u00e7\u00e3o, na noite de ter\u00e7a-feira, \u00e9 um bom par\u00e2metro para a vota\u00e7\u00e3o da proposta, al\u00e9m da presen\u00e7a de 510 deputados na C\u00e2mara, nesta quarta-feira Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto28>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23796038-fb0-805/FT1086A/652/83601737_BRASILBrasilia-DF09-07-2019Reforma-da-Previdencia-Dia-quente-hoje-na-Camara-dos-De.jpg\" alt=\"Plen\u00e1rio da C\u00e2mara discute texto da reforma da Previd\u00eancia Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Plen\u00e1rio da C\u00e2mara discute texto da reforma da Previd\u00eancia Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto29>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23796034-1d5-8ab/FT1086A/652/83600825_BRASILBrasilia-DF09-07-2019Reforma-da-Previdencia-Dia-quente-hoje-na-Camara-dos-De.jpg\" alt=\"Deputados contr\u00e1rios \u00e0 reforma da Previd\u00eancia levantam cartazes no plen\u00e1rio da C\u00e2mara em sess\u00e3o que durou at\u00e9 a madrugada desta quarta-feira Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Deputados contr\u00e1rios \u00e0 reforma da Previd\u00eancia levantam cartazes no plen\u00e1rio da C\u00e2mara em sess\u00e3o que durou at\u00e9 a madrugada desta quarta-feira Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n<article class=\"photo-gallery-teaser gallery-teaser gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoFoto30>\n<figure class=\"photo-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--horizontal\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23796042-b71-b8e/FT1086A/652/Reforma-da-Previdencia-Dia-quente-hoje-na-Camara-dos-De.jpg\" alt=\"Plen\u00e1rio da C\u00e2mara discute texto da reforma da Previd\u00eancia. Rodrigo Maia, durante a sess\u00e3o na madrugada desta quarta, mostra que tamb\u00e9m acredita em prote\u00e7\u00e3o divina, exibindo uma medalha de Nossa Senhora Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo\" class=\"photo-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"photo-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Plen\u00e1rio da C\u00e2mara discute texto da reforma da Previd\u00eancia. Rodrigo Maia, durante a sess\u00e3o na madrugada desta quarta, mostra que tamb\u00e9m acredita em prote\u00e7\u00e3o divina, exibindo uma medalha de Nossa Senhora Foto: Daniel Marenco / Ag\u00eancia O Globo</figcaption>\n</figure>\n</article>\n</div>\n</div>\n</section>\n<p>&nbsp;</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>A reforma vai alterar as regras para o trabalhador requerer a aposentadoria, como a exig\u00eancia de uma idade m\u00ednima - condi\u00e7\u00e3o hoje inexistente. Mas haver\u00e1 modelos de transi\u00e7\u00e3o para quem j\u00e1 est\u00e1 no mercado de trabalho. E ser\u00e3o<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-mudara-contribuicao-ao-inss-veja-como-sera-desconto-no-contracheque-23731832\" target=_blank> criadas al\u00edquotas progressivas</a> de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.</p><p>Tamb\u00e9m <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-pensao-por-morte-nao-sera-mais-integral-entenda-as-mudancas-23796743\" target=_blank>vai mudar o valor da pens\u00e3o</a> para quem tem direito a esse benef\u00edcio. Confira, abaixo, as principais mudan\u00e7as que v\u00e3o afetar os brasileiros.</p><h2>Idade m\u00ednima</h2><h3>65 anos para homens, 62 para mulheres</h3><p>O Brasil \u00e9 um dos poucos pa\u00edses do mundo que ainda n\u00e3o fixaram uma idade m\u00ednima para se aposentar. A reforma da Previd\u00eancia prev\u00ea que, a partir de agora, os trabalhadores s\u00f3 poder\u00e3o se aposentar aos 65 anos, no caso dos homens, e 62 anos, no caso das mulheres.</p><h3>Exig\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o</h3><p>Al\u00e9m disso, a aposentadoria vir\u00e1 ap\u00f3s um tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00f5es previd\u00eanci\u00e1rias: para as mulheres, o m\u00ednimo ser\u00e1 de 30 anos; os homens ter\u00e3o de comprovar 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o.</p><h3>Impacto a longo prazo</h3><p>As novas exig\u00eancias, por\u00e9m, s\u00f3 valer\u00e3o integralmente para quem ainda n\u00e3o come\u00e7ou a trabalhar. Para quem j\u00e1 contribui para o INSS ou para os sistemas de aposentadoria dos servidores p\u00fablicos, haver\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o.</p><h2>Regras de transi\u00e7\u00e3o no INSS</h2><p>Trabalhadores do setor privado que est\u00e3o no Regime Geral da Previd\u00eancia Social (RGPS), ou seja, que contribuem para o INSS, ter\u00e3o at\u00e9 cinco regras de transi\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 poss\u00edvel escolher, a cada caso, a regra de transi\u00e7\u00e3o que for mais conveniente.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Em algumas regras, a aposentadoria poder\u00e1 ser pedida antes, por\u00e9m com valor do benef\u00edcio menor. Por isso, \u00e9 preciso ver caso a caso o que \u00e9 mais vantajoso. </p>\n<div class=article__embed-container>\n<div class=embed-social><p><script src=\"https://infogbucket-dev.s3.amazonaws.com/noiframe/noiframe.js\"></script><div id=infogcalc class=noiframe-container></div><script>(function(){const infogUrl='https://infograficos-estaticos.s3.amazonaws.com/calculadoras-previdencia-2019/index.html'; const infogAssets={'css': ['https://infograficos-estaticos.s3.amazonaws.com/calculadoras-previdencia-2019/css/main.css'], 'js': ['https://infograficos-estaticos.s3.amazonaws.com/calculadoras-previdencia-2019/js/bundle.js']}; const noIframe=new NoIframe('infogcalc', infogUrl, infogAssets);})();</script></p></div>\n</div>\n<h3>Sistema de pontos</h3><p>\u00c9 uma regra que se parece com o atual modelo 86/96.</p><p>Quem optar por esta regra ter\u00e1 de somar sua idade e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o para saber se sua pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 suficiente para requerer a aposentadoria. Essa pontua\u00e7\u00e3o m\u00ednima exigida sobe com o passar do tempo. O que n\u00e3o muda \u00e9 o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o que entra nessa conta: 30 anos (mulheres) e 35 anos (homens).</p><p>Para o homem, a soma do tempo de contribui\u00e7\u00e3o e da idade deve resultar em, no m\u00ednimo, 96 pontos no ano de 2019. Essa pontua\u00e7\u00e3o m\u00ednima exigida aumenta a cada ano at\u00e9 atingir os 105 pontos, em 2028. Para a mulher, a pontua\u00e7\u00e3o come\u00e7a em 86 (em 2019) e e aumenta a cada ano at\u00e9 atingir 100 pontos, em 2033. </p><h3>Tempo de contribui\u00e7\u00e3o com idade m\u00ednima</h3><p>Quem escolher essa regra para fazer a transi\u00e7\u00e3o para o novo modelo de Previd\u00eancia ter\u00e1 de atender ao pr\u00e9-requisito de uma idade m\u00ednima.</p><p>A idade exigida para requerer a aposentadoria vai subindo com o passar do tempo, seguindo uma tabela de transi\u00e7\u00e3o. Para o homem, a idade come\u00e7a em 61 anos, em 2019, e aumenta seis meses a cada ano, at\u00e9 chegar a 65 anos em 2027. Para a mulher, a idade come\u00e7a em 56 anos, em 2019, e aumenta seis meses a cada ano at\u00e9 chegar a 62 anos, em 2031.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Em todos os casos, h\u00e1 a exig\u00eancia de tempo de contribui\u00e7\u00e3o para o INSS (30 anos para mulheres e 35 anos para homens).</p><h3>Para quem est\u00e1 perto de se aposentar</h3><p>Quem est\u00e1 a dois anos de se aposentar pelas regras atuais poder\u00e1 optar por essa regra, que prev\u00ea um ped\u00e1gio de 50% sobre o tempo que ainda falta. Por exemplo, quem estiver a um ano da aposentadoria dever\u00e1 trabalhar mais seis meses, totalizando um ano e meio (1+50%).</p><p>\u00c9 preciso tamb\u00e9m ter cumprido o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o \u2013 30 anos, se mulher, e 35, se homem.</p><h3>Ped\u00e1gio de 100%</h3><p>Esta regra foi criada pelo relator da reforma na Comiss\u00e3o Especial, deputado Samuel Moreira (PSDB-SP). O ped\u00e1gio \u00e9 maior, de 100%, mas estar\u00e1 dispon\u00edvel para todos os trabalhadores \u2013 e n\u00e3o s\u00f3 para aqueles que est\u00e3o perto de se aposentar.</p><p>Outra diferen\u00e7a \u00e9 que, neste ped\u00e1gio, ser\u00e1 exigida tamb\u00e9m uma idade m\u00ednima: 60 anos para homens e 57 anos para mulheres.</p><p>Ent\u00e3o, por exemplo, se o trabalhador est\u00e1 a tr\u00eas anos de se aposentar pelas regras atuais, ter\u00e1 de trabalhar por seis anos (3+100%). E, se tiver cumprido a idade m\u00ednima, poder\u00e1 pedir a aposentadoria.</p><h3>Na aposentadoria por idade</h3><p>Essa modalidade de aposentadoria, j\u00e1 existente hoje e mais usada por trabalhadores informais, normalmente de baixa renda, que n\u00e3o conseguem contribuir de forma cont\u00ednua para o INSS, tamb\u00e9m ter\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Hoje, a aposentadoria por idade \u00e9 aos 65 anos (homens) e 60 anos (mulheres), com exig\u00eancia de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. A reforma prev\u00ea que os homens ter\u00e3o de contribuir por 20 anos, com esse acr\u00e9scimo ocorrendo aos poucos. E a idade m\u00ednima da mulher subir\u00e1 para 60 anos, tamb\u00e9m de forma gradual.</p><h2>Regra de transi\u00e7\u00e3o - servidor</h2><h3>Sistema de pontos</h3><p>Lembra a atual regra 86/96.<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-entenda-que-muda-para-os-servidores-23796633\" target=_blank> \u00c9 preciso somar idade e tempo de </a></p>\n<p> contribui\u00e7\u00e3o e a tabela de pontos vai subindo um ponto a cada ano at\u00e9 chegar em 100 pontos para as mulheres em 2033 e em 105 para os homens em 2028.</p><p>\u00c9 preciso tamb\u00e9m cumprir a exig\u00eancia de 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o para homens e de 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o para mulheres, sendo 20 anos no servi\u00e7o p\u00fablico e 5 no atual cargo.</p><p><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-entenda-proposta-em-22-pontos-19744743\">Confira os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia proposta pelo governo Jair Bolsonaro e como ficaram no parecer do relator</a></p>\n<section class=\"article__list-gallery-teaser gallery-teaser small-gallery gallery-teaser--mista\">\n<header class=\"list-gallery-teaser__header gallery-teaser__header\">\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-entenda-proposta-em-22-pontos-19744743\" class=\"list-gallery-teaser__header-link gallery-teaser__header-link\">\n<svg class=\"icon list-gallery-teaser__header-icon gallery-teaser__header-icon\" width=34px height=34px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--lista\">\n</use>\n</svg>\n<h1 class=\"list-gallery-teaser__header-title gallery-teaser__header-title\">Reforma da Previd\u00eancia: entenda a proposta em 22 pontos</h1>\n</a>\n</header>\n<div class=\"gallery__controls carousel-controls\">\n<div class=\"carousel__page-counter control--counter\"></div>\n<div class=carousel__controls>\n<button class=\"control--before carousel-controls__previous carousel-controls__previous--disabled\">\n<svg class=\"icon before-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--left-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Item Anterior</title>\n</button>\n<button class=\"control--after carousel-controls__next\">\n<svg class=\"icon after-icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n<title>Proximo Item</title>\n</button>\n</div>\n</div>\n<div class=\"gallery-teaser--container carousel__container\">\n<div class=\"article_list-gallery-teaser--wrapper gallery-teaser--wrapper carousel__wrapper\">\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista1>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nPor que a reforma \u00e9 necess\u00e1ria?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23449006-df1-2d0/FT460B/xO-futuro-da-aposentadoria-abre.jpg.pagespeed.ic.kH_XF4X5ED.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Em 2018, o rombo da Previd\u00eancia (INSS) foi de R$ 194 bilh\u00f5es. O pa\u00eds est\u00e1 envelhecendo rapidamente e \u00e9 um dos poucos do mundo a n\u00e3o exigir idade m\u00ednima. Conhe\u00e7a as mudan\u00e7as previstas na <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-futuro-da-aposentadoria-23376613\" target=_blank>reforma da Previd\u00eancia</a> do presidente <strong>Bolsonaro</strong> e mantidas pelo relator Samuel Moreira (PSDB-SP). <a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/simulacao-de-aposentadoria.html\" target=_blank>Calcule aqui</a> quanto tempo falta para se aposentar pela proposta.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista2>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nQuais s\u00e3o as principais mudan\u00e7as?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882476-5ff-225/FT460B/x2-ponto.jpg.pagespeed.ic.XNuSIvZgqf.jpg\" title=\"Quais as principais mudan\u00e7as? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Quais as principais mudan\u00e7as? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p><a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-bolsonaro-define-idade-minima-de-65-anos-para-homens-62-anos-para-mulheres-23453266\" target=_blank>O texto prev\u00ea idade m\u00ednima para se aposentar, de 65 anos para homens e 62 para mulheres.</a> As regras valer\u00e3o para quem ainda n\u00e3o come\u00e7ou a trabalhar. Quem j\u00e1 est\u00e1 trabalhando e contribuindo para o INSS ou no setor p\u00fablico ter\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o. Haver\u00e1 mudan\u00e7as tamb\u00e9m para professores e outras categorias especiais.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista3>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nQuando as mudan\u00e7as entram em vigor?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882485-727-a8f/FT460B/x3-ponto.jpg.pagespeed.ic.VgNbhdPMwb.jpg\" title=\"Quando as mudan\u00e7as entram em vigor? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Quando as mudan\u00e7as entram em vigor? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Depende da vota\u00e7\u00e3o no Congresso. O texto-base do parecer do relator Samuel Moreira (PSDB-SP) j\u00e1 foi aprovado no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Como \u00e9 uma mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o, o projeto precisar\u00e1 ser aprovado em dois turnos na C\u00e2mara por pelo menos 308 votos (3/5 da Casa). Depois vai ao Senado, tamb\u00e9m precisando de vota\u00e7\u00e3o em dois turnos. </p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista4>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo ser\u00e1 a idade m\u00ednima?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882489-03c-9dc/FT460B/x4-ponto.jpg.pagespeed.ic.MMd0I53wmY.jpg\" title=\"Como ser\u00e1 a idade m\u00ednima? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Como ser\u00e1 a idade m\u00ednima? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Ser\u00e1 de 65 (homens) e 62 (mulheres). Poder\u00e1 se aposentar quem contribuir por 35 anos (homens) e 30 anos (mulheres) para a Previd\u00eancia. <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/relatorio-da-previdencia-saira-nesta-quinta-idade-minimaprincipal-ponto-da-reforma-entenda-23731528\" target=_blank>Na transi\u00e7\u00e3o, para quem j\u00e1 trabalha, a idade m\u00ednima subir\u00e1 aos poucos</a>. Come\u00e7a em 61 (homens) e 56 (mulheres) e ter\u00e1 acr\u00e9scimo de 6 meses por ano. Em 2021, por exemplo, ser\u00e1 de 62 (homens) e 57 (mulheres).</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista5>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nQuais as regras de transi\u00e7\u00e3o?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882492-54c-19f/FT460B/x5-ponto.jpg.pagespeed.ic.slkP4cxjw5.jpg\" title=\"Quais as regras de transi\u00e7\u00e3o? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Quais as regras de transi\u00e7\u00e3o? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Quem j\u00e1 contribui para a Previd\u00eancia <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-suaviza-regra-de-transicao-para-servidor-publico-trabalhadores-do-setor-privado-23736675\" target=_blank>ter\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o.</a> No INSS, haver\u00e1 at\u00e9 5 op\u00e7\u00f5es. De maneira geral, s\u00e3o 3 regras: por sistema de pontos; por tempo de contribui\u00e7\u00e3o (respeitando idade m\u00ednima); e pelo ped\u00e1gio de 100%. Al\u00e9m disso, quem est\u00e1 perto de se aposentar, poder\u00e1 ainda pagar um ped\u00e1gio de 50%. E a aposentadoria por idade existente hoje tamb\u00e9m ter\u00e1 crit\u00e9rios de transi\u00e7\u00e3o.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista6>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nTransi\u00e7\u00e3o pelo sistema de pontos\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882509-cb7-18f/FT460B/x6-ponto.jpg.pagespeed.ic.1QR39rl1Ng.jpg\" title=\"Transi\u00e7\u00e3o pelo sistema de pontos Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Transi\u00e7\u00e3o pelo sistema de pontos Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Similar ao atual sistema 86/96. O trabalhador tem de <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-suaviza-regra-de-transicao-para-servidor-publico-trabalhadores-do-setor-privado-23736675\" target=_blank>somar idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o</a> e precisa ter contribu\u00eddo por 30 anos (mulheres) e 35 anos (homens). Em 2019, poder\u00e1 se aposentar aos 86 pontos (mulheres) 96 pontos (homens). A tabela sobe um ponto a cada ano, at\u00e9 chegar aos 100 para mulheres e 105 para homens.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista7>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nTransi\u00e7\u00e3o por tempo de contribui\u00e7\u00e3o\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23466689-625-c2f/FT460B/xheader-aliquotas-1.jpg.pagespeed.ic.ANFMjdTbeP.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>\u00c9 preciso ter contribu\u00eddo por 30 anos (mulheres) e 35 anos (homens) e <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-suaviza-regra-de-transicao-para-servidor-publico-trabalhadores-do-setor-privado-23736675\" target=_blank>cumprir uma idade m\u00ednima</a> que vai subindo aos poucos, at\u00e9 chegar aos 62 anos (para mulheres) e 65 anos (para homens). A idade m\u00ednima come\u00e7a aos 56 anos (mulheres) e 61 anos (homens) em 2019. E sobe seis meses por ano. </p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista8>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo funciona o ped\u00e1gio de 50%?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882523-296-a41/FT460B/x8-ponto.jpg.pagespeed.ic.rPwk4y-CKE.jpg\" title=\"como funciona o ped\u00e1gio de 50%? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"como funciona o ped\u00e1gio de 50%? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Esta regra s\u00f3 vale para quem est\u00e1 a at\u00e9 dois anos de se aposentar por tempo de contribui\u00e7\u00e3o pelas regras atuais. Funciona assim: se faltar um ano pelas regras atuais, a pessoa ter\u00e1 de trabalhar por um ano e meio (1 ano + 50%). Se faltarem dois anos, ter\u00e1 de ficar no mercado por 3 anos.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista9>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo funciona o ped\u00e1gio de 100%?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882534-24b-9f3/FT460B/x9-ponto.jpg.pagespeed.ic.VwJGmPFGTZ.jpg\" title=\"Como funciona o ped\u00e1gio de 100%? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Como funciona o ped\u00e1gio de 100%? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O ped\u00e1gio de 100% valer\u00e1 no INSS e no setor p\u00fablico. Se faltar 4 anos para se aposentar pelas regras atuais, ser\u00e1 preciso trabalhar por mais 4 anos (4 anos+100%) para se aposentar, desde que cumprida a idade m\u00ednima (57 para mulheres e 60 para homens)</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista10>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que muda na aposentadoria por idade?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882536-9c4-e52/FT460B/x10-ponto.jpg.pagespeed.ic.vhrrSSdNpR.jpg\" title=\"O que muda na aposentadoria por idade? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"O que muda na aposentadoria por idade? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Mulheres se aposentar\u00e3o aos 62 anos, e n\u00e3o mais aos 60. Para os homens, 65. Em vez de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, para os homens ser\u00e3o exigidos 20 anos. O <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-confirma-reforma-sem-alteracoes-em-beneficios-sociais-23736683\" target=_blank>relator manteve 15 anos para as mulheres.</a> Mas haver\u00e1 regras de transi\u00e7\u00e3o e uma \u201cescada\u201d para elevar idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o, at\u00e9 chegar a 62 anos para mulheres em 2023.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista11>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que muda para os funcion\u00e1rios p\u00fablicos?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882544-eb3-982/FT460B/x12-ponto.jpg.pagespeed.ic.zjtfpaQ-QY.jpg\" title=\"Servidores estaduais ser\u00e3o afetados? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Servidores estaduais ser\u00e3o afetados? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Servidores <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-veja-como-escolher-regra-de-transicao-mais-vantajosa-para-servidor-23737036\" target=_blank>tamb\u00e9m ser\u00e3o submetidos a regras de transi\u00e7\u00e3o,</a> mas com pontos de partida diferentes. A transi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 diferente para os funcion\u00e1rios mais antigos, que ingressaram antes de 2003. O relator Samuel Moreira (PSDB-SP) criou ainda a regra do ped\u00e1gio de 100%, que garante a integralidade para os servidores pr\u00e9-2003.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista12>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nServidores estaduais ser\u00e3o afetados?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23451858-94d-66a/FT460B/xilustra-servidor-publico.jpg.pagespeed.ic.d0wncfYNto.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A proposta enviada pelo presidente Jair Bolsonaro abrangia tamb\u00e9m <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-proibe-servidores-estaduais-de-incorporar-adicional-por-cargo-comissionado-23736876\" target=_blank>servidores estaduais</a> e municipais. O relator Samuel Moreira (PSDB-SP), por\u00e9m, retirou estados e munic\u00edpios da reforma da Previd\u00eancia no seu parecer.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista13>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que muda nas pens\u00f5es?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882552-030-520/FT460B/x13-ponto.jpg.pagespeed.ic.wLNiGS0SVV.jpg\" title=\"O que muda nas pens\u00f5es? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"O que muda nas pens\u00f5es? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Pens\u00e3o por morte <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-pensao-por-morte-nao-sera-mais-no-valor-integral-entenda-as-mudancas-23731068\">n\u00e3o ser\u00e1 mais 100%</a> do valor do benef\u00edcio. Ser\u00e1 de 50% mais 10% por dependente. Se a fam\u00edlia for uma vi\u00fava com dois filhos, por exemplo, o benef\u00edcio ser\u00e1 de 80% (50%+10% para a vi\u00fava, al\u00e9m de 10% por cada filho). Quando o dependente atingir a maioridade, sua parcela da pens\u00e3o deixar\u00e1 de ser paga.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista14>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nSer\u00e1 poss\u00edvel acumular benef\u00edcios?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23465245-179-00a/FT460B/xilustra-entenda-o-calculo-1.jpg.pagespeed.ic.MWJ6CegENW.jpg\" title=\". Foto: Arte\" alt=\". Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Quando houver ac\u00famulo, o <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/reforma-da-previdencia-pensao-por-morte-nao-sera-mais-no-valor-integral-entenda-as-mudancas-23731068\" target=_blank>benef\u00edcio de menor valor ter\u00e1 um corte</a>, escalonado por faixa de renda. Professores e m\u00e9dicos poder\u00e3o acumular duas aposentadorias em regimes diferentes (previd\u00eancia estadual e federal, por exemplo). Mas ficam sujeitos a cortes no ac\u00famulo de aposentadoria com pens\u00e3o.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista15>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo ser\u00e1 calculada a aposentadoria?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882554-8b4-46c/FT460B/x15-ponto.jpg.pagespeed.ic.0GC465kQuu.jpg\" title=\"Como ser\u00e1 calculada a aposentadoria? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Como ser\u00e1 calculada a aposentadoria? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>S\u00f3 receber\u00e1 integralmente (at\u00e9 o teto do INSS) quem contribuir por 40 anos. Com 20 anos, 60% do valor. A cada ano a mais de contribui\u00e7\u00e3o, h\u00e1 acr\u00e9scimo de 2%, at\u00e9 100% aos 40 anos. Mas ser\u00e1 mantido o piso de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. O c\u00e1lculo do benef\u00edcio vai mudar: ser\u00e1 considerada a m\u00e9dia de todas contribui\u00e7\u00f5es, sem descartar as 20% menores.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista16>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo ser\u00e3o as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882569-fb0-22a/FT460B/x16-ponto.jpg.pagespeed.ic.-Wk3_VB5Qt.jpg\" title=\"Como ser\u00e3o as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Como ser\u00e3o as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O desconto mensal para a Previd\u00eancia vai mudar. No INSS, os percentuais ser\u00e3o de 7,5% a 14% e ser\u00e3o progressivas, como no IR, com cada fatia do sal\u00e1rio pagando uma al\u00edquota. Quem ganha acima do teto do INSS vai contribuir s\u00f3 at\u00e9 a parte do sal\u00e1rio que fica dentro do limite. Para o servidor, as al\u00edquotas v\u00e3o de 7,5% a 22%, tamb\u00e9m progressivas.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista17>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nMilitares entram na reforma?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23882576-b9c-4c3/FT460B/x17-ponto.jpg.pagespeed.ic.wFwACdx8YS.jpg\" title=\"Militares entram na reforma? Foto: Infografia O Globo\" alt=\"Militares entram na reforma? Foto: Infografia O Globo\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Infografia O Globo</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relator-nao-permite-transferir-militares-da-reserva-para-funcoes-civis-23736933\" target=_blank>sistema dos militares</a> n\u00e3o est\u00e1 na Constitui\u00e7\u00e3o, por isso n\u00e3o entra nesta reforma da Previd\u00eancia. O governo enviou um outro projeto de lei para mudar o sistema das For\u00e7as Armadas que prev\u00ea, ao mesmo tempo, uma reestrutura\u00e7\u00e3o na carreira dos militares, com aumento de gratifica\u00e7\u00f5es.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista18>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que muda em benef\u00edcios assistenciais?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23458216-5c7-59e/FT460B/xilustra-assistenciais.jpg.pagespeed.ic.lPBnWBlHrD.jpg\" title=\"Benef\u00edcios assistenciais Foto: Editoria de Arte\" alt=\"Benef\u00edcios assistenciais Foto: Editoria de Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Editoria de Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O relator vai retirar de seu parecer a mudan\u00e7a nos <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-relatorio-confirma-reforma-sem-alteracoes-em-beneficios-sociais-23736683\" target=_blank>benef\u00edcios assistenciais</a> (BPC). Continuar\u00e1 valendo a regra atual: quem tem mais de 65, n\u00e3o recebe nenhum benef\u00edcio e cuja renda familiar \u00e9 inferior a 1/4 do sal\u00e1rio m\u00ednimo (atualmente, R$ 294,50) tem direito ao BPC, no valor de um sal\u00e1rio m\u00ednimo (hoje em R$ 998).</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista19>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nHaver\u00e1 regime de capitaliza\u00e7\u00e3o?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23451851-38d-938/FT460B/xilustra-capitalizacao.jpg.pagespeed.ic.n4ls5N7OVo.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A capitaliza\u00e7\u00e3o, no qual o <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-nao-desistimos-dessa-discussao-diz-onyx-sobre-capitalizacao-23736471\" target=_blank>trabalhador poupa hoje para financiar sua aposentadoria</a> no futuro, estava prevista na proposta do governo. Seria adotada para quem ainda n\u00e3o ingressou no mercado de trabalho. Mas o relator retirou a capitaliza\u00e7\u00e3o do seu parecer.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista20>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nPode haver mudan\u00e7as no futuro?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23449015-99d-1b8/FT460B/xO-futuro-da-aposentadoria-setor-privado.jpg.pagespeed.ic._xFakP7OtO.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>A proposta do governo previa retirar da Constitui\u00e7\u00e3o algumas regras previdenci\u00e1rias, facilitando mudan\u00e7as no futuro. L\u00edderes partid\u00e1rios pressionaram para manter todas as regras na Constitui\u00e7\u00e3o, e o relator Samuel Moreira (PSDB-SP) alterou o projeto do governo para evitar a \u201cdesconstitucionaliza\u00e7\u00e3o\u201d da Previd\u00eancia.</p>\n</div>\n</article>\n<div class=\"list-gallery-ad gallery-ad carousel__item carousel__item--advertising\" data-oglobo-list-gallery-title=Publicidade data-oglobo-list-gallery-url=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\">\n<button class=control--close>\nPular\n</button>\n<div class=\"block__advertising block__advertising-lista\">\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--lista\" data-oglobo-advertising-format=fotogaleria></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista21>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nO que pode acontecer com os estados?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23458210-cc2-91d/FT460B/xilustra-rombo.jpg.pagespeed.ic.kXBb_7OSAf.jpg\" title=\"As previd\u00eancias estaduais tamb\u00e9m enfrentam dificuldade financeira Foto: Editoria de Arte\" alt=\"As previd\u00eancias estaduais tamb\u00e9m enfrentam dificuldade financeira Foto: Editoria de Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Editoria de Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>O relator retirou os estados e munic\u00edpios da reforma. Mas a inclus\u00e3o dos governos regionais pode ser feita por emenda, durante a vota\u00e7\u00e3o da reforma no plen\u00e1rio da Casa. Al\u00e9m disso, governadores poder\u00e3o apresentar nas suas pr\u00f3prias assembleias propostas para alterar os regimes previdenci\u00e1rios locais.</p>\n</div>\n</article>\n<article class=\"list-gallery-teaser gallery-teaser list-gallery-teaser--horizontal carousel__item\" id=posicaoLista22>\n<div class=list-gallery-teaser__container>\n<h1 class=list-gallery-teaser__title>\nComo \u00e9 em outros pa\u00edses?\n</h1>\n<figure class=\"list-gallery-teaser__figure gallery-figure article__picture article__picture--square\">\n<img src=\"\" data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23451854-3e1-540/FT460B/xilustra-previdencia-mundo.jpg.pagespeed.ic.l5Rwh_IlWR.jpg\" title=\"\u00a0 Foto: Arte\" alt=\"\u00a0 Foto: Arte\" class=\"list-gallery-teaser__image gallery-image article__picture-image\"/>\n<figcaption class=\"list-gallery-teaser__figcaption gallery-caption article__picture-caption\">Foto: Arte</figcaption>\n</figure>\n<div class=list-gallery-teaser__subtitle>\n<p>Na Am\u00e9rica Latina, somente o Brasil e o Equador n\u00e3o exigem idade m\u00ednima para a aposentadoria. Na Europa, s\u00f3 a Hungria. A maioria dos pa\u00edses adotou pisos de 60 anos para cima. Na Uni\u00e3o Europeia, at\u00e9 o ano que vem, apenas sete pa\u00edses ter\u00e3o idade m\u00ednima inferior a 65 anos.</p>\n</div>\n</article>\n</div>\n</div>\n</section>\n<p>E, ainda, atender ao requisito de idade m\u00ednima de 56 anos para mulheres e 61 anos para homens. A idade m\u00ednima sobe para 57 anos (mulheres) e 62 anos (homens) em 2022.</p><h3>Ped\u00e1gio de 100%</h3><p>Esta regra foi criada pelo relator Samuel Moreira (PSDB-SP) e \u00e9 v\u00e1lida para quem ingressou no servi\u00e7o p\u00fablico at\u00e9 dezembro de 2003.</p><p>O servidor poder\u00e1 pagar um ped\u00e1gio de 100% sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o que falta, desde que cumpra a idade m\u00ednima de aposentadoria de 57 anos (mulher) e 60 anos (homem). Ou seja, se faltar dois anos para se aposentar pelas regras atuais, ter\u00e1 de trabalhar por quatro anos.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Com isso, consegue garantir a integralidade (ou seja, aposentadoria pelo valor do \u00faltimo sal\u00e1rio) e a paridade (receber o mesmo reajuste aplicado aos servidores da ativa)</p><h2>Pens\u00e3o</h2><p>O valor da pens\u00e3o cair\u00e1 para 50%, mais 10% por dependente (incluindo a vi\u00fava ou o vi\u00favo). Quando os benefici\u00e1rios perderem a condi\u00e7\u00e3o de dependentes, as cotas s\u00e3o extintas.</p><h2>Ac\u00famulo de benef\u00edcios</h2><p>Em caso de ac\u00famulo de benef\u00edcios - como, por exemplo, aposentadoria e pens\u00e3o - haver\u00e1 um corte no benef\u00edcio de menor valor.</p><p>Este corte ser\u00e1 escalonado. O benefici\u00e1rio receber\u00e1 80% se o valor for igual a um sal\u00e1rio m\u00ednimo; 60% do valor que exceder o m\u00ednimo, at\u00e9 o limite de dois; 40% do valor que exceder de dois a tr\u00eas m\u00ednimos; 20% do exceder de tr\u00eas a quatro m\u00ednimos; e 10% do valor que exceder quatro sal\u00e1rios m\u00ednimos. Acima disso, n\u00e3o recebe qualquer porcentagem.</p><p>Algumas carreiras, como m\u00e9dicos e professores, que t\u00eam acumula\u00e7\u00f5es previstas em lei, n\u00e3o ser\u00e3o atingidas. No&nbsp; entanto, a acumula\u00e7\u00e3o de cada benef\u00edcio adicional ser\u00e1 limitada a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos.</p><p><a href=\"https://infograficos.oglobo.globo.com/economia/reforma-previdencia-calculadora-simulacao-pensao-beneficio-acumular-aposentadoria.html\">Clique aqui e simule</a> qual ser\u00e1 o valor da pens\u00e3o, considerando os novos crit\u00e9rios para ac\u00famulo de pens\u00e3o e aposentadoria.</p>\n<div class=article__embed-container>\n<div class=embed-social><p><script src=\"https://infogbucket-dev.s3.amazonaws.com/noiframe/noiframe.js\"></script><div id=infogcalcprev class=noiframe-container></div><script>(function(){const infogUrl='https://infograficos-estaticos.s3.amazonaws.com/calculadora-pensao-2019/index.html'; const infogAssets={'css': ['https://infograficos-estaticos.s3.amazonaws.com/calculadora-pensao-2019/style.home.css'], 'js': ['https://infograficos-estaticos.s3.amazonaws.com/calculadora-pensao-2019/home.bundle.js']}; const noIframe=new NoIframe('infogcalcprev', infogUrl, infogAssets);})();</script></p></div>\n</div>\n<p>&nbsp;</p><h2>Servidores estaduais e municipais</h2><p>Os servidores estaduais e municipais foram retirados do texto da reforma da previd\u00eancia. Desta forma, para que estes regimes de aposentadoria sejam reformados, os governos locais ter\u00e3o de apresentar projetos pr\u00f3prios e lev\u00e1-los para vota\u00e7\u00e3o nas Casas legislativas locais.</p>\n<div class=\"block block--advertising\">\n<div class=block__advertising>\n<div class=block__advertising-header>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/anuncie/\" target=_blank>PUBLICIDADE</a>\n</div>\n<div class=block__advertising-content>\n<div class=\"advertising advertising--desktop\" data-oglobo-advertising-format=super>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--tablet\" data-oglobo-advertising-format=superbanner>\n</div>\n<div class=\"advertising advertising--mobile\" data-oglobo-advertising-format=retangulo-mobi>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Um destaque a ser apresentado pelo partido Novo tentar\u00e1 reincluir esses estados no texto que ser\u00e1 votado na C\u00e2mara. Mas o presidente da Casa, Rodrigo Maia (DEM-RJ), est\u00e1 negociando <a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/previdencia-maia-defende-incluir-estados-municipios-durante-votacao-no-senado-23795174\" target=_blank>para que esta inclus\u00e3o s\u00f3 ocorra no Senado</a>. </p>\n<aside class=\"article-related-links article-related-links--inside\">\n<div class=article-related-links__container>\n<h1 class=article-related-links__title>Saiba mais</h1>\n<div class=article-related-links__content>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/saiba-como-funciona-hipoteca-reversa-que-governo-pretende-lancar-no-brasil-23638374\">\nSaiba como funciona a hipoteca reversa, op\u00e7\u00e3o para complementar a aposentadoria\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/saiba-como-funciona-hipoteca-reversa-que-governo-pretende-lancar-no-brasil-23638374\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/22773574-105-57a/FT299A/xImoveis-no-Rio-hipoteca-reversa-seria-atraente-para-classe-media-dizem-especialistas.jpg.pagespeed.ic.K0mntMH5Nq.jpg\" alt=\"Im\u00f3veis no Rio: hipoteca reversa seria atraente para classe m\u00e9dia, dizem especialistas Foto: Fabio Rossi / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/como-planejar-sua-aposentadoria-confira-cinco-passos-para-nao-ter-surpresas-no-futuro-23793906\">\nComo planejar sua aposentadoria? Confira cinco passos para n\u00e3o ter surpresas no futuro\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/como-planejar-sua-aposentadoria-confira-cinco-passos-para-nao-ter-surpresas-no-futuro-23793906\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23451553-227-989/FT299A/xaposentados.png.pagespeed.ic.8BIewcsxmL.png\" alt=\"Organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental Foto: Pixabay\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/no-japao-procurar-emprego-aos-75-anos-o-novo-normal-1-23678996\">\nNo Jap\u00e3o, procurar emprego aos 75 anos \u00e9 o &#039;novo normal&#039;\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/no-japao-procurar-emprego-aos-75-anos-o-novo-normal-1-23678996\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/in/23678995-d4f-d00/FT299A/xJapaotrabalhadores-ancioes.jpg.pagespeed.ic.uL1Vwbp8TN.jpg\" alt=\"\nAos 75 anos, Mikiko Kuzuno se viu for\u00e7ada a se candidatar a um emprego em uma f\u00e1brica de toalhas em T\u00f3quio\nFoto: Bloomberg\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n<article class=article-related-link>\n<h1 class=article-related-link__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/gasto-com-pms-bombeiros-inativos-ja-supera-de-ativos-em-14-estados-23791060\">\nGasto com PMs e bombeiros inativos j\u00e1 supera o de ativos em 14 estados\n</a>\n</h1>\n<figure class=article-related-link__picture>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/gasto-com-pms-bombeiros-inativos-ja-supera-de-ativos-em-14-estados-23791060\">\n<img class=article-related-link__picture-image data-src=\"https://ogimg.infoglobo.com.br/economia/23465467-da0-637/FT299A/79755335_riRio-RJ-07-11-2018-OperacaoUPPsMilitares-do-exercito-e-da-Marinha-fazem-operacao.jpg\" alt=\"Militares, PMs e Bombeiros Foto: Pablo Jacob / Ag\u00eancia O Globo\"/>\n</a>\n</figure>\n<footer class=article-related-link__footer>\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</footer>\n</article>\n</div>\n</div>\n</aside>\n</main>\n</div>\n</article>\n<aside class=extra-content>\n<div id=highlight-sale></div>\n<div class=article__newsletter>\n<div class=article__newsletter-close>\n<a class=\"icon-link icon-link--no-text newsletter-link\" href=\"#newsletterLink\">\n<svg class=\"icon icon-link__icon\" width=15px height=15px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--close\">\n</use>\n</svg>\n<span class=icon-link__text>Fechar</span>\n</a>\n</div>\n<form class=article__newsletter-form action=\"https://oglobo.globo.com/newsletter/cardapio\" method=get>\n<div class=article__newsletter-cardapio>\n<span class=article__newsletter-cardapio-label>Escolha as edi\u00e7\u00f5es de sua prefer\u00eancia:</span>\n<div class=article__newsletter-cardapio-list>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=diaria name=listas value=Diaria type=checkbox />\n<label for=diaria>Di\u00e1rias</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=rioshow name=listas value=RioShow type=checkbox />\n<label for=rioshow>Rio Show</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=acervo name=listas value=Acervo type=checkbox />\n<label for=acervo>Acervo</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=melhorsemana name=listas value=MelhorSemana type=checkbox />\n<label for=melhorsemana>O melhor da semana</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=ela name=listas value=Ela type=checkbox />\n<label for=ela>Ela</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=eleicoes name=listas value=Eleicoes type=checkbox />\n<label for=eleicoes>Politicando</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=gastronomia name=listas value=Gastronomia type=checkbox />\n<label for=gastronomia>Gastronomia</label>\n</div>\n<div class=article__newsletter-cardapio-option>\n<input class=article__newsletter-cardapio--item id=corona name=listas value=Corona type=checkbox />\n<label for=corona>Em quarentena</label>\n</div>\n</div>\n</div>\n<label class=article__newsletter-email-label for=article__newsletter-email>\nAssine nossas newsletters\n</label>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-email id=article__newsletter-email name=email type=email placeholder=\"Digite seu e-mail\" required />\n<button class=article__newsletter-submit type=submit>\n<svg class=\"icon \" width=16px height=15>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--arrow-submit\">\n</use>\n</svg>\n</button>\n</div>\n<div class=article__newsletter-captcha>\n<img class=article__newsletter-captcha-image data-captcha-src=\"https://oglobo.globo.com/escenicCaptcha?token=\" alt=Captcha />\n<a href=\"#\" class=article__newsletter-change-captcha>Trocar imagem</a>\n<div class=article__newsletter-box>\n<input class=article__newsletter-captcha-input id=article__newsletter-captcha name=captcha type=text placeholder=\"Digite as letras da imagem\"/>\n<button class=article__newsletter-submit-two type=submit>cadastrar</button>\n</div>\n</div>\n</form>\n<footer class=article__newsletter-text>\n<a href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/newsletter/\">\n<div class=article__newsletter-text--container>\n<svg class=\"icon article__newsletter-text--icon\" width=40px height=33px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/article.svg#article--newsletter\">\n</use>\n</svg>\n<div class=article__newsletter-text--assinante>\n\u00c9 assinante?\n<span class=exclusive-content-badge title=\"Exclusivo Para Assinantes\">\n<svg class=\"icon exclusive-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--key\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n<div class=article__newsletter-text--exclusivo>\n<span>Veja</span> newsletters exclusivas\n<span class=more-content-badge title=\"Veja mais\">\n<svg class=\"icon more-content-badge__icon\" width=16px height=16px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--right-arrow\">\n</use>\n</svg>\n</span>\n</div>\n</div>\n</a>\n</footer>\n</div>\n<div class=article-teaser>\n<div class=article-teaser__links-patrocinados id=taboola-below-article-thumbnails></div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails',\nplacement: 'Below Article Thumbnails',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\ndocument.addEventListener('clearForAds', () => {\nconsole.log('Imprimindo taboola')\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n})\n</script>\n<div class=article-esp-pub>\n<div class=article-esp-pub__container>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n<div class=\"teaser__submodule advertising\" data-oglobo-advertising-format=box-esp-publ></div>\n</div>\n</div>\n<section class=most-read>\n<header class=most-read-header>\n<h1 class=most-read-header__title>Mais lidas no Globo</h1>\n</header>\n<div class=most-read__content>\n<ul class=most-read__list>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 1.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/economia/governo-lanca-na-terca-pacote-com-medidas-economicas-saiba-que-sera-anunciado-1-24601251\"> Governo lan\u00e7a na ter\u00e7a pacote com medidas econ\u00f4micas; saiba o que ser\u00e1 anunciado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nManoel Ventura\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 2.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/esportes/zona-de-rebaixamento-nao-assusta-flamengo-que-liga-alerta-para-distancia-dos-lideres-24599494\"> Zona de rebaixamento n\u00e3o assusta Flamengo, que liga alerta para dist\u00e2ncia dos l\u00edderes </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nMarcello Neves\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 3.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/defesa-de-flavio-bolsonaro-recorre-no-mpf-para-arquivar-inquerito-eleitoral-24601245\"> Defesa de Fl\u00e1vio Bolsonaro recorre no MPF para arquivar inqu\u00e9rito eleitoral </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nJuliana Dal Piva\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 4.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/apos-acertar-articulacao-na-camara-governo-tenta-evitar-crise-no-senado-24600948\"> Ap\u00f3s acertar articula\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, governo tenta evitar crise no Senado </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nBruno G\u00f3es e Naira Trindade\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n<li class=most-read-item>\n<div class=most-read-item-left>\n<span class=most-read-item__number> 5.</span>\n</div>\n<div class=most-read-item-right>\n<header class=most-read-item__header>\n<h1 class=most-read-item__title>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/cultura/ben-affleck-michael-keaton-voltarao-ao-papel-de-batman-em-the-flash-24598868\"> Ben Affleck e Michael Keaton voltar\u00e3o ao papel de Batman em 'The Flash' </a>\n</h1>\n</header>\n<footer class=most-read-item__footer>\n<div class=most-read-item__author>\nO Globo\n</div>\n</footer>\n</div>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<section class=article-feed data-oglobo-section=economia data-oglobo-contentType=\"\" data-oglobo-nomeVerMais=vermais data-oglobo-isEditoriaInformePublicitario=false>\n<header class=article-feed-header>\n<h1 class=article-feed-header__title>\nMais de Economia\n</h1>\n</header>\n<div class=article-feed__content>\n</div>\n<footer class=article-feed-footer>\n<button class=article-feed__more-button>Ver mais</button>\n</footer>\n</section>\n<script>\nvar urlsAutenticarComentario = {\nurlServico : \"?concluirLogin=3981\",\nurlLogin : \"https://login.globo.com/login/3981\",\nurlCadastro : \"https://login.globo.com/cadastro/3981\",\nurlLogout : \"https://login.globo.com/logout\",\nurlPerfil : \"https://meuperfil.globo.com\",\ngloboID: \"3981\",\ncodigoProduto:\"OG03\"\n}\nvar comentarioHabilitado = false\n</script>\n<section class=comments id=comments data-oglobo-content-id=23795108>\n<header class=comments-header>\n<div class=comments-header__message-title>\nEsta mat\u00e9ria n\u00e3o aceita mais coment\u00e1rios\n</div>\n<p class=comments-header__message>\nOs coment\u00e1rios s\u00e3o de responsabilidade exclusiva de seus autores e n\u00e3o\nrepresentam a opini\u00e3o deste site. Se achar algo que viole os termos de\nuso, denuncie. Leia as perguntas mais frequentes para saber o que \u00e9\nimpr\u00f3prio ou ilegal\n</p>\n<div class=comments-header__links>\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/faq/\">Perguntas mais frequentes</a> \u2022\n<a class=comments-header__link href=\"/termos-de-uso/\">Termos de uso</a>\n</div>\n<div class=comments__count>\n<svg class=\"icon comment__icon\" width=12px height=12px>\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/icons.svg#icons--coment\">\n</use>\n</svg>\n<span class=comments__count-number></span> coment\u00e1rios\n</div>\n</header>\n<div class=comments__content>\n</div>\n<footer class=comments-footer>\n<button class=comments__more-button>\nCarregar mais coment\u00e1rios\n</button>\n</footer>\n</sections>\n</aside>\n</main>\n<script>\nvar scrollDuration = \"1000\"\n</script>\n<style>.father{display:grid;grid-template-columns:.4fr 1fr;align-items:center}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:345px!important}#taboola-below-page{margin-right:2%}.below-page .trc_rbox_container{max-width:none!important}@media (min-width:1599px){.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:440px!important}#tbl-observe-10{height:337.5px}.tbl-story-progressBar-overflow-wrp{top:152.875px}}@media (max-width:660px){.father{display:block!important}.recommendation-reel .trc_rbox_container{max-width:none!important;padding-right:8px;padding-left:8px}}@media (min-width:661px){.father{margin-left:1%}}</style>\n<div class=father>\n<div id=taboola-recommendation-reel class=recommendation-reel></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'rec-reel-3n4-a',\ncontainer: 'taboola-recommendation-reel',\nplacement: 'Recommendation Reel',\ntarget_type: 'mix'\n});\n//}\n</script>\n<div id=taboola-below-page class=below-page></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nif (!utag_data.isMobile) {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-h',\ncontainer: 'taboola-below-page',\nplacement: 'Below Page',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\n</script>\n</div>\n<div id=pub-vitrine></div>\n<div id=pub-floating class=\"behavior clearfix\"></div>\n</article>\n<footer>\n<style>@media only screen and (min-width:660px){#cookie-banner-lgpd.cookie-banner-lgpd-animated.cookie-banner-lgpd-visible{margin-bottom:50px}}</style>\n<script>\nfunction isMobile() {\nvar width = window.innerWidth > 0 ? window.innerWidth : screen.width\nreturn width <= 660\n}\nvar mutationObserver = new MutationObserver(entries => {\nlet adDiv = document.querySelector(\".cookie-banner-lgpd-visible.cookie-banner-lgpd-animated\")\nif(adDiv){\nadDiv.style.marginBottom = `${document.querySelector(\".block--advertising\").clientHeight}px`;\n}\n});\nif(isMobile()){\nmutationObserver.observe(document.querySelector(\".block--advertising\"), {\nchildList: true,\nsubtree: true,\nattributes: true,\ncharacterData: true\n});\n}\ntry {\nconst cookieBanner = new LGPD.CookieBanner();\n} catch(err) {\nconsole.error(err);\n}\n</script>\n<footer class=site-footer>\n<section class=site-footer__container>\n<div class=site-footer__logos>\n<div class=site-footer__logos-container>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logo>\n<a href=\"https://oglobo.globo.com/\" title=\"O Globo\">\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=270px height=47px title=\"Logo O Globo\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--oglobo\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__panel>\n<div class=site-footer__logoGDA>\n<a href=\"http://www.gda.com/\" title=GDA>\n<svg class=\"logo site-logo__image\" width=74px height=40px title=\"Logo GDA\">\n<use xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:href=\"https://oglobo.globo.com/86/images/logos.svg#logos--gda\">\n</use>\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=site-footer__texts>\n<div class=site-footer__texts-container>\n<div class=site-footer__links-institucionais>\n<ul class=site-footer__list>\n<li><a rel=nofollow href=\"https://infoglobosites2.secure.force.com/assinante/\" target=blank>Portal do Assinante</a></li><li><a rel=nofollow href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br/\" target=blank>Ag\u00eancia O Globo</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\">Fale conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/expediente/\">Expediente</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.publicidadeeditoraglobo.com.br/\">Anuncie conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.vagas.com.br/editoraglobo\">Trabalhe conosco</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://www.globo.com/privacidade.html\">Pol\u00edtica de privacidade</a></li><li><a rel=nofollow href=\"https://oglobo.globo.com/termos-de-uso/\">Termos de uso</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=site-footer__direitosreservados>\n<p class=site-footer__direitosreservados_texto>\n\u00a9 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Editora Globo S/A. Este material n\u00e3o pode ser publicado, transmitido por broadcast, reescrito ou redistribu\u00eddo sem autoriza\u00e7\u00e3o.\n</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=banner-assinatura-footer></div>\n</section>\n</footer>\n<style>.epoca .share-links-widget .newsletter-link{display:none}.article__newsletter.open{z-index:1000}</style>\n<style>.epoca-site-header.site-header--is-compact .main-nav,.epoca-site-header.site-header--is-fixed .main-nav{top:initial}</style>\n<style>.main-menu-blogs__item:nth-child(5) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(6) a,\n.main-menu-blogs__item:nth-child(7) a {color:#fba700}</style>\n</footer>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar timeOutDoReloadAutomatico = null;\nvar propriedadeTempoDoRefreshAutomatico = -1;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">//<![CDATA[\nvar clientDT = new Date().getTime();\ndocument.write('<img style=\"display:none;\" src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=23795108&type=article&title=Come%c3%a7a+a+sess%c3%a3o+para+votar+reforma+da+Previd%c3%aancia%3b+entenda+como+a+sua+aposentadoria+vai+mudar&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fcomeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108&amp;clientDT=' + clientDT + '\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"/>');\n//]]>\n</script>\n<noscript>\n<div>\n<img src=\"https://analysis.infoglobo.com.br/analysis-logger/Logger?rt=1&ctxId=2270&pubId=425472&cat=economia&meta=read-materia&objId=23795108&type=article&title=Come%c3%a7a+a+sess%c3%a3o+para+votar+reforma+da+Previd%c3%aancia%3b+entenda+como+a+sua+aposentadoria+vai+mudar&url=https%3a%2f%2foglobo.globo.com%2feconomia%2fcomeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108\" alt=\"\" width=1 height=1 />\n</div>\n</noscript>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">var idConteudo = 23795108;</script>\n<script src=\"https://ogjs.infoglobo.com.br/9876543210/js/include/utilGTM.js.pagespeed.ce.0QE705dSjY.js\"></script>\n<!--[if lt IE 10]><script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao-polyfills.js\" type=\"text/javascript\"></script><![endif]-->\n<script src=\"https://oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/cadastro/autenticacao.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/\",\"name\":\"O Globo\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/\",\"name\":\"Economia\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"item\":{\"@id\":\"https://oglobo.globo.com/economia/comeca-sessao-para-votar-reforma-da-previdencia-entenda-como-sua-aposentadoria-vai-mudar-23795108\",\"name\":\"Come\u00e7a a sess\u00e3o para votar reforma da Previd\u00eancia; entenda como a sua aposentadoria vai mudar\"}}]}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar dataPinDo = document.querySelector(\"a[data-pin-do]\")\nif(dataPinDo !== null){\nvar bodyElement = document.querySelector('body')\nvar tagScript = document.createElement('script')\ntagScript.setAttribute('src', '//assets.pinterest.com/js/pinit.js')\nbodyElement.insertAdjacentElement('beforeend', tagScript)\n}\n</script>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}