{"fileid": "politica.estadao.com.br___blogs_coluna-do-estadao_meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia_", "url": "https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "estadao", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"> <head> <script>var dataLayerEstadao = [{\"pagina\":{\"tipo\":\"Noticia Post Blog\",\"titulo\":\"Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https:\\/\\/politica.estadao.com.br\\/blogs\\/coluna-do-estadao\\/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia\\/\",\"produto\":\"Estad\u00e3o\",\"editoria\":\"Pol\u00edtica\",\"subeditoria\":\"Geral\",\"modulos\":\"\",\"paywall\":\"ativo\",\"paywallStatus\":\"2\",\"coluna\":\"\",\"blog\":\"Coluna do Estad\u00e3o\",\"id\":\"wpn_352_24955\",\"midia\":\"Not\u00edcias\",\"tags\":\"\",\"autor\":\"Luiza Pollo\"}}]; </script> <script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start': new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0], j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src= 'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f); })(window,document,'script','dataLayerEstadao','GTM-M4LH38R');</script> <meta charset=\"UTF-8\"/> <title>Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia</title> <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"> <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"> <meta name=\"mobile-web-app-capable\" content=\"yes\"> <meta name=\"apple-mobile-web-app-status-bar-style\" content=\"black\"> <meta name=\"description\" content=\"Henrique Meirelles por Kleber SalesNuma conversa com o presidente da C&acirc;mara e presidente em exerc&iacute;cio, Rodrigo Maia, o ministro da Fazenda,\"> <link rel=\"canonical\" href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/\"> <meta property=\"title\" content=\"Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia\" /> <meta property=\"description\" content=\"Henrique Meirelles por Kleber SalesNuma conversa com o presidente da C&acirc;mara e presidente em exerc&iacute;cio, Rodrigo Maia, o ministro da Fazenda,\" /> <meta property=\"fb:app_id\" content=\"127970263920039\" /> <meta property=\"og:title\" content=\"Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia\" /> <meta property=\"og:description\" content=\"Henrique Meirelles por Kleber SalesNuma conversa com o presidente da C&acirc;mara e presidente em exerc&iacute;cio, Rodrigo Maia, o ministro da Fazenda,\" /> <meta property=\"og:site_name\" content=\"Coluna do Estad\u00e3o\" /> <meta property=\"og:type\" content=\"article\" /> <meta property=\"og:image\" content=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-content/uploads/sites/352/2017/03/il2603x.jpg\"/> <link rel=\"image_src\" href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-content/uploads/sites/352/2017/03/il2603x.jpg\"/> <meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"> <meta name=\"twitter:site\" content=\"@estadao\"> <meta name=\"twitter:title\" content=\"Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia\"> <meta name=\"twitter:description\" content=\"Henrique Meirelles por Kleber SalesNuma conversa com o presidente da C&acirc;mara e presidente em exerc&iacute;cio, Rodrigo Maia, o ministro da Fazenda,\"> <meta name=\"twitter:image\" content=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-content/uploads/sites/352/2017/03/il2603x.jpg\"> <meta name=\"publishedDateTime\" content=\"20170621053049\" /> <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" media=\"print\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/print.css\"> <link rel=\"shortcut icon\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/favicon.ico\" > <link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://estadao.com.br/s2016/portal/img/favicon/apple-touch-icon.png\"> <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/flexboxgrid/6.3.0/flexboxgrid.min.css\"> <link rel=\"preload\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/all-noticias2016.min.css?v=06.05.2020\" as=\"style\"> <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/all-noticias2016.min.css?v=06.05.2020\"> <script type=\"text/javascript\" src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/js/frameworks.min.js\"></script> <script async='async' src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script> <script async='async' src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/utils/publicidade/dfp.min.js\"></script> <script type='text/javascript'> var DFP = DFP || {}; DFP.cmd = DFP.cmd || []; DFP.cmd.push(function(){DFP.Prebid.init({ \"bids\": [{ \"accepted_formats\": [{ \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\", \"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [970, 90], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [300, 600], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [160, 600], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [120, 600], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"md\", \"sm\"], \"format\": [728, 90], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }, { \"devices\": [\"xs\"], \"format\": [320, 50], \"params\": { \"networkId\": 5963 } }], \"bidder\": \"criteo\", \"params\": [] }, { \"accepted_formats\": [{ \"targets\": { \"formato\": [\"sticky\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91190\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"ttopo\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91189\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio2\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91188\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio2\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91187\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio1\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91186\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vmeio1\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91185\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio1\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91184\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vlatd\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91183\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vlate\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"92463\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"params\": { \"formatId\": \"91182\", \"siteId\": \"352949\", \"pageId\": \"1236065\" } }], \"bidder\": \"smartadserver\", \"mediaTypes\": \"bannerOnly\", \"params\": [] }, { \"bidder\": \"rubicon\", \"params\": { \"accountId\": \"14044\", \"siteId\": \"70010\", \"zoneId\": \"334044\" } }, { \"accepted_formats\": [{ \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\", \"sm\"], \"params\": { \"placementId\": \"14149591\" } }, { \"devices\": [\"xs\"], \"params\": { \"placementId\": \"14149592\" } }], \"bidder\": \"appnexus\", \"params\": [] }, { \"accepted_formats\": [{ \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio1\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174871\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio2\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174870\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"ttopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174869\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vmeio1\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [300, 600], \"params\": { \"placement\": \"5174875\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vmeio1\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [160, 600], \"params\": { \"placement\": \"5174875\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"vmeio1\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [120, 600], \"params\": { \"placement\": \"5174875\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio1\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [728, 90], \"params\": { \"placement\": \"5174874\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio2\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [728, 90], \"params\": { \"placement\": \"5174872\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [970, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174873\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [970, 90], \"params\": { \"placement\": \"5174873\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"xl\", \"lg\", \"md\"], \"format\": [728, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174873\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"sticky\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [320, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174893\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"sticky\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174893\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [320, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174892\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174892\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"htopo\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 100], \"params\": { \"placement\": \"5174892\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio1\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [320, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174897\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio1\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174897\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio2\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [320, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174895\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"hmeio2\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 50], \"params\": { \"placement\": \"5174895\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio1\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"574894\", \"network\": \"11241.1\" } }, { \"targets\": { \"formato\": [\"tmeio2\"] }, \"devices\": [\"sm\", \"xs\"], \"format\": [300, 250], \"params\": { \"placement\": \"5174896\", \"network\": \"11241.1\" } }], \"bidder\": \"aol\", \"params\": [] }, { \"bidder\": \"rtbhouse\", \"params\": { \"region\": \"prebid-us\", \"publisherId\": \"sagqziMz4BiP8Xpf76fw\" } }], \"currency\": []})}); DFP.cmd.push(function(){ DFP.init('/118650305/estadao/politica/blogs/coluna-do-estadao','noticia'); DFP.pushTargetsDefault([]); }); </script> <link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//ajax.googleapis.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//img.estadao.com.br\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//front.multimidia.estadao.com.br\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//www.google-analytics.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//tag.navdmp.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//s3.amazonaws.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//navdmp.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//b.scorecardresearch.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//ivccftag.ivcbrasil.org.br\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//estadao.or1.sc.omtrdc.net\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//ping.chartbeat.net\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//statics.estadao.com.br\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"//static.chartbeat.com\"><script id=\"navegg\" type=\"text/javascript\" src=\"//tag.navdmp.com/tm23902.js\"></script><script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-TJRF2W3');</script><script>!function(f,b,e,v,n,t,s){if(f.fbq)return;n=f.fbq=function(){n.callMethod?n.callMethod.apply(n,arguments):n.queue.push(arguments)};if(!f._fbq)f._fbq=n;n.push=n;n.loaded=!0;n.version='2.0';n.queue=[];t=b.createElement(e);t.async=!0;t.src=v;s=b.getElementsByTagName(e)[0];s.parentNode.insertBefore(t,s)}(window,document,'script','//connect.facebook.net/en_US/fbevents.js');fbq('init', '1659995760901982');fbq('track', 'PageView');</script><noscript><img height=\"1\" width=\"1\" style=\"display:none\" src=\"https://www.facebook.com/tr?id=1659995760901982&ev=PageView&noscript=1\"/></noscript><meta property=\"article:content_tier\" content=\"locked\"/> <script type=\"application/ld+json\"> {\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\\u00eancia\",\"dateModified\":\"2017-06-21T08:05:56-03:00\",\"description\":\"\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\\/\\/politica.estadao.com.br\\/blogs\\/coluna-do-estadao\\/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia\\/\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"cssSelector\":\".pw-container\",\"isAccessibleForFree\":\"False\"},\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Estad\\u00e3o\",\"productID\":\"estadao.com.br:dig_basic\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":[\"https:\\/\\/statics.estadao.com.br\\/s2016\\/portal\\/img\\/json-ld\\/estadao_1x1.png\",\"https:\\/\\/statics.estadao.com.br\\/s2016\\/portal\\/img\\/json-ld\\/estadao_4x3.png\",\"https:\\/\\/statics.estadao.com.br\\/s2016\\/portal\\/img\\/json-ld\\/estadao_16x9.png\"]},\"publisher\":{\"@type\":\"NewsMediaOrganization\",\"name\":\"Estad\\u00e3o\",\"foundingDate\":\"2019-19-08\",\"sameAs\":[\"https:\\/\\/twitter.com\\/estadao\",\"https:\\/\\/www.facebook.com\\/estadao\\/\",\"https:\\/\\/www.instagram.com\\/estadao\\/\",\"https:\\/\\/www.youtube.com\\/channel\\/UCrtOL8bJsh-csozGS2aV77Q\",\"https:\\/\\/plus.google.com\\/+Estad%C3%A3o\"],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/statics.estadao.com.br\\/s2016\\/portal\\/img\\/sprites\\/logotipo.png\",\"width\":260,\"height\":60},\"ethicsPolicy\":\"https:\\/\\/www.estadao.com.br\\/ext\\/codigoetica\\/codigo_de_etica_miolo.pdf\",\"missionCoveragePrioritiesPolicy\":\"https:\\/\\/www.estadao.com.br\\/ext\\/codigoetica\\/codigo_de_etica_miolo.pdf\",\"diversityPolicy\":\"https:\\/\\/www.estadao.com.br\\/ext\\/codigoetica\\/codigo_de_etica_miolo.pdf\",\"correctionsPolicy\":\"https:\\/\\/www.estadao.com.br\\/ext\\/codigoetica\\/codigo_de_etica_miolo.pdf\",\"verificationFactCheckingPolicy\":\"https:\\/\\/www.estadao.com.br\\/ext\\/codigoetica\\/codigo_de_etica_miolo.pdf\",\"unnamedSourcesPolicy\":\"https:\\/\\/www.estadao.com.br\\/ext\\/codigoetica\\/codigo_de_etica_miolo.pdf\"},\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"datePublished\":\"2017-06-21T05:30:49-03:00\",\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Luiza Pollo\"},\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\"}</script><meta name=\"date\" content=\"2017-06-21T05:30:49-03:00\" /><link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' /><link rel=\"alternate\" type=\"application/rss+xml\" title=\"Feed de coment\u00e1rios para Coluna do Estad\u00e3o &raquo; Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia\" href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/feed/\" /><script type=\"text/javascript\">window._wpemojiSettings = {\"baseUrl\":\"https:\\/\\/s.w.org\\/images\\/core\\/emoji\\/12.0.0-1\\/72x72\\/\",\"ext\":\".png\",\"svgUrl\":\"https:\\/\\/s.w.org\\/images\\/core\\/emoji\\/12.0.0-1\\/svg\\/\",\"svgExt\":\".svg\",\"source\":{\"concatemoji\":\"https:\\/\\/politica.estadao.com.br\\/blogs\\/coluna-do-estadao\\/wp-includes\\/js\\/wp-emoji-release.min.js\"}};/*! This file is auto-generated */!function(e,a,t){var r,n,o,i,p=a.createElement(\"canvas\"),s=p.getContext&&p.getContext(\"2d\");function c(e,t){var a=String.fromCharCode;s.clearRect(0,0,p.width,p.height),s.fillText(a.apply(this,e),0,0);var r=p.toDataURL();return s.clearRect(0,0,p.width,p.height),s.fillText(a.apply(this,t),0,0),r===p.toDataURL()}function l(e){if(!s||!s.fillText)return!1;switch(s.textBaseline=\"top\",s.font=\"600 32px Arial\",e){case\"flag\":return!c([127987,65039,8205,9895,65039],[127987,65039,8203,9895,65039])&&(!c([55356,56826,55356,56819],[55356,56826,8203,55356,56819])&&!c([55356,57332,56128,56423,56128,56418,56128,56421,56128,56430,56128,56423,56128,56447],[55356,57332,8203,56128,56423,8203,56128,56418,8203,56128,56421,8203,56128,56430,8203,56128,56423,8203,56128,56447]));case\"emoji\":return!c([55357,56424,55356,57342,8205,55358,56605,8205,55357,56424,55356,57340],[55357,56424,55356,57342,8203,55358,56605,8203,55357,56424,55356,57340])}return!1}function d(e){var t=a.createElement(\"script\");t.src=e,t.defer=t.type=\"text/javascript\",a.getElementsByTagName(\"head\")[0].appendChild(t)}for(i=Array(\"flag\",\"emoji\"),t.supports={everything:!0,everythingExceptFlag:!0},o=0;o<i.length;o++)t.supports[i[o]]=l(i[o]),t.supports.everything=t.supports.everything&&t.supports[i[o]],\"flag\"!==i[o]&&(t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&t.supports[i[o]]);t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&!t.supports.flag,t.DOMReady=!1,t.readyCallback=function(){t.DOMReady=!0},t.supports.everything||(n=function(){t.readyCallback()},a.addEventListener?(a.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",n,!1),e.addEventListener(\"load\",n,!1)):(e.attachEvent(\"onload\",n),a.attachEvent(\"onreadystatechange\",function(){\"complete\"===a.readyState&&t.readyCallback()})),(r=t.source||{}).concatemoji?d(r.concatemoji):r.wpemoji&&r.twemoji&&(d(r.twemoji),d(r.wpemoji)))}(window,document,window._wpemojiSettings);</script><style type=\"text/css\">img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}</style><link rel='stylesheet' id='wp-block-library-css' href='https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-includes/css/dist/block-library/style.min.css' type='text/css' media='all' /><link rel='stylesheet' id='ce_responsive-css' href='https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-content/plugins/simple-embed-code/css/video-container.min.css' type='text/css' media='all' /><link rel='https://api.w.org/' href='https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-json/' /><link rel=\"EditURI\" type=\"application/rsd+xml\" title=\"RSD\" href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/xmlrpc.php?rsd\" /><link rel=\"wlwmanifest\" type=\"application/wlwmanifest+xml\" href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-includes/wlwmanifest.xml\" /> <link rel='prev' title='Estrat\u00e9gia da defesa adia julgamento de A\u00e9cio' href='https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/estrategia-da-defesa-adia-julgamento-de-aecio/' /><link rel='next' title='Y&amp;R desiste de licita\u00e7\u00e3o da Secom e irm\u00e3o de marqueteiro de Temer assume' href='https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/yr-desiste-de-licitacao-da-secom-e-irmao-de-marqueteiro-de-temer-assume/' /><meta name=\"generator\" content=\"WordPress 5.4.2\" /><link rel='shortlink' href='https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/?p=24955' /><link rel=\"alternate\" type=\"application/json+oembed\" href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fpolitica.estadao.com.br%2Fblogs%2Fcoluna-do-estadao%2Fmeirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia%2F\" /><link rel=\"alternate\" type=\"text/xml+oembed\" href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fpolitica.estadao.com.br%2Fblogs%2Fcoluna-do-estadao%2Fmeirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia%2F&#038;format=xml\" /><style type=\"text/css\">.veja-tambem{background:#f9f9f9;font-size:14px;margin:10px 0 0;padding:10px; }.veja-tambem h3{color:#2F639F;font-size:13px;font-weight:bold;}.veja-tambem ul{margin:5px 0 0;}.veja-tambem ul li a{color:#000;}</style><link rel=\"amphtml\" href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/?amp\"> <meta name=\"pw-config\" id=\"pw-config\" data-produto=\"9b29988a\" data-domain=\"https://acesso.estadao.com.br/paywall/\"> <link rel=\"preload\" href=\"https://acesso.estadao.com.br/paywall/v2/js/pw.js\" as=\"script\"> <script type=\"text/javascript\" src=\"https://acesso.estadao.com.br/paywall/v2/js/pw.js\"></script> <script type=\"text/javascript\"> (window.PAYWALL = window.PAYWALL || []).push(function (PW) { PW.init({ 'domain': \"https://acesso.estadao.com.br/\", 'var': { 'page': { 'id': \"wpn_352_24955\", 'midia': 'Not\u00edcia', 'paywallStatus': 2, 'coluna': \"\" } }, 'dataLayer': 'dataLayerEstadao' }) }); </script> </head> <body class=\"post-template-default single single-post postid-24955 single-format-standard blogs ajust-grid noticia-template politica\"> <noscript> <iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-M4LH38R\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe> </noscript> <noscript><iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-TJRF2W3\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe></noscript> <script type=\"text/javascript\"> function udm_(e){var t=\"comScore=\",n=document,r=n.cookie,i=\"\",s=\"indexOf\",o=\"substring\",u=\"length\",a=2048,f,l=\"&ns_\",c=\"&\",h,p,d,v,m=window,g=m.encodeURIComponent||escape;if(r[s](t)+1)for(d=0,p=r.split(\";\"),v=p[u];d<v;d++)h=p[d][s](t),h+1&&(i=c+unescape(p[d][o](h+t[u])));e+=l+\"_t=\"+ +(new Date)+l+\"c=\"+(n.characterSet||n.defaultCharset||\"\")+\"&c8=\"+g(n.title)+i+\"&c7=\"+g(n.URL)+\"&c9=\"+g(n.referrer),e[u]>a&&e[s](c)>0&&(f=e[o](0,a-8).lastIndexOf(c),e=(e[o](0,f)+l+\"cut=\"+g(e[o](f+1)))[o](0,a)),n.images?(h=new Image,m.ns_p||(ns_p=h),h.src=e):n.write(\"<\",\"p\",\"><\",'img src=\"',e,'\" height=\"1\" width=\"1\" alt=\"*\"',\"><\",\"/p\",\">\")};udm_('http'+(document.location.href.charAt(4)=='s'?'s://sb':'://b')+'.scorecardresearch.com/b?c1=2&c2=7672308');</script><noscript><p><img src=\"https://sb.scorecardresearch.com/p?c1=2&amp;c2=7672308\" height=\"1\" width=\"1\" alt=\"*\"></p></noscript> <style> #barra-estadao-parceiros{box-sizing:border-box;-webkit-box-sizing:border-box;-moz-box-sizing:border-box;-ms-box-sizing:border-box;-o-box-sizing:border-box;margin:0;padding:0;height:auto;max-height:100%;background-color:#393b41;white-space:nowrap;overflow:hidden!important;overflow-x:auto!important} #barra-estadao-parceiros .barra-estadao-list{margin:0 auto;text-align:center} #barra-estadao-parceiros ul{padding:9px 20px;position:relative;display:inline-block;margin:0;font-size:0;text-align:center} #barra-estadao-parceiros li:first-child{margin-left:0} #barra-estadao-parceiros li{margin:0 0 0 9px;display:inline-block;list-style:none;color:#fff} #barra-estadao-parceiros li:not(.barra-item-visibility):before{content:'\u25cf';display:inline-block;margin-right:9px;color:#fff;font-size:12px} #barra-estadao-parceiros li.barra-item-visibility + li:before{display:none} #barra-estadao-parceiros li:not(.barra-item-visibility) a:hover{color:#D0D0D0} #barra-estadao-parceiros li.barra-estadao-item{margin-right:5px} #barra-estadao-parceiros li.barra-estadao-item a{background:rgba(255,255,255,0.4);padding:5px 10px;border-radius:2px;font-weight:bold} #barra-estadao-parceiros li a{padding:0;margin:0;line-height:normal;color:#fff;font-family:sans-serif;font-size:12px;text-decoration:none;-webkit-transition:all .3s ease;-moz-transition:all .3s ease;-ms-transition:all .3s ease;-o-transition:all .3s ease;transition:all .3s ease} @media screen and (max-width:767px) { #barra-estadao-parceiros { display:none; } }</style><div id=\"barra-estadao-parceiros\" class=\"barra-estadao-parceiros\"> <nav class=\"barra-estadao-list\"> <ul> <li class=\"barra-estadao-item barra-item-visibility\"><a href=\"https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_selo_header&utm_medium=portal_estadao_selo_header&utm_campaign=portal_estadao_selo_header&utm_content=portal_estadao_selo_header\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Assine o Estad\u00e3o</a></li> <li><a href=\"https://acervo.estadao.com.br\" title=\"Acervo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Acervo</a></li> <li><a href=\"http://institucional.ae.com.br/\" title=\"Ag\u00eancia Estado\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ag\u00eancia Estado</a></li> <li><a href=\"https://brpolitico.com.br/\" title=\"BR Pol\u00edtico\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BR Pol\u00edtico</a></li> <li><a href=\"https://classificados.estadao.com.br/\" title=\"Classificados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Classificados</a></li> <li><a href=\"https://emais.estadao.com.br\" title=\"E+\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">E+</a></li> <li><a href=\"https://einvestidor.estadao.com.br\" title=\"E-Investidor\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">E-Investidor</a></li> <li><a href=\"https://estradao.estadao.com.br\" title=\"Estrad\u00e3o\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Estrad\u00e3o</a></li> <li><a href=\"https://esportefera.com.br\" title=\"#FERA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">#FERA</a></li> <li><a href=\"https://imoveis.estadao.com.br/\" title=\"Im\u00f3veis\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Im\u00f3veis</a></li> <li><a href=\"https://jornaldocarro.estadao.com.br\" title=\"Jornal do Carro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jornal do Carro</a></li> <li><a href=\"https://link.estadao.com.br\" title=\"Link\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Link</a></li> <li><a href=\"https://paladar.estadao.com.br\" title=\"Paladar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Paladar</a></li> <li><a href=\"https://pme.estadao.com.br\" title=\"PME\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PME</a></li> <li><a href=\"https://eldorado.estadao.com.br\" title=\"R\u00e1dio Eldorado\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00e1dio Eldorado</a></li> </ul> <script type=\"text/javascript\"> (function(){ var getCookie = function(cname) { var name = cname + \"=\"; var decodedCookie = decodeURIComponent(document.cookie); var ca = decodedCookie.split(';'); for(var i = 0; i <ca.length; i++) { var c = ca[i]; while (c.charAt(0) == ' ') { c = c.substring(1); } if (c.indexOf(name) == 0) { return c.substring(name.length, c.length); } } return null; }; try{ var cookieData = getCookie('OESP_INFO'); if(cookieData) { cookieData = JSON.parse(cookieData); if (cookieData.produtos !== 'undefined' && cookieData.produtos != \"\" && cookieData.produtos.indexOf('Not_') > -1 ) { var li_assine = document.querySelectorAll('#barra-estadao-parceiros .barra-estadao-item'); for(var i in li_assine){ li_assine[i].style.display = \"none\"; } } } }catch (e) {} })(); </script> </nav></div><header class=\"js-header header-estadao header-page-noticia \"> <div class=\"header-wrapper\"> <div class=\"header-hamburger-menu js-toggle-menu\"> <div class=\"header-menu-bar\"></div> </div> <div class=\"header-icon-menu\"> <a href=\"#\" class=\"header-icon search-button js-toggle-menu\" title=\"Buscar\"> <i class=\"ico-search\"></i> </a> <a href=\"https://acesso.estadao.com.br/login/minha-conta\" class=\"header-icon minha-conta-picture\" title=\"Meu Perfil\"> <i class=\"ico-profile\"></i> </a> </div> <div class=\"header-primary-logo logo-small logo-blue js-logo-events\"> <a href=\"https://www.estadao.com.br/\" title=\"Estad\u00e3o - Portal do Estado de S. Paulo\"> <span>Estad\u00e3o - Portal do Estado de S. Paulo</span> </a> </div> <div class=\"header-publicidade adsense adsense_topo header_dfp_menu_selo\"> <script type=\"text/javascript\"> DFP.cmd.push(function(){ DFP.renderHtml({ 'selector': '.header-publicidade.adsense.adsense_topo.header_dfp_menu_selo', 'targets': {\"formato\": \"selo\"}, \"screenmap\" : \"out_of_page\", \"emptyCallback\" : function(){ if(DFP.isAssinante() !== \"true\"){ document.getElementById(\"selo-assine-dfp\").style.display = \"block\"; } } }); }); </script> <div id=\"selo-assine-dfp\" style=\"display:none\"> <div class=\"selo-assine -topo img\"> <a class=\"selo-assine-topo-a\" href=\"https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_selosuperior&utm_medium=portal_estadao_selosuperior&utm_campaign=portal_estadao_selosuperior&utm_content=portal_estadao_selosuperior\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Assine Estad&atilde;o\"> <img class=\"elazy\" data-src-desktop=\"https://img.estadao.com.br/fotos3/60x34/bt-laranja-selo-menu-60-x-34.png\" data-src-mobile=\"https://img.estadao.com.br/fotos3/60x34/bt-laranja-selo-menu-60-x-34.png\" alt=\"Assine Estad&atilde;o\"> </a> </div> </div> </div> <div class=\"header-current-page cor-e\"> <a href=\"https://politica.estadao.com.br/\" > Pol\u00edtica </a> </div> <div class=\"header-share\"><ul class=\"share \"> <li class=\"hidden\"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"balloon comentarios-balaozinho\" data-ancora='noticia_1' title=\"Coment\u00e1rios\"> </a> </li> <li class=\"facebook colored\"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/%3Futm_source%3Destadao%3Afacebook%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-facebook\" title=\"Compartilhe pelo Facebook\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"whatsapp colored\"> <a href=\"whatsapp://send?text=Meirelles+questiona+Maia+sobre+possibilidade+de+aprovar+reforma+da+Previd%C3%AAncia%20Estad%C3%A3o%3A%20https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/%3Futm_source%3Destadao%3Awhatsapp%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-whatsapp\" title=\"Compartilhe pelo WhatsApp\">&nbsp;</a> </li> <li class=\"twitter colored\"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia%20@estadao%3A%20&amp;url=https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" title=\"Compartilhe pelo Twitter\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"other \"> <a href=\"javascript:void(0);\" class=\"ico-dots-three-horizontal \" title=\"Mais compartilhamentos\" data-href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/\" data-title=\"Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia\">&nbsp;</a> <div class=\"share-more\" > <div class=\"share-total\" data-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/\"></div> <ul> <li class=\"twitter\"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia%20@estadao%3A%20&amp;url=https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" > <span>twitter</span> </a> </li><!--<li class=\"gplus\"> <a href=\"https://plus.google.com/share?url=\" target=\"_blank\" class=\"ico-google-plus\" > <span>google +</span> </a></li>--> <li class=\"linkedin\"> <a href=\"https://www.linkedin.com/cws/share?url=https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/%3Futm_source%3Destadao%3Alinkedin%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-linkedin\" > <span>linkedin</span> </a> </li> <li class=\"email\"> <a href=\"mailto:?subject=Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia&amp;body=Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia - https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/%3Futm_source%3Destadao%3Amail%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-envelope-o\" > <span>e-mail</span> </a> </li> <li class=\"print\"> <a href=\"javascript:window.print();\" class=\"ico-printer-text\" > <span>imprimir</span> </a> </li> </ul> </div> </li></ul></div> <a href=\"javascript:history.go(-1)\" class=\"header-back-button\"> <div class=\"header-back-bar\"></div> </a> </div> <nav class=\"header-menu header-secundary-menu\"> <div class=\"js-get-trending-bar\"></div> </nav> <section class=\"header-menu-user js-menu-user\"> <div class=\"header-wrapper\"> <div class=\"search-box\"> <form method=\"GET\" class=\"busca-filtro\" action=\"//busca.estadao.com.br\"> <div class=\"input-search ico-search\"> <input type=\"text\" name=\"q\" placeholder=\"Encontre not\u00edcias, assuntos e pessoas\" autocomplete=\"off\" /> </div> </form></div><div class=\"row\"> <div class=\"col-lg-8 col-xs-12 col-sm-12\"> <ul class=\"navbar\"> <li class=\"inline-block perfil item-1 \" > <a href=\"https://acesso.estadao.com.br/login/minha-conta\" class=\"change-menu-hamburguer\" > <span class=\"icon icon-perfil minha-conta-picture-mobile\"></span> <span class=\"text\">Perfil</span> </a> </li> <li class=\"inline-block transito item-2 \" > <a href=\"https://transito.estadao.com.br\" > <span class=\"icon icon-transito\"></span> <span class=\"text\">Tr\u00e2nsito</span> </a> </li> <li class=\"inline-block tempo item-3 \" > <a href=\"https://www.estadao.com.br/clima-e-tempo/sp-sao-paulo/\" > <span class=\"icon icon-tempo\"></span> <span class=\"text\">Tempo</span> </a> </li> <li class=\"inline-block horoscopo item-4 \" > <a href=\"https://emais.estadao.com.br/horoscopo\" > <span class=\"icon icon-horoscopo\"></span> <span class=\"text\">Hor\u00f3scopo</span> </a> </li> <li class=\"inline-block quadrinhos item-5 \" > <a href=\"https://cultura.estadao.com.br/quadrinhos\" > <span class=\"icon icon-quadrinhos\"></span> <span class=\"text\">Quadrinhos</span> </a> </li> <li class=\"inline-block loterias item-6 \" > <a href=\"https://loterias.estadao.com.br/mega-sena\" > <span class=\"icon icon-loterias\"></span> <span class=\"text\">Loterias</span> </a> </li> <li class=\"inline-block aplicativos item-7 \" > <a href=\"https://www.estadao.com.br/aplicativos/\" > <span class=\"icon icon-aplicativos\"></span> <span class=\"text\">Aplicativos</span> </a> </li> <li class=\"inline-block assine item-8 hidden\" > <a href=\"https://assine.estadao.com.br/?&utm_source=portal_estadao_selo_acesso&utm_medium=portal_estadao_selo_acesso&utm_campaign=portal_estadao_selo_acesso\" target=\"_blank\"> <span class=\"icon icon-assine\"></span> <span class=\"text\">Assine</span> </a> </li> </ul> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://opiniao.estadao.com.br\" > Opini\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://politica.estadao.com.br\" > Pol\u00edtica <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://economia.estadao.com.br\" > Economia & Neg\u00f3cios <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://brasil.estadao.com.br\" > Brasil <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://internacional.estadao.com.br\" > Internacional <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://esportes.estadao.com.br\" > Esportes <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://cultura.estadao.com.br\" > Cultura <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/ultimas\" > \u00daltimas <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://acervo.estadao.com.br/\" > Acervo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://pme.estadao.com.br/\" > PME <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://jornaldocarro.estadao.com.br/\" > Jornal do Carro <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://paladar.estadao.com.br/\" > Paladar <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://link.estadao.com.br/\" > Link <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://emais.estadao.com.br/\" > E+ <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://viagem.estadao.com.br/\" > Viagem <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://www.classificadosestadao.com.br/\" > Classificados <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://eldorado.estadao.com.br\" > R\u00e1dio Eldorado <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://alias.estadao.com.br/\" > Ali\u00e1s <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://educacao.estadao.com.br/\" > Educa\u00e7\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://ciencia.estadao.com.br/\" > Ci\u00eancia <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://sustentabilidade.estadao.com.br/\" > Sustentabilidade <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://saude.estadao.com.br/\" > Sa\u00fade <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://sao-paulo.estadao.com.br/\" > S\u00e3o Paulo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://tudo-sobre.estadao.com.br/\" > Tudo Sobre <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/ao-vivo/\" > Ao Vivo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/blogs/\" > Blogs <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/colunas/\" > Colunas <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://tv.estadao.com.br/\" > TV Estad\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/aplicativos/\" > Aplicativos <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/infograficos\" > Infogr\u00e1ficos <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://fotos.estadao.com.br/\" > Fotos <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://voce.estadao.com.br/\" > Voc\u00ea no Estad\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://blog.estadaodados.com/\" > Estad\u00e3o Dados <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://emais.estadao.com.br/horoscopo\" > Hor\u00f3scopo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://loterias.estadao.com.br/mega-sena\" > Loterias <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/clima-e-tempo/sp-sao-paulo/\" > Tempo <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://transito.estadao.com.br/\" > Tr\u00e2nsito <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/newsletters/\" > Newsletter <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://cultura.estadao.com.br/quadrinhos\" > Quadrinhos <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://arte.estadao.com.br/jogos/sudoku/\" > Sudoku <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://arte.estadao.com.br/jogos/palavras-cruzadas/\" > Cruzadas <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> <div class=\"menu-list\"> <ul> <li> <a href=\"https://imoveis.moving.com.br/\" target=\"_blank\" > Moving <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"https://estradao.estadao.com.br/\" target=\"_blank\" > Estrad\u00e3o <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://www.broadcastpolitico.com.br/\" > Broadcast Pol\u00edtico <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> <li> <a href=\"http://economia.estadao.com.br/broadcast/\" > Broadcast Econ\u00f4mico <i class=\"ico-arrow-right\"></i> </a> </li> </ul> </div> </div> </div> </div> </section> <span class=\"header-gradient-primary js-gradient\"></span></header><div class=\"clearfix\"></div><img src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/img/others/logo-black-print.png\" class=\"logo-for-print\" style=\"display: none;\" /> <section class=\"container\"> <div class=\"row\"> <header class=\"col-xs-12\"> <div class=\"row-titles row-title-blog\"> <div class=\"row-titles__info\"> <a href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao\" title=\"Coluna do Estad\u00e3o\"> <figure> <img src=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/80x80/fotos/colunas/2019/01/33_BOMBIG200.jpg\" alt=\"Coluna do Estad\u00e3o\"> </figure> <div class=\"row-description \"> <div class=\"description_section\">colunista</div> <div class=\"cor-e description_title\">Coluna do Estad\u00e3o</div> <div class=\"sub-description_title\">O que voc\u00ea precisa saber, mas ningu\u00e9m quer contar sobre os bastidores do Poder.</div> </div> </a> </div> <section id=\"em-alta\" class=\"clearfix\"> </section> </div></header> </div> <section class=\"n--noticia infinito wpn_352_24955\" data-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/\" data-tipo=\"Noticia Post Blog\" data-blog=\"Coluna do Estad\u00e3o\" data-coluna=\"\" data-modulos=\"\" data-paywall=\"ativo\" data-paywallstatus=\"2\" data-produto=\"Estad\u00e3o\" data-editoria=\"Pol\u00edtica\" data-subeditoria=\"Geral\" data-guid=\"wpn_352_24955\" data-titulo=\"Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia\" data-tags=\"\" data-tipomidia=\"Not\u00edcias\" data-credito=\"Luiza Pollo\" data-coment=\"comments\" data-facebookSubs=\"0\" data-section=\"politica,coluna-do-estadao\"> <div class=\"ajuste-banner\" style=\"margin-bottom: 40px;\"> <div class=\"position1\"> <div id='htopo-0' class='publicidade dfp' data-screenmap='Horizontal_Max_N_T_100' data-target='{\"formato\":\"htopo\",\"page_url\":\"politica.estadao.com.br,blogs,coluna-do-estadao,meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia,\",\"pg_tipo\":\"noticia\",\"tags\":\"\"}' data-status='init' ></div> </div> </div> <div class='mold--infinito__relative'> <div class=\"row infinite\"> <section class=\"col-xs-12\"> <div class=\"row blogs\"> <section class=\"col-xs-12 col-sm-offset-1 col-sm-11\"> <article class=\"n--noticia__header\"> <h1 class=\"n--noticia__title\">Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia</h1> </article> </section> </div> </section> </div> <aside class=\"col-sm-1 col-xs-none fixed-position-share\"> <div class=\"module__share js-fixed-noticia-cover\"> <ul class=\"share \"> <li class=\"twitter \"> <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=Meirelles+questiona+Maia+sobre+possibilidade+de+aprovar+reforma+da+Previd%C3%AAncia%20@estadao%3A%20&amp;url=https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/%3Futm_source%3Destadao%3Atwitter%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-twitter\" title=\"Compartilhe pelo Twitter\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"facebook \"> <a href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/%3Futm_source%3Destadao%3Afacebook%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-facebook\" title=\"Compartilhe pelo Facebook\" >&nbsp;</a> </li> <li class=\"whatsapp \"> <a href=\"whatsapp://send?text=Meirelles+questiona+Maia+sobre+possibilidade+de+aprovar+reforma+da+Previd%C3%AAncia%20Estad%C3%A3o%3A%20https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/%3Futm_source%3Destadao%3Awhatsapp%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-whatsapp\" title=\"Compartilhe pelo WhatsApp\">&nbsp;</a> </li> <li class=\"linkedin\"> <a href=\"https://www.linkedin.com/cws/share?url=https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/%3Futm_source%3Destadao%3Alinkedin%26utm_medium%3Dlink\" target=\"_blank\" class=\"ico-linkedin\" title=\"Compartilhe pelo Linkedin\" > &nbsp; </a> </li> </ul><ul class=\"share \"> <li class=\"email\"> <a href=\"mailto:?subject=Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia&amp;body=Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia - https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/%3Futm_source%3Destadao%3Amail%26utm_medium%3Dlink\" class=\"ico-envelope-o-line\"> &nbsp; </a> </li> <li class=\"print\"> <a href=\"javascript:window.print();\" class=\"ico-print\" > &nbsp; </a> </li> </ul> <ul class=\"share comments-share\"> <li class=\"\"> <a href=\"#\" class=\"balloon ico-comments comentarios-balaozinho\" data-ancora='noticia_1' title=\"Coment\u00e1rios\"> </a> </li> </ul> </div> </aside> <div class=\"row\"> <section class=\"col-xs-12 main-news\"> <div class=\"pw-container\" data-acesso=\"2\" id=\"pw-wpn_352_24955\" > <div class=\"pw-container\" id=\"sw-wpn_352_24955\"> <div class=\"row n--noticia__body\"> <section class=\"col-xs-12 col-sm-offset-1 col-sm-11\"> <div class=\"row\"> <!--<section class=\"col-xs-12 noticia__header-no-mobile\"> <article class=\"n--noticia__header\"> <figure class=\"n--noticia__image\"> <img src=\"\" alt=\"Meirelles questiona Maia sobre possibilidade de aprovar reforma da Previd\u00eancia\"> </figure> </article> </section>--> <section class=\"col-xs-12 col-content col-center \"> <div class=\"box area-select\"> <div class=\"n--noticia__state\"> <p> <span> Luiza Pollo </span> </p> <p> 21 de junho de 2017 | 05h30 </p> </div> <div class=\"banner-mobile-tile box center-xs no-margin\"> <div id='ttopo-10' class='publicidade dfp' data-screenmap='Tile_F_N_T_250' data-target='{\"formato\":\"ttopo\",\"page_url\":\"politica.estadao.com.br,blogs,coluna-do-estadao,meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia,\",\"pg_tipo\":\"noticia\",\"tags\":\"\"}' data-status='init' ></div> </div> <div class=\"n--noticia__content content\"> <p><a href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-content/uploads/sites/352/2017/03/il2603x.jpg\"><img class=\"aligncenter wp-image-20033\" src=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-content/uploads/sites/352/2017/03/il2603x.jpg\" alt=\"\" width=\"253\" height=\"394\" srcset=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-content/uploads/sites/352/2017/03/il2603x.jpg 643w, https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-content/uploads/sites/352/2017/03/il2603x-193x300.jpg 193w\" sizes=\"(max-width: 253px) 85vw, 253px\"></a></p><div class=\"banner-in-content\" style=\"display: table;margin: 0 auto;\"><div id=\"htopo-1\" class=\"publicidade dfp\" data-screenmap=\"Horizontal_F_F_T_60\" data-target='{\"formato\":\"htopo\",\"page_url\":\"politica.estadao.com.br,blogs,coluna-do-estadao,meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia,\",\"pg_tipo\":\"noticia\",\"tags\":\"\"}' data-status=\"init\"></div></div><p style=\"text-align: center\">Henrique Meirelles por Kleber Sales</p><p>Numa conversa com o presidente da C&acirc;mara e presidente em exerc&iacute;cio, Rodrigo Maia, o ministro da Fazenda, Henrique Meirelles, perguntou se existe &ldquo;ambiente para a aprova&ccedil;&atilde;o da reforma da Previd&ecirc;ncia&rdquo;. Maia tentou tranquilizar o ministro, mas a derrota da reforma trabalhista na Comiss&atilde;o de Assuntos Sociais do Senado e a paralisa&ccedil;&atilde;o da previdenci&aacute;ria na C&acirc;mara acenderam o alerta na equipe econ&ocirc;mica. &ldquo;Disse a ele que tem ambiente. Mas nesse clima pol&iacute;tico &eacute; dif&iacute;cil votar. Precisamos aguardar a supera&ccedil;&atilde;o da crise&rdquo;, revelou Maia.</p><div class=\"limite-continuar-lendo\"></div><p>Maia diz que a crise pode diminuir at&eacute; julho ou agosto. Mas admite que essa &eacute; uma previs&atilde;o otimista.</p><p><strong>Siga a Coluna do Estad&atilde;o:</strong><br><strong>Twitter</strong>: @colunadoestadao<br><strong>Facebook</strong>: facebook.com/colunadoestadao</p> </div> </div> <div class=\"continuar-lendo\"> <div class=\"continuar-lendo-inner\"> <a href=\"javascript:void(0);\" title=\"Continuar lendo\" class=\"continuar-lendo-btn\" onClick=\"this.parentNode.parentNode.style.display = 'none'; this.parentNode.parentNode.parentNode.querySelector('.box').setAttribute('class', 'box open'); $(this).closest('.n--noticia__body').toggleClass('block-elements');\">Continuar lendo</a> </div> </div> <script type=\"text/javascript\"> try { _402_Show(); } catch (e) { } </script> <div class=\"pub-outbrain\"> <div class=\"OUTBRAIN\" data-pub-outbrain data-src=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/\" data-widget-id=\"AR_1\" data-ob-template=\"estadao\" ></div></div> <div class=\"row\"> <section class=\"col-sm-12 col-xs-12\"> <div id=\"eventos-estadao-summit\"></div> <div class=\"hnative\"> <div id='hnative-7' class='publicidade dfp' data-screenmap='Custom_{\"[992,0]\":[\"[710,165]\"],\"[768,0]\":[\"[545,165]\"],\"[0,0]\":[]}' data-target='{\"formato\":\"hnative\",\"page_url\":\"politica.estadao.com.br,blogs,coluna-do-estadao,meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia,\",\"pg_tipo\":\"noticia\",\"tags\":\"\"}' data-status='init' ></div> </div> </section> </div> </section> <section class=\"col-xs-12 col-aside\"> <div class=\"row\"> <div class=\"col-xs-12\"> <aside class=\"aside-destaques\"><h2 class=\"aside-destaques-title\">Destaques em <i>Pol\u00edtica</i></h2><ul class=\"aside-lista\"> <li> <a href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/rede-podemos-e-psb-vao-ao-supremo-contra-nota-de-r-200/\" title=\"Rede, Podemos e PSB v\u00e3o ao Supremo contra nota de R$ 200\"> <img width=\"117\" height=\"66\" src=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/crop/117x66/fausto-macedo/wp-content/uploads/sites/41/2020/04/banco-central_100420201430.jpg\" alt=\"Rede, Podemos e PSB v\u00e3o ao Supremo contra nota de R$ 200\" /> <h3 class=\"aside-lista-title\">Rede, Podemos e PSB v\u00e3o ao Supremo contra nota de R$ 200</h3> </a> </li> <li> <a href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/neumanne/conexao-bolsonaro-wassef-aras-jbs/\" title=\"Conex\u00e3o Bolsonaro-Wassef-Aras-JBS\"> <img width=\"117\" height=\"66\" src=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/crop/117x66/fausto-macedo/wp-content/uploads/sites/41/2019/07/fred.jpg\" alt=\"Conex\u00e3o Bolsonaro-Wassef-Aras-JBS\" /> <h3 class=\"aside-lista-title\">Conex\u00e3o Bolsonaro-Wassef-Aras-JBS</h3> </a> </li> <li> <a href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/supremo-atende-defensoria-publica-e-determina-fim-de-superlotacao-em-unidades-socioeducativas/\" title=\"Supremo atende Defensoria P\u00fablica e determina fim de superlota\u00e7\u00e3o em unidades socioeducativas\"> <img width=\"117\" height=\"66\" src=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/crop/117x66/fausto-macedo/wp-content/uploads/sites/41/2020/08/socioeducativo_220820205100.jpg\" alt=\"Supremo atende Defensoria P\u00fablica e determina fim de superlota\u00e7\u00e3o em unidades socioeducativas\" /> <h3 class=\"aside-lista-title\">Supremo atende Defensoria P\u00fablica e determina fim de superlota\u00e7\u00e3o em unidades socioeducativas</h3> </a> </li> </ul></aside> </div> <div class=\"col-xs-12 n--noticia__publicidade\"> <div class=\"col-fixed col-banner\"> <div class=\"box center-xs adsense\"> <div id='ttopo-8' class='publicidade dfp' data-screenmap='Tile_300_Max_T_250' data-target='{\"formato\":\"ttopo\",\"page_url\":\"politica.estadao.com.br,blogs,coluna-do-estadao,meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia,\",\"pg_tipo\":\"noticia\",\"tags\":\"\"}' data-status='init' ></div> <p class=\"lbl-sponsor\">publicidade</p> </div> <div class=\"box center-xs adsense\"> <div id='vmeio1-9' class='publicidade dfp' data-screenmap='Vertical_300_Max_T_250' data-target='{\"formato\":\"vmeio1\",\"page_url\":\"politica.estadao.com.br,blogs,coluna-do-estadao,meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia,\",\"pg_tipo\":\"noticia\",\"tags\":\"\"}' data-status='init' ></div> <p class=\"lbl-sponsor\">publicidade</p> </div> </div> </div> </div> </section> <section class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-8\"> <div class=\"mold-panel-comentarios\"> <div class=\"panel-comentarios\" id=\"noticia_1\" data-comments=\"container\" data-comments-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia/\"> <header data-comments=\"collapse\" class=\"header-comentarios\"> <svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" class=\"comentarios-icon\" fill=\"#a4a4a4\" width=\"18\" height=\"14\" data-name=\"Icon/Coment\u00e1rios\" viewBox=\"0 0 18 14\"> <path class=\"prefix-comments\" d=\"M13.064-9.608A4.015 4.015 0 0 1 14-7.052a4.015 4.015 0 0 1-.936 2.552 6.314 6.314 0 0 1-2.55 1.854A8.956 8.956 0 0 1 7-1.962a9.987 9.987 0 0 1-1.75-.159A8.362 8.362 0 0 1 2.486-.848a8.359 8.359 0 0 1-.855.159H1.6a.311.311 0 0 1-.2-.08.328.328 0 0 1-.114-.209.2.2 0 0 1-.01-.065.394.394 0 0 1 0-.065.211.211 0 0 1 .02-.06l.025-.05a.448.448 0 0 1 .035-.055.423.423 0 0 1 .04-.05q.015-.015.045-.05l.04-.045q.05-.06.229-.249t.259-.293q.08-.1.224-.288a2.516 2.516 0 0 0 .249-.383q.1-.2.2-.437A5.81 5.81 0 0 1 .706-4.825 3.905 3.905 0 0 1 0-7.052a4.015 4.015 0 0 1 .935-2.556 6.314 6.314 0 0 1 2.55-1.854A8.956 8.956 0 0 1 7-12.143a8.956 8.956 0 0 1 3.515.681 6.314 6.314 0 0 1 2.549 1.854zm4.752 5.1a3.9 3.9 0 0 1-.706 2.232A5.832 5.832 0 0 1 15.172-.52q.1.239.2.437a2.516 2.516 0 0 0 .252.383l.224.288q.08.104.259.293t.229.249l.04.045q.03.035.045.05a.423.423 0 0 1 .04.05.448.448 0 0 1 .035.055l.025.05a.21.21 0 0 1 .02.06.393.393 0 0 1 0 .065.2.2 0 0 1-.01.065.368.368 0 0 1-.129.219.3.3 0 0 1-.219.07 8.359 8.359 0 0 1-.855-.159A8.362 8.362 0 0 1 12.567.424a9.987 9.987 0 0 1-1.75.159A8.353 8.353 0 0 1 6.125-.729q.577.04.875.04a10.5 10.5 0 0 0 3.072-.447A8.8 8.8 0 0 0 12.7-2.419a6.652 6.652 0 0 0 1.909-2.108 5.1 5.1 0 0 0 .666-2.525 5.128 5.128 0 0 0-.229-1.511 5.891 5.891 0 0 1 2.028 1.77 3.909 3.909 0 0 1 .743 2.286z\" data-name=\"prefix-comments\" transform=\"translate(0 12.143)\"/> </svg> <h3 class=\"comentarios-title\">Coment\u00e1rios</h3> <svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" class=\"comentarios-arrow\" fill=\"#a4a4a4\" width=\"14\" height=\"8\" viewBox=\"0 0 14 8\"> <path class=\"prefix-coments-arrows\" d=\"M7.661 7a.458.458 0 0 1-.131.323L1.394 13.86a.4.4 0 0 1-.606 0l-.657-.7A.449.449 0 0 1 0 12.838a.458.458 0 0 1 .131-.323L5.3 7 .131 1.485A.45.45 0 0 1 0 1.166.458.458 0 0 1 .131.843L.788.14a.4.4 0 0 1 .606 0l6.135 6.537A.458.458 0 0 1 7.661 7z\" data-name=\"prefix-coments-arrows\" transform=\"rotate(-90 3.83 3.83)\"/> </svg> </header> <div data-comments=\"body\" class=\"comentarios-body\" id=\"_comments_4cf0c6847c216ac4e678dddde342752f\"> <p class=\"comentarios-desc\">Os coment\u00e1rios s\u00e3o exclusivos para assinantes do Estad\u00e3o.</p> <div class=\"comentarios-btns\"> <a class=\"comentarios-selo\" href=\" https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao_botaocomentarios&utm_medium=portal_estadao_botaocomentarios&utm_campaign=portal_estadao_botaocomentarios&utm_content=portal_estadao_botaocomentarios&utm_source=portal_estadao_botaocomentarios&utm_m\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Assine o Estad&atilde;o\"> <img class=\"comentarios-img-selo\" alt=\"Assine o Estad&atilde;o\" src=\"https://img.estadao.com.br/fotos3/210x36/assineoestadao-210x36-2.png\" /> </a> <a class=\"comentarios-link\" href=\"https://acesso.estadao.com.br/login/?r=https%3A%2F%2Fpolitica.estadao.com.br%2Fblogs%2Fcoluna-do-estadao%2Fmeirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia%2F%23_comments_4cf0c6847c216ac4e678dddde342752f\" title=\"J\u00e1 sou assinante\"> <span>J\u00e1 sou Assinante</span> <svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" fill=\"#005f93\" width=\"5\" height=\"9\" viewBox=\"0 0 5 9\"> <path class=\"prefix-link-arrow\" d=\"M229.912 166.921a.281.281 0 0 1-.093.208l-4.352 4.2a.3.3 0 0 1-.43 0l-.466-.452a.276.276 0 0 1-.093-.205.281.281 0 0 1 .093-.208l3.669-3.545-3.669-3.545a.276.276 0 0 1-.093-.205.281.281 0 0 1 .093-.208l.466-.452a.3.3 0 0 1 .43 0l4.352 4.2a.281.281 0 0 1 .093.212z\" data-name=\"prefix-link-arrow\" transform=\"translate(-224.478 -162.421)\"/> </svg> </a> </div> </div> </div></div> </section> <div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-8 bottom3\"> <div id='oop-inread-6' class='publicidade dfp' data-force='1' data-screenmap='out_of_page' data-target='{\"formato\":\"oop-inread\",\"page_url\":\"politica.estadao.com.br,blogs,coluna-do-estadao,meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia,\",\"pg_tipo\":\"noticia\",\"tags\":\"\"}' data-status='init' ></div> </div> <section class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-8\"> <div class=\"tendencias\"><div class=\"mold-tendencias\"><div class=\"topo-tendencias\"><svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" width=\"25\" height=\"16\"viewBox=\"0 0 25 16\"><defs><path id=\"a\" d=\"M0 0h25v16H0z\" /></defs><g fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><mask id=\"b\" fill=\"#fff\"><use xlink:href=\"#a\" /></mask><path fill=\"#000\"d=\"M25 .617v8.327c0 .268-.12.46-.361.564-.24.11-.458.062-.656-.143L21.745 7.05l-7.243 7.494a.577.577 0 0 1-.425.191.556.556 0 0 1-.425-.19l-4.318-4.463L3.554 16 0 12.322l8.909-8.604a.578.578 0 0 1 .425-.19c.162 0 .305.061.426.19l4.317 3.914 4.113-4.26-2.241-2.315c-.194-.206-.24-.43-.14-.684.112-.248.288-.373.546-.373h8.053c.176 0 .315.057.426.172A.612.612 0 0 1 25 .617\"mask=\"url(#b)\" /></g></svg><h2 class=\"tendencias-title\">Tend\u00eancias:</h2></div><ul> <li><a href=\"https://politica.estadao.com.br/noticias/eleicoes,campanha-eleitoral-na-internet-2020-entenda-quais-sao-as-regras,70003405444\">Campanha eleitoral na internet 2020</a>: entenda quais s&atilde;o as regras</li> <li>Entidade cria <a href=\"https://politica.estadao.com.br/noticias/eleicoes,entidade-cria-metas-para-orientar-candidatos-a-debater-desigualdades-expostas-pela-pandemia,70003403563\">metas para\u00a0debater desigualdades</a> expostas pela pandemia</li> <li>Verifica: Eduardo Bolsonaro exagera <a href=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/estadao-verifica/eduardo-bolsonaro-exagera-numero-de-brasileiros-contrarios-ao-aborto/\">n&uacute;mero de brasileiros contr&aacute;rios ao aborto</a></li> <li>Calend&aacute;rio Estad&atilde;o:\u00a0<a href=\"https://www.estadao.com.br/infograficos/politica,calendario-eleitoral-2020-eleicoes-municipais-brasil,1101416\">veja aqui os\u00a0principais eventos\u00a0e\u00a0datas\u00a0das\u00a0elei&ccedil;&otilde;es 2020</a></li> <li><a href=\"https://politica.estadao.com.br/eleicoes/2020\">Elei&ccedil;&otilde;es 2020</a>: confira\u00a0&uacute;ltimas not&iacute;cias\u00a0com os principais servi&ccedil;os sobre o pleito</li> </ul></div></div> </section> </div> </section> </div> </div> </div> </section> </div> </div> </section> <div class=\"container-proximas-materias\"> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/vice-presidente-do-alianca-diz-nao-estar-preocupado-com-conversas-entre-bolsonaro-e-psl/\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/psdb-paga-preco-por-permanecer-no-muro/\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/sabesp-vive-momento-de-turbulencia-sob-doria/\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/joice-quer-cintra-como-vice-e-moro-no-plano-de-governo/\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/mourao-diz-a-senadora-que-pantanal-pode-ser-incluido-no-conselho-da-amazonia/\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/defesa-investiu-mais-do-que-educacao-em-2019/\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/o-julgamento-de-dallagnol-e-o-destino-da-lava-jato/\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/sem-marcacao-bolsonaro-deixa-de-tropecar-nas-proprias-pernas/\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/aliados-e-economistas-cautela-com-pesquisas/\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> <div class=\"proxima-materia\" data-url=\"https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/baldy-tenta-emplacar-conselheiro-na-anatel-e-manter-influencia-na-agencia/\"> <i class=\"fa fa-spinner fa-pulse loading-icon\"></i> </div> </div> </section> <script type=\"text/javascript\"> var estadao_info = { \"produto\": \"Estad\\u00e3o\", \"editoria\": \"Pol\u00edtica\", \"subeditoria\": \"Geral\", \"id_documento\": \"wpn_352_24955\", \"tags\": \"\", \"tipo_midia\": \"Not\\u00edcias\", \"autor\": \"Luiza Pollo\"}; </script> <script type=\"text/javascript\"> /* Mobile */ if (window.innerWidth < 436) { var contentNoticia = $(\".n--noticia[data-guid='wpn_352_24955']\"); var boxContentNoticia = contentNoticia.find(\".col-center .box.area-select\"); var limiteContinuarLendo = contentNoticia.find(\".limite-continuar-lendo\"); if (limiteContinuarLendo.length > 0) { /*tem o limite de tamanho da not\u00edcia*/ var continuarLendoHeight = limiteContinuarLendo.offset().top - boxContentNoticia.offset().top; boxContentNoticia.css({height: continuarLendoHeight + 'px'}); $('.continuar-lendo').addClass('block'); } else { console.log(\"containers noticia 2\"); /*n\u00e3o tem o limite de tamanho da not\u00edcia*/ contentNoticia.addClass('block-elements'); } } </script><div id='oop-5' class='publicidade dfp' data-force='1' data-screenmap='out_of_page' data-target='{\"formato\":\"oop\",\"page_url\":\"politica.estadao.com.br,blogs,coluna-do-estadao,meirelles-questiona-maia-sobre-possibilidade-de-aprovar-reforma-da-previdencia,\",\"pg_tipo\":\"noticia\",\"tags\":\"\"}' data-status='init' ></div> <section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12 center-xs x140\"> <div class=\"box\"> </div></section><footer> <section class=\"footer-container expedient\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-12 menu-list menu-institucional\"> <div class=\"box\"> <p>Institucional</p> <ul> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/codigo-etica/codigo-de-etica.pdf\" title=\"C\u00f3digo de \u00e9tica\">C\u00f3digo de \u00e9tica</a> </li> <li> <a href=\"https://www.estadao.com.br/politica-anticorrupcao/politica-anticorrupcao.pdf\" title=\"Politica anticorrup\u00e7\u00e3o\">Politica anticorrup\u00e7\u00e3o</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/tudo-sobre/focas\" title=\"Curso de jornalismo\">Curso de jornalismo</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/relatorio-da-administracao/\" title=\"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis\">Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/termo-de-uso/\" title=\"Termo de uso\">Termo de uso</a> </li> </ul> </div> </section> <section class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-12 menu-list menu-atendimento\"> <div class=\"box\"> <p>Atendimento</p> <ul> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/correcoes\" title=\"Corre\u00e7\u00f5es\">Corre\u00e7\u00f5es</a> </li> <li> <a href=\"https://meu.estadao.com.br/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Portal do assinante\">Portal do assinante</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/fale-conosco/\" title=\"Fale conosco\">Fale conosco</a> </li> <li> <a href=\"http://site.vagas.com.br/estadao\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Trabalhe conosco\">Trabalhe conosco</a> </li> </ul> </div> </section> <section class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-12 menu-list menu-conex\u00e3o estad\u00e3o\"> <div class=\"box\"> <p>Conex\u00e3o Estad\u00e3o</p> <ul> <li> <a href=\"http://broadcast.com.br\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Broadcast\">Broadcast</a> </li> <li> <a href=\"http://www.broadcastpolitico.com.br/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" title=\"Broadcast pol\u00edtico\">Broadcast pol\u00edtico</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/aplicativos/\" title=\"Aplicativos\">Aplicativos</a> </li> </ul> </div> </section> <section class=\"col-md-3 col-sm-3 col-xs-6 edicao-digital\"> <div class=\"box\"> <p>Hoje</p> <figure> <a href=\"https://acesso.estadao.com.br/login/estadao-jornal-digital\" class=\"digital\"> <img class=\"elazy\" src=\"\" data-src-desktop=\"https://img.estadao.com.br/fotos/crop/162x269/fotos3/162x269/Capa_Sitecapa-22-08-20.jpg\"> </a> </figure> </div> </section> </div> </section> </div> </section> <nav class=\"another-links center-xs\"> <ul> <li> <a href=\"http://acervo.estadao.com.br/\" title=\"Acervo\">Acervo</a> </li> <li> <a href=\"http://pme.estadao.com.br/\" title=\"PME\">PME</a> </li> <li> <a href=\"http://www.estadao.com.br/jornal-do-carro/\" title=\"Jornal do Carro\">Jornal do Carro</a> </li> <li> <a href=\"http://paladar.estadao.com.br/\" title=\"Paladar\">Paladar</a> </li> <li> <a href=\"http://link.estadao.com.br/\" title=\"Link\">Link</a> </li> <li> <a href=\"http://broadcast.com.br\" target=\"_blank\" title=\"Ag\u00eancia Estado\">Ag\u00eancia Estado</a> </li> <li> <a href=\"http://www.territorioeldorado.limao.com.br/\" title=\"R\u00e1dio Eldorado\">R\u00e1dio Eldorado</a> </li> <li> <a href=\"http://radio.estadao.com.br/\" title=\"R\u00e1dio Estad\u00e3o\">R\u00e1dio Estad\u00e3o</a> </li> <li> <a href=\"https://www.movingimoveis.com.br/\" target=\"_blank\" title=\"Moving Im\u00f3veis\">Moving Im\u00f3veis</a> </li> </ul> </nav> <section class=\"footer-container copyright\"> <div class=\"row\"> <section class=\"col-md-12 col-sm-12 col-xs-12\"> <div class=\"box\"> <a href=\"http://www.estadao.com.br/\" class=\"logo\" ></a> <p>Copyright \u00a9 1995 - 2020 Grupo Estado</p> <ul> <li class=\"ico-facebook-square\"> <a href=\"https://www.facebook.com/estadao\" target=\"_blank\" title=\"Estad\u00e3o no Facebook\" > <span>Facebook</span> </a> </li> <li class=\"ico-twitter-square\"> <a href=\"https://twitter.com/estadao/\" target=\"_blank\" title=\"Estad\u00e3o no Twitter\" > <span>Twitter</span> </a> </li> <li class=\"ico-instagram-square\"> <a href=\"https://www.instagram.com/estadao/\" target=\"_blank\" title=\"Estad\u00e3o no Instagram\"> <span>Instagram</span> </a> </li> <li class=\"ico-pinterest-square\"> <a href=\"https://br.pinterest.com/estadao/\" target=\"_blank\" title=\"Estad\u00e3o no Pinterest\" > <span>Pinterest</span> </a> </li> </ul> </div> </section> </div> </section></footer> <link rel=\"preload\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/js/noticias2016.min.js?v=06.05.2020\" as=\"script\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/js/noticias2016.min.js?v=06.05.2020\"></script> <script src=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/js/player-agile.min.js\"></script><script type='text/javascript' src='https://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/wp-includes/js/wp-embed.min.js'></script><script type=\"text/javascript\" language=\"JavaScript1.3\" src=\"https://sb.scorecardresearch.com/c2/7672308/ct.js\"></script><script src=\"//s3.amazonaws.com/local-cache/mob.min.js\"></script><script src=\"//s3.amazonaws.com/local-cache/crip.js\"></script><script src=\"//www.estadao.com.br/estadao/js/modules/navegg.src.js\"></script></body></html>"}