{"fileid": "veja.abril.com.br___brasil_manifestacoes-pro-e-contra-o-impeachment-ocorrem-em-25-estados-e-no-df_", "url": "https://veja.abril.com.br/brasil/manifestacoes-pro-e-contra-o-impeachment-ocorrem-em-25-estados-e-no-df/", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "veja", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-BR\" class=\"veja\" dir=\"ltr\">\n  <head>\n\t  <!-- In\u00edcio do Objeto de dados -->\n<script>\n\tvar customData = {\"tag\":[],\"editoria\":[\"Brasil\"],\"edicao\":[],\"programa\":\"\",\"oferecimento\":\"\",\"campanha-publicitaria\":\"\",\"nome-blog\":\"\",\"report-data-value\":195826,\"tipo-pagina\":\"Mat\u00e9ria\",\"status-pagina\":\"Publicada\",\"data-publicacao\":\"17/04/2016\",\"hora-publicacao\":\"15:02\",\"data-atualizacao\":\"17/04/2016\",\"hora-atualizacao\":\"15:02\",\"autor\":[\"Da Reda\u00e7\u00e3o\"],\"editor\":\"\",\"status_pagina\":\"publish\",\"autor_sem_pagina\":\"Da Reda\u00e7\u00e3o\",\"autor_com_pagina\":\"\",\"ultima_revisao\":null,\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"};\n</script>\n<!-- Fim do Objeto de dados -->\n<script>var paywall_brand = [\"veja\"];</script><script>var logged_paywall = [\"883,1093,1307,1314,1316,3771,3775,1193\"];</script><script>var assine_environment = [\"production\"];</script><script>var wp_paywall_vars = {\"is_single\":\"1\",\"is_page\":\"0\",\"is_home\":\"0\",\"get_the_category\":[{\"term_id\":515646676,\"name\":\"Brasil\",\"slug\":\"brasil\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":41,\"taxonomy\":\"category\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre seguran\\u00e7a p\\u00fablica, pol\\u00edticas p\\u00fablicas estaduais e municipais, pol\\u00edcia, crime, transporte, habita\\u00e7\\u00e3o, estradas e aeroportos. Reportagens especiais, entrevistas e v\\u00eddeos.\\r\\n \",\"parent\":0,\"count\":215297,\"filter\":\"raw\",\"cat_ID\":515646676,\"category_count\":215297,\"category_description\":\"Not\\u00edcias sobre seguran\\u00e7a p\\u00fablica, pol\\u00edticas p\\u00fablicas estaduais e municipais, pol\\u00edcia, crime, transporte, habita\\u00e7\\u00e3o, estradas e aeroportos. Reportagens especiais, entrevistas e v\\u00eddeos.\\r\\n \",\"cat_name\":\"Brasil\",\"category_nicename\":\"brasil\",\"category_parent\":0}],\"get_the_tags\":\"\",\"setContentCreated\":\"2016-04-17T15:02:00\",\"setContentAuthor\":\"Da Reda\\u00e7\\u00e3o\",\"setContentSection\":[\"Brasil\"],\"paywall_tags\":[],\"tipo_paywall\":\"accounted\",\"blog_id\":\"\",\"setContentIsNative\":\"0\",\"paywall_slug_faq_page\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/\",\"paywall_brand\":\"veja\",\"paywall_home_url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\",\"paywall_show_login\":\"1\",\"id_analytics_brand\":\"UA-19089551-1\",\"is_swg_activated\":\"1\"};</script><!-- Jetpack Site Verification Tags -->\n<meta name=\"google-site-verification\" content=\"ZRbLdF6qDCI0177vrn-cF5DMipS9avQBd-8x_thwfl0\" />\n<meta name=\"msvalidate.01\" content=\"C645D529E7A5AD4759D8FFF5F2010C3A\" />\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=Edge\">\n<meta charset=\"UTF-8\">\n<meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale=1,user-scalable=yes,width=device-width\">\n<title>Manifesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3 e contra o impeachment ocorrem em 25 Estados e no DF | VEJA</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pelo menos 25 Estados, al\u00e9m do Distrito Federal, registram manifesta\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ou contr\u00e1rias ao impeachment da presidente Dilma Rousseff neste domingo, dia em que a C\u00e2mara dos Deputados decide sobre a admissibilidade do processo de afastamento da petista da Presid\u00eancia. Em Bras\u00edlia, do lado norte da Esplanada dos Minist\u00e9rios, separado para quem \u00e9 contra o [&hellip;]\">\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"VEJA\">\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://veja.abril.com.br/brasil/manifestacoes-pro-e-contra-o-impeachment-ocorrem-em-25-estados-e-no-df/\">\n<meta property=\"og:title\" content=\"Manifesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3 e contra o impeachment ocorrem em 25 Estados e no DF\">\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pelo menos 25 Estados, al\u00e9m do Distrito Federal, registram manifesta\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ou contr\u00e1rias ao impeachment da presidente Dilma Rousseff neste domingo, dia em que a C\u00e2mara dos Deputados decide sobre a admissibilidade do processo de afastamento da petista da Presid\u00eancia. Em Bras\u00edlia, do lado norte da Esplanada dos Minist\u00e9rios, separado para quem \u00e9 contra o [&hellip;]\">\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/tampao-veja-ok.png?w=680&h=453&crop=1\">\n<meta property=\"bt:id\" content=\"585945\">\n<meta property=\"bt:pubDate\" content=\"2016-04-17T15:02:00-0300\">\n<meta property=\"bt:modDate\" content=\"2016-04-17T15:02:00-0300\">\n<meta property=\"bt:breakingnews\" content=\"false\">\n<meta property=\"bt:keywords\" content=\"\">\n<meta property=\"bt:category\" content=\"\">\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@VEJA\">\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Manifesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3 e contra o impeachment ocorrem em 25 Estados e no DF\">\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Pelo menos 25 Estados, al\u00e9m do Distrito Federal, registram manifesta\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ou contr\u00e1rias ao impeachment da presidente Dilma Rousseff neste domingo, dia em que a C\u00e2mara dos Deputados decide sobre a admissibilidade do processo de afastamento da petista da Presid\u00eancia. Em Bras\u00edlia, do lado norte da Esplanada dos Minist\u00e9rios, separado para quem \u00e9 contra o [&hellip;]\">\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/tampao-veja-ok.png?w=680&h=453&crop=1\">\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n<meta property=\"fb:admins\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:app_id\" content=\"184484190795\">\n<link rel='dns-prefetch' href='//news.google.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//www.instagram.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//platform.twitter.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' />\n<link href=\"https://veja.abril.com.br/brasil/manifestacoes-pro-e-contra-o-impeachment-ocorrem-em-25-estados-e-no-df/\" rel=\"canonical\" />\n<script type=\"text/cjs\">(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-KS9T96V');</script>\n<script type=\"text/javascript\">/* <![CDATA[ */var googleMarkup = {\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/brasil\\/manifestacoes-pro-e-contra-o-impeachment-ocorrem-em-25-estados-e-no-df\\/\"},\"headline\":\"Manifesta\\u00e7\\u00f5es pr\\u00f3 e contra o impeachment ocorrem em 25 Estados e no DF\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2016\\/06\\/tampao-veja-ok.png?w=720\",\"height\":480,\"width\":720},\"datePublished\":\"2016-04-17T15:02:00-0300\",\"dateModified\":\"2016-04-17T15:02:00-0300\",\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Da Reda\\u00e7\\u00e3o\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2017\\/10\\/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Pelo menos 25 Estados, al\\u00e9m do Distrito Federal, registram manifesta\\u00e7\\u00f5es favor\\u00e1veis ou contr\\u00e1rias ao impeachment da presidente Dilma Rousseff neste domingo, dia em que a C\\u00e2mara dos Deputados decide sobre a admissibilidade do processo de afastamento da petista da Presid\\u00eancia. Em Bras\\u00edlia, do lado norte da Esplanada dos Minist\\u00e9rios, separado para quem \\u00e9 contra o [&hellip;]\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Manifesta\\u00e7\\u00f5es pr\\u00f3 e contra o impeachment ocorrem em 25 Estados e no DF\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}/* ]]> */</script>      <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://veja.abril.com.br/brasil/manifestacoes-pro-e-contra-o-impeachment-ocorrem-em-25-estados-e-no-df/\"},\"headline\":\"Manifesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3 e contra o impeachment ocorrem em 25 Estados e no DF\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/tampao-veja-ok.png?w=720\",\"height\":480,\"width\":720},\"datePublished\":\"2016-04-17T15:02:00-0300\",\"dateModified\":\"2016-04-17T15:02:00-0300\",\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Da Reda\u00e7\u00e3o\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/10/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Pelo menos 25 Estados, al\u00e9m do Distrito Federal, registram manifesta\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ou contr\u00e1rias ao impeachment da presidente Dilma Rousseff neste domingo, dia em que a C\u00e2mara dos Deputados decide sobre a admissibilidade do processo de afastamento da petista da Presid\u00eancia. Em Bras\u00edlia, do lado norte da Esplanada dos Minist\u00e9rios, separado para quem \u00e9 contra o [&hellip;]\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Manifesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3 e contra o impeachment ocorrem em 25 Estados e no DF\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}</script>\n      <link rel='stylesheet' id='all-css-0' href='https://veja.abril.com.br/_static/??-eJydkt1OwzAMhV+ILNrEEL1APApyE5N6y59id9V4ekLpEBVQtdzZsT+fE8t6yMqkKBhFZ987iqyhLeTVPKsRuU5YG2Z9SxSykE+7+nanvw2SDgPeyAAsWA4jeMFoU9E8UMayCxTXocCMk7QrZDdDr7WPN1NUG7dTXQqoGI3Qf2hPLJshpug8bsYyOFzpkOX6i8DSvWS4DuD9JDTG66TmY8DWI9EQ4C1FVb0nQyDIylM8q7Ynb7GMGgC+fWmByfz80pLPgh6B8XMjA1mHouaVZdsXPMEf6wn9l9YJJYM5jyJT/NH+HJ72x+Zxf2iah/t375VUXg==' type='text/css' media='all' />\n<style type='text/css'>img#wpstats{display:none}</style>\t\t\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\" />\n\t\t\t<link rel=\"amphtml\" href=\"https://veja.abril.com.br/brasil/manifestacoes-pro-e-contra-o-impeachment-ocorrem-em-25-estados-e-no-df/amp/\"><link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=32\" sizes=\"32x32\" />\n<link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=192\" sizes=\"192x192\" />\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=180\" />\n<meta name=\"msapplication-TileImage\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=270\" />\n\t\t<style type=\"text/css\" id=\"wp-custom-css\">\n\t\t\t.block-sub-title {display:none;}\n\n#infinite-handle span {  \n\t\tfloat: left;\n    border: 1px solid #ccc;\n    padding: 12px 24px;\n    width: 250px;\n    font: 700 14px/18px 'Roboto',sans-serif;\n    text-align: center;\n    color: #2f2f2f;\n    background: #fff;}\n\n.sidebarMenu>ul>li:first-child a img, .sidebarMenu>ul>li:first-child a svg {max-width:75px;}\n\n.block.newsletter .row {   align-items: flex-start;}\n/*\n#post-3506139 > section > div.block_assine_posts > a{\n\tcolor:#ffffff;\n}*/\n.block_assine_posts a {\n    color: #fff9ff;\n}\n\n.block.insights form input[type=submit] {\n  -webkit-appearance: none;\n\t-moz-appearance: none;\n\tappearance: none;\n  border-radius: 0;\n}\n@media screen and (max-width: 767px){\n\t.insights-plugin .logo span {\n    \n\t}\t\n\tsection.modal.insights-plugin>div .logo img, .insights-plugin .logo img {\n    height: 35px;\n    padding: 1px 4px;\n\t}\n}\n\t\t</style>\n\t\t  </head>\n  <body class=\"post-template-default single single-post postid-585945 single-format-standard brasil\">\n          <!-- pushnews disabled -->\n        <header>\n\n\t\t\t\t<nav class=\"hot-topics hide-s\">\n\t\t  <ul class=\"container\">\n\t\t    <li>ASSUNTOS EM DESTAQUE:</li>\n\t\t    <li id=\"menu-item-3350844\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3350844\"><a href=\"/ultimas-noticias/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00daltimas not\u00edcias</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323934\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323934\"><a href=\"/noticias-sobre/coronavirus/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Coronav\u00edrus</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323935\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323935\"><a href=\"/noticias-sobre/governo-bolsonaro/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Governo Bolsonaro</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323936\"><a href=\"/radar\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323937\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323937\"><a href=\"/noticias-sobre/direto-de-brasilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Direto de Bras\u00edlia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323938\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323938\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323939\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323939\"><a href=\"/edicoes-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Revista</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3453601\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3453601\"><a href=\"https://abril.com.br/?menu_topo=veja_desk\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n        <li><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")' class='btn' id='login'>ENTRAR</a></li>\t\t  </ul>\n\t\t</nav>\n\t\t\n\t\t      <div class=\"sub-header container\">\n        <div class=\"row\">\n\t\t\t          <div class=\"menu-button col-s-3\">\n            <button class=\"menuOpener\"> <i class=\"icon menu\"></i> <span class=\"hide-s\">Menu</span> </button>\n          </div>\n          <h1 class=\"brand-logo col-s-6\">\n            <a href=\"https://veja.abril.com.br\" class=\"brand\">\n                            <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n          </h1>\n          <div class=\"search-area col-s-3\">\n            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_real_brasil_desktop\" class=\"hide-s\" target=\"_blank\">Assinar</a>\n            <button class=\"searchOpener\"> <span class=\"hide-s\">Buscar</span> <i class=\"icon search\"></i></button>\n\n            <form method=\"GET\" action=\"https://veja.abril.com.br/\">\n              <input id=\"search\" name=\"s\" type=\"text\" placeholder=\"Buscar...\" aria-label=\"Buscar\" value=\"\">\n              <button><span class=\"icon search hide-s\"></span> <span class=\"hide-l\">Buscar</span></button>\n              <input name=\"orderby\" type=\"hidden\" value=\"date\">\n            </form>\n          </div>\n\n          <nav class=\"main-menu col-s-12 hide-s\">\n            <div class=\"menu-veja2-principal-container\"><ul id=\"menu-veja2-principal\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3323945\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323945\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323946\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323946\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunistas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323948\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323948\"><a href=\"/economia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323949\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323949\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323952\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323952\"><a href=\"/mundo\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323954\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323954\"><a href=\"/saude\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348425\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348425\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348426\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348426\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n        </div>\n      </div>\n\n      <aside class=\"sidebarMenu\">\n        <ul>\n          <li>\n            <a aria-label=\"BRAND LOGO\" href=\"/\">\n                              <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n            <span class=\"menuCloser\">&times;</span>\n          </li>\n          <li><a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_menu&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_menu_brasil_desktop\" target=\"_blank\">Assinar VEJA</a></li>\n          <div class=\"userName\" id=\"userName\"></div>\n          <div class=\"none\"></div>\n          <li class='assinante'><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")'>J\u00e1 sou assinante</a></li>\n          <li id=\"menu-item-3323980\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323980\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323981\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3323981\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunas</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3323982\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323982\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todas as Colunas</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323983\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323983\"><a href=\"/blog/noblat\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Noblat</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323984\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323984\"><a href=\"/blog/dora-kramer\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Dora Kramer</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323995\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323995\"><a href=\"/blog/matheus-leitao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Matheus Leit\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324045\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324045\"><a href=\"/blog/augusto-nunes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Augusto Nunes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3434799\" class=\"menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-blogs menu-item-3434799\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/ricardo-rangel/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ricardo Rangel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323985\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323985\"><a href=\"/blog/veja-gente\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Gente</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342813\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342813\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/coluna-da-lucilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Luc\u00edlia Diniz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3402005\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3402005\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/marcos-emilio-gomes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Marcos Em\u00edlio Gomes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323986\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323986\"><a href=\"/blog/alberto-carlos-almeida\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Alberto Carlos Almeida</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342189\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342189\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/murillo-de-aragao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Murillo de Arag\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323987\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323987\"><a href=\"/blog/mundialista\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundialista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323988\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323988\"><a href=\"/blog/isabela-boscov\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Isabela Boscov</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323989\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323989\"><a href=\"/blog/maquiavel\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Maquiavel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323990\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323990\"><a href=\"/blog/cannabiz\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cannabiz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323991\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323991\"><a href=\"/blog/veja-recomenda\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Recomenda</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323992\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323992\"><a href=\"/blog/mailson-da-nobrega\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ma\u00edlson da N\u00f3brega</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323994\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323994\"><a href=\"/blog/me-engana-que-eu-posto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Me engana que eu posto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342839\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342839\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/sensacionalista/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sensacionalista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323996\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323996\"><a href=\"/blog/a-origem-dos-bytes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">A origem dos Bytes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323997\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323997\"><a href=\"/blog/letra-de-medico\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Letra de M\u00e9dico</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323998\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323998\"><a href=\"/blog/impacto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Impacto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324047\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324047\"><a href=\"/blog/e-tudo-historia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00c9 tudo hist\u00f3ria</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324048\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324048\"><a href=\"/blog/jardineiro-casual/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">O Jardineiro  casual</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324049\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324049\"><a href=\"/blog/virou-viral\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Virou Viral</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324050\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324050\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Assuntos</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324051\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324051\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324052\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324052\"><a href=\"/economia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324053\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324053\"><a href=\"/brasil/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Brasil</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324054\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324054\"><a href=\"/tecnologia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Tecnologia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324055\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324055\"><a href=\"/mundo/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324056\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324056\"><a href=\"/ciencia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ci\u00eancia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324057\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324057\"><a href=\"/educacao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Educa\u00e7\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324059\"><a href=\"/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324061\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324061\"><a href=\"/esporte/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Esporte</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324062\"><a href=\"/saude/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324064\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324064\"><a href=\"/religiao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Religi\u00e3o</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324065\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324065\"><a href=\"/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324066\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324066\"><a href=\"/noticias-sobre/paginas-amarelas/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">P\u00e1ginas amarelas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324071\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324071\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324072\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324072\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todos os podcasts</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324077\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324077\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-enquanto-voce-treina/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Enquanto voc\u00ea treina</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324078\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324078\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-funcionario-da-semana/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Funcion\u00e1rio da semana</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324080\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324080\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-os-tres-poderes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Os tr\u00eas poderes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324081\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324081\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-veja-musica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja m\u00fasica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324085\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324085\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-traumann-traduz/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Traumann Traduz</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324096\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324096\"><a href=\"/livros-mais-vendidos/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Livros mais vendidos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359936\"><a href=\"https://acervo.veja.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Acervo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324099\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324099\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja SP</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324100\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324100\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja RIO</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324102\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324102\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/tudo-sobre/comer-e-beber-2019/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Comer e Beber</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324106\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324106\"><a href=\"/expediente-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Expediente</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3446711\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3446711\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">ABRIL.COM</span></a></li>\n        </ul>\n      </aside>\n    </header>\n\n        <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_mobile_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_mobile_real\" class=\"mobile-assine hide-l\">Clique e assine a partir de 9,90/m\u00eas</a>\n    \n    \n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<article id=\"post-585945\" class=\"article post\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"post-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"category\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"/brasil\">Brasil</a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 class=\"title\">Manifesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3 e contra o impeachment ocorrem em 25 Estados e no DF</h1>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n  <span class=\"author\">\n    Por <strong>Da Reda\u00e7\u00e3o</strong> -\n    <span>\n      17 abr 2016, 15h02    </span>\n  </span>\n\n  <i class=\"icon share hide-l\"></i>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"featured-media media-open\">\n\t\t\t\t\t\t<img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/tampao-veja-ok.png\" class=\"abril-image optimized lazyload\" abril-data-id=\"585945\" sizes=\"(min-width: 991px) 680px, (max-width: 420px) 420px, (max-width: 360px) 360px, \" data-srcset=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/tampao-veja-ok.png?quality=70&amp;strip=info&amp;resize=680,453 680w, https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/tampao-veja-ok.png?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=420,280 420w, https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/tampao-veja-ok.png?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=360,240 360w, \" data-pin-nopin=\"false\" alt=\"Veja.com\">\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"caption\">Veja.com&nbsp;Veja.com/VEJA.com</figcaption>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"ads deskad\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"title\">Publicidade</span>\n              \t\t\t\t<div id=\"abrAD_rectangle1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"content\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"share hide-s\">\n            <li><a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/brasil/manifestacoes-pro-e-contra-o-impeachment-ocorrem-em-25-estados-e-no-df//\" target=\"_blank\" class=\"facebook\"><i class=\"icon facebook\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://veja.abril.com.br/brasil/manifestacoes-pro-e-contra-o-impeachment-ocorrem-em-25-estados-e-no-df/&amp;source=linkedin\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\"><i class=\"icon linkedin\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/brasil/manifestacoes-pro-e-contra-o-impeachment-ocorrem-em-25-estados-e-no-df/&amp;text=Manifesta\u00e7\u00f5es pr\u00f3 e contra o impeachment ocorrem em 25 Estados e no DF\" class=\"twitter\"><i class=\"icon twitter\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://web.whatsapp.com/send?text= https://veja.abril.com.br/brasil/manifestacoes-pro-e-contra-o-impeachment-ocorrem-em-25-estados-e-no-df/ via VEJA\" target=\"_blank\" data-action=share/whatsapp/share class=\"whatsapp\"><i class=\"icon whatsapp\"></i></a></li>\n          </ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"gallery \"><div class=\"our-carousel\"><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0040_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes favor\u00e1veis ao impeachment da presidente Dilma Rousseff se concentram na Avenida Paulista. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente passa pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados em sess\u00e3o marcada para esta tarde na C\u00e2mara - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">1/132</strong> Manifestantes favor\u00e1veis ao impeachment da presidente Dilma Rousseff se concentram na Avenida Paulista. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente passa pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados em sess\u00e3o marcada para esta tarde na C\u00e2mara - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(NILTON FUKUDA/Protegido: Estad\u00e3o Conte\u00fado)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_impeachment-dilma-pelo-brasil-20160418-0097_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"No Rio de Janeiro, manifestantes a favor do Impeachment torcem para que o processo tome continuidade da C\u00e2mara dos Deputados, enquanto a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida em um tel\u00e3o na praia de Copacabana - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">2/132</strong> No Rio de Janeiro, manifestantes a favor do Impeachment torcem para que o processo tome continuidade da C\u00e2mara dos Deputados, enquanto a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida em um tel\u00e3o na praia de Copacabana - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Moraes/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestante-a-favor-do-impeachment_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante a favor do impeachment da presidente Dilma Rousseff comemora ao assistir a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, que decidiram por dar prosseguimento ao processo, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">3/132</strong> Manifestante a favor do impeachment da presidente Dilma Rousseff comemora ao assistir a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, que decidiram por dar prosseguimento ao processo, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Nacho Doce/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0026_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">4/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_choro-impeachment_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Garota lamenta ao assistir vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, em que maioria dos votos vai a favor do impeachment da presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">5/132</strong> Garota lamenta ao assistir vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, em que maioria dos votos vai a favor do impeachment da presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Gustavo Andrade/AFP)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_2016-04-17t220014z_1980323062_tb3ec4h1p42ko_rtrmadp_3_brazil-politics_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante petista lamenta por causa de votos a favor ao impeachment na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2015\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">6/132</strong> Manifestante petista lamenta por causa de votos a favor ao impeachment na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2015 <em class=\"credit\">(Paulo Whitaker/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_1013851-17042016pzzb5193a-_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante contra o impeachment sofre ao assistir a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, que caminha para a aprova\u00e7\u00e3o do prosseguimento do processo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">7/132</strong> Manifestante contra o impeachment sofre ao assistir a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, que caminha para a aprova\u00e7\u00e3o do prosseguimento do processo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(F\u00e1bio Rodrigues Pozzebom)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0039_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment concentrados na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados em sess\u00e3o marcada para esta tarde na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">8/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment concentrados na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados em sess\u00e3o marcada para esta tarde na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(WERTHER SANTANA/Protegido: Estad\u00e3o Conte\u00fado)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0034_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">9/132</strong> Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016 <em class=\"credit\">(VEJA.com/AFP)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_1013849-17042016pzzb5172-_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante contra o impeachment sofre ao assistir vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">10/132</strong> Manifestante contra o impeachment sofre ao assistir vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(F\u00e1bio Rodrigues Pozzebom)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0070_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">11/132</strong> Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Rodrigo Paiva/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0001_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Movimenta\u00e7\u00e3o durante protesto contra a Presidente Dilma Rousseff na Esplanada dos Minist\u00e9rios em Bras\u00edlia, DF. Dia de protesto pelo impeachment Dilma - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">12/132</strong> Movimenta\u00e7\u00e3o durante protesto contra a Presidente Dilma Rousseff na Esplanada dos Minist\u00e9rios em Bras\u00edlia, DF. Dia de protesto pelo impeachment Dilma - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/ Trip\u00e9 Fotografia/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0003_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Movimento de pessoas na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">13/132</strong> Movimento de pessoas na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/ Trip\u00e9 Fotografia/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0072_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">14/132</strong> Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Paulo Whitaker/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0025_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=818\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">15/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0015_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">16/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0069_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">17/132</strong> Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Rodrigo Paiva/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_muropt_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Do outro lado do muro, manifestantes contra o Impeachment fazem protesto\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">18/132</strong> Do outro lado do muro, manifestantes contra o Impeachment fazem protesto <em class=\"credit\">(Beto Barata/AFP)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-protestos-contra-impeachment-anhangabau-sp-20160417-10_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Concetra\u00e7\u00e3o de manifestantes do Vale do Anhangaba\u00fa protestam contra o Impeachment, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">19/132</strong> Concetra\u00e7\u00e3o de manifestantes do Vale do Anhangaba\u00fa protestam contra o Impeachment, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-protestos-contra-impeachment-anhangabau-sp-20160417-07_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante levanta bandeira com os dizeres &quot;Dilma fica&quot;, para protestar contra o processo de Impeachment, no Vale do Anhangaba\u00fa, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">20/132</strong> Manifestante levanta bandeira com os dizeres &quot;Dilma fica&quot;, para protestar contra o processo de Impeachment, no Vale do Anhangaba\u00fa, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-protestos-contra-impeachment-anhangabau-sp-20160417-11_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Garotas participam de protesto contra o Impeachment no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">21/132</strong> Garotas participam de protesto contra o Impeachment no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0013_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">22/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0002_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Movimento de pessoas na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">23/132</strong> Movimento de pessoas na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/ Trip\u00e9 Fotografia/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0071_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">24/132</strong> Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Paulo Whitaker/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0014_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=365\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">25/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0008_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">26/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0009_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">27/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-protestos-contra-impeachment-anhangabau-sp-20160417-06_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o Impeachment se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa para protestar a favor da Presidente Dilma - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">28/132</strong> Manifestantes contra o Impeachment se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa para protestar a favor da Presidente Dilma - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0005_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Movimento de pessoas na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">29/132</strong> Movimento de pessoas na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/ Trip\u00e9 Fotografia/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0004_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Policiais na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">30/132</strong> Policiais na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/ Trip\u00e9 Fotografia/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0006_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">31/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestoafavordedilma_dr010_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam contra o Impeachment da Presidente Dilma Rousseff, no Rio de Janeiro. O processo ser\u00e1 votado hoje, na C\u00e2mara dos Deputados\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">32/132</strong> Manifestantes protestam contra o Impeachment da Presidente Dilma Rousseff, no Rio de Janeiro. O processo ser\u00e1 votado hoje, na C\u00e2mara dos Deputados <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0007_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">33/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0010_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">34/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-protestos-contra-impeachment-anhangabau-sp-20160417-09_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o Impeachment se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa, em S\u00e3p Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">35/132</strong> Manifestantes contra o Impeachment se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa, em S\u00e3p Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0012_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">36/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestoafavordedilma_dr009_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem no Rio de Janeiro contra o prosseguimento do processo de Impeachment, que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">37/132</strong> Manifestantes se re\u00fanem no Rio de Janeiro contra o prosseguimento do processo de Impeachment, que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0018_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">38/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0020_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Policiais instalam uma cerca para dividir manifestantes pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, na praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">39/132</strong> Policiais instalam uma cerca para dividir manifestantes pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, na praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0019_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Policiais instalam uma cerca para dividir manifestantes pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, na praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">40/132</strong> Policiais instalam uma cerca para dividir manifestantes pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, na praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0022_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Policiais instalam uma cerca para dividir manifestantes pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, na praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">41/132</strong> Policiais instalam uma cerca para dividir manifestantes pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, na praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0027_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">42/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1656_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados enquanto manifestam contra o Impeachment da presidente Dilma Rousseff no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">43/132</strong> Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados enquanto manifestam contra o Impeachment da presidente Dilma Rousseff no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0023_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">44/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__ra_6896_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem em Copacabana para prostestar a favor do Impeachment da Presidente Dilma - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">45/132</strong> Manifestantes se re\u00fanem em Copacabana para prostestar a favor do Impeachment da Presidente Dilma - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__ra_7034_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Homem faz propaganda dos &quot;pixulecos&quot;, bonecos infl\u00e1veis com a imagem da Presidente Dilma. Em Copacabana, manifestantes se re\u00fanem para protestar a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">46/132</strong> Homem faz propaganda dos &quot;pixulecos&quot;, bonecos infl\u00e1veis com a imagem da Presidente Dilma. Em Copacabana, manifestantes se re\u00fanem para protestar a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__ra_6973_original-1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes em Copacabana protestam a favor do Impeachment que tramita na C\u00e2mara dos Deputados, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">47/132</strong> Manifestantes em Copacabana protestam a favor do Impeachment que tramita na C\u00e2mara dos Deputados, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1463_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes paulistas contra o Impeachment se re\u00fanem no centro de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">48/132</strong> Manifestantes paulistas contra o Impeachment se re\u00fanem no centro de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0049_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Na frente do Congresso Nacional, manifestantes pedem pelo impeachment da Presidente Dilma Rousseff. A vota\u00e7\u00e3o acontece hoje, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">49/132</strong> Na frente do Congresso Nacional, manifestantes pedem pelo impeachment da Presidente Dilma Rousseff. A vota\u00e7\u00e3o acontece hoje, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0050_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Protesto contra a presidente Dilma e a favor do processo de Impeachment lota as ruas em volta do Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">50/132</strong> Protesto contra a presidente Dilma e a favor do processo de Impeachment lota as ruas em volta do Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0048_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem na frente do Congresso Nacional, em Bras\u00edlia, para apoiar deputados que votam hoje a favor do Impeachment da Presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">51/132</strong> Manifestantes se re\u00fanem na frente do Congresso Nacional, em Bras\u00edlia, para apoiar deputados que votam hoje a favor do Impeachment da Presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0045_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes a favor do Impachment da presidente Dilma protestam em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">52/132</strong> Manifestantes a favor do Impachment da presidente Dilma protestam em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0042_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem para protestar a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">53/132</strong> Manifestantes se re\u00fanem para protestar a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0047_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes levantam bandeira verde e amarela como forma de protesto a favor do Impeachment contra presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">54/132</strong> Manifestantes levantam bandeira verde e amarela como forma de protesto a favor do Impeachment contra presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1567_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Eduardo Suplicy (PT/SP) participa de manifesta\u00e7\u00e3o contra o Impeachment no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">55/132</strong> Eduardo Suplicy (PT/SP) participa de manifesta\u00e7\u00e3o contra o Impeachment no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_2016-04-17t211158z_1845183533_gf10000385984_rtrmadp_3_brazil-politics_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o Impeachment protestam em S\u00e3o Paulo, no Vale do Anhangaba\u00fa - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">56/132</strong> Manifestantes contra o Impeachment protestam em S\u00e3o Paulo, no Vale do Anhangaba\u00fa - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Rodrigo Paiva/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacoes-contra-impeachment-rio-rj-20160417-22_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, em Copacabana, no Rio de Janeiro. A vota\u00e7\u00e3o que decide a continuidade do processo acontece hoje, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">57/132</strong> Manifestantes protestam a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, em Copacabana, no Rio de Janeiro. A vota\u00e7\u00e3o que decide a continuidade do processo acontece hoje, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacoes-contra-impeachment-rio-rj-20160417-21_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam a favor do Impeachment na praia de Copacabana, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">58/132</strong> Manifestantes protestam a favor do Impeachment na praia de Copacabana, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacoes-contra-impeachment-rio-rj-20160417-20_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Em Copacabana, manifestante levanta bandeira do Brasil em apoio do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mada dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">59/132</strong> Em Copacabana, manifestante levanta bandeira do Brasil em apoio do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mada dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1635_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados enquanto manifestam contra o Impeachment da presidente Dilma Rousseff no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">60/132</strong> Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados enquanto manifestam contra o Impeachment da presidente Dilma Rousseff no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacoes-contra-impeachment-rio-rj-20160417-19_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, em Copacabana, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">61/132</strong> Manifestantes protestam a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, em Copacabana, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_6_244a0414_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=919\" alt=\"Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">62/132</strong> Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacoes-contra-impeachment-rio-rj-20160417-18_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes levantam cartaz contra a presidente Dilma em manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">63/132</strong> Manifestantes levantam cartaz contra a presidente Dilma em manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacoes-contra-impeachment-rio-rj-20160417-17_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante levanta cartaz em manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">64/132</strong> Manifestante levanta cartaz em manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacao-a-favor-impeachment-sp_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante protesta a favor do Impeachmente da Presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. A C\u00e2mara dos Deputados decide hoje se o processo ter\u00e1 ou n\u00e3o continuidade - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">65/132</strong> Manifestante protesta a favor do Impeachmente da Presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. A C\u00e2mara dos Deputados decide hoje se o processo ter\u00e1 ou n\u00e3o continuidade - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-brasilia-contra-impeachment-filme_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o Impeachment da Presidente Dilma Rousseff se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo, enquanto aguardam pelo in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">66/132</strong> Manifestantes contra o Impeachment da Presidente Dilma Rousseff se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo, enquanto aguardam pelo in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Miguel Schincariol/AFP)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante a favor do Impeachment protesta na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">67/132</strong> Manifestante a favor do Impeachment protesta na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manfiestacao-brasilia-contra-impeachment_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam contra a continuidade do processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">68/132</strong> Manifestantes protestam contra a continuidade do processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Paulo Whitaker/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor-2_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes tiram foto apoiando a Pol\u00edcia Federal e o Juiz S\u00e9rgio Moro, em protestos a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">69/132</strong> Manifestantes tiram foto apoiando a Pol\u00edcia Federal e o Juiz S\u00e9rgio Moro, em protestos a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1505_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o Impeachmente se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa, no centro de S\u00e3o Paulo para protestar - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">70/132</strong> Manifestantes contra o Impeachmente se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa, no centro de S\u00e3o Paulo para protestar - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_votacao_-16-_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Protestos em Curitiba v\u00e3o a favor do Impeachment contra a Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">71/132</strong> Protestos em Curitiba v\u00e3o a favor do Impeachment contra a Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Vagner Ros\u00e1rio/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_votacao_-13-_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem em Curitiba para protestar a favor do processo de Impeachment, que \u00e9 votado hoje na C\u00e2mara dos Deputados  - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">72/132</strong> Manifestantes se re\u00fanem em Curitiba para protestar a favor do processo de Impeachment, que \u00e9 votado hoje na C\u00e2mara dos Deputados  - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Vagner Ros\u00e1rio/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_2016-04-17t203233z_260291634_tb3ec4h1l1yje_rtrmadp_3_brazil-politics_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o cobre a cabe\u00e7a com bandeira do PT, protestando contra o processo de Impeachment da presidente Dilme Rousseff, que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">73/132</strong> Manifesta\u00e7\u00e3o cobre a cabe\u00e7a com bandeira do PT, protestando contra o processo de Impeachment da presidente Dilme Rousseff, que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Paulo Whitaker/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_votacao_-3-_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o em Curitiba vai a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">74/132</strong> Manifesta\u00e7\u00e3o em Curitiba vai a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Vagner Ros\u00e1rio/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_votacao_-1-_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem em Curitiba para assistir a vota\u00e7\u00e3o do Impeachment enquanto aguardam pelo in\u00edcio das vota\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">75/132</strong> Manifestantes se re\u00fanem em Curitiba para assistir a vota\u00e7\u00e3o do Impeachment enquanto aguardam pelo in\u00edcio das vota\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Vagner Ros\u00e1rio/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1545_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Vale do Anhangaba\u00fa \u00e9 palco de manifesta\u00e7\u00e3o contra o Impeachment na cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">76/132</strong> Vale do Anhangaba\u00fa \u00e9 palco de manifesta\u00e7\u00e3o contra o Impeachment na cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor2_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">77/132</strong> Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante pinta o rosto de verde amarelo em apoio ao Impeachment da presidente Dilma Rousseff, no protesto que acontece na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">78/132</strong> Manifestante pinta o rosto de verde amarelo em apoio ao Impeachment da presidente Dilma Rousseff, no protesto que acontece na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte5_244a0033_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">79/132</strong> Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsuakawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte5_244a0071_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">80/132</strong> Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestosimpeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0067_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">81/132</strong> Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Eduardo Frazao/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestosimpeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0064_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">82/132</strong> Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Eduardo Frazao/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestosimpeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0066_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">83/132</strong> Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Eduardo Frazao/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1552_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o Impeachment se re\u00fanem no centro de S\u00e3o Paulo para manifestar a favor da Presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">84/132</strong> Manifestantes contra o Impeachment se re\u00fanem no centro de S\u00e3o Paulo para manifestar a favor da Presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_6_244a0399_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=919\" alt=\"Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">85/132</strong> Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0074_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Copacabana \u00e9 palco de manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment contra presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">86/132</strong> Copacabana \u00e9 palco de manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment contra presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_6_244a0466_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">87/132</strong> Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_6_244a0518_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Manifestantes durante a vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">88/132</strong> Manifestantes durante a vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0076_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes levantam cartaz em protesto a favor do Impeachment, em Copacabana, no Rio de Janeiro, enquanto aguardam pelo in\u00edcio das vota\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">89/132</strong> Manifestantes levantam cartaz em protesto a favor do Impeachment, em Copacabana, no Rio de Janeiro, enquanto aguardam pelo in\u00edcio das vota\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_6_244a0528_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Manifestantes durante a vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">90/132</strong> Manifestantes durante a vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_2016-04-17t203124z_121507727_tb3ec4h1l01ja_rtrmadp_3_brazil-politics_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Protestos contra o Impeachment ocupam o Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">91/132</strong> Protestos contra o Impeachment ocupam o Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Paulo Whitaker/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0080_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes levantam boneco &quot;pixuleco&quot; com caricatura da presidente Dilma, em apoio ao Impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">92/132</strong> Manifestantes levantam boneco &quot;pixuleco&quot; com caricatura da presidente Dilma, em apoio ao Impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0078_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Garoto pinta o rosto de verde e amarelo para acompanhar as manifesta\u00e7\u00f5es a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">93/132</strong> Garoto pinta o rosto de verde e amarelo para acompanhar as manifesta\u00e7\u00f5es a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0077_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante pinta o rosto de verde e amarelo para demonstrar apoio ao Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">94/132</strong> Manifestante pinta o rosto de verde e amarelo para demonstrar apoio ao Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte5_244a0097_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante protesta a favor do Impeachmente da Presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. A C\u00e2mara dos Deputados decide hoje se o processo ter\u00e1 ou n\u00e3o continuidade - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">95/132</strong> Manifestante protesta a favor do Impeachmente da Presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. A C\u00e2mara dos Deputados decide hoje se o processo ter\u00e1 ou n\u00e3o continuidade - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__r3j0855_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=881\" alt=\"Manifestantes contra o governo comemoram resultados positivos na vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">96/132</strong> Manifestantes contra o governo comemoram resultados positivos na vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__r3j0824_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Manifestantes contra o governo comemoram resultados positivos na vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">97/132</strong> Manifestantes contra o governo comemoram resultados positivos na vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__r3j0690_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=928\" alt=\"Manifestantes se concentram nos arredores do Congresso em Bras\u00edlia para manifestar a favor do Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">98/132</strong> Manifestantes se concentram nos arredores do Congresso em Bras\u00edlia para manifestar a favor do Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__r3j0476_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=872\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">99/132</strong> Manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_2ra_7738_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"No Rio de Janeiro, manifestantes a favor do Impeachment torcem para que o processo tome continuidade da C\u00e2mara dos Deputados, enquanto a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida em um tel\u00e3o na praia de Copacabana - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">100/132</strong> No Rio de Janeiro, manifestantes a favor do Impeachment torcem para que o processo tome continuidade da C\u00e2mara dos Deputados, enquanto a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida em um tel\u00e3o na praia de Copacabana - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_1ra_7669_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Em Copacabana, manifestantes comemoram os votos positivos da C\u00e2mara dos Deputados ao Impeachment da presidente Dilme Rousseff, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">101/132</strong> Em Copacabana, manifestantes comemoram os votos positivos da C\u00e2mara dos Deputados ao Impeachment da presidente Dilme Rousseff, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_1ra_7642_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Em Copacabana, manifestantes comemoram os votos positivos ao Impeachment na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">102/132</strong> Em Copacabana, manifestantes comemoram os votos positivos ao Impeachment na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_1ra_7505_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes assistem a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados por tel\u00e3o, em Copacabana, Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">103/132</strong> Manifestantes assistem a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados por tel\u00e3o, em Copacabana, Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_1ra_7478_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes assistem a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em tel\u00e3o em Copacabana, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">104/132</strong> Manifestantes assistem a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em tel\u00e3o em Copacabana, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_img20160417154425428201_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Imagems a\u00e9rea mostra manifestantes a favor e contra o Impeachment, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">105/132</strong> Imagems a\u00e9rea mostra manifestantes a favor e contra o Impeachment, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(S\u00f4nia Baiocchi/C\u00e2mara dos Deputados)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_img20160417155215432188_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Imagem a\u00e9rea mostra manifestantes contra o Impeachment, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">106/132</strong> Imagem a\u00e9rea mostra manifestantes contra o Impeachment, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(S\u00f4nia Baiocchi/C\u00e2mara dos Deputados)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_img201604171820236602355_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Imagem a\u00e9rea de Bras\u00edlia mostra manifestantes protestando a favor do Impeachment contra a presidente Dilma\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">107/132</strong> Imagem a\u00e9rea de Bras\u00edlia mostra manifestantes protestando a favor do Impeachment contra a presidente Dilma <em class=\"credit\">(S\u00f4nia Baiocchi/C\u00e2mara dos Deputados)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1796_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam contra o Impeachment da presidente Dilma Rousseff, no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">108/132</strong> Manifestantes protestam contra o Impeachment da presidente Dilma Rousseff, no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_7_244a0824_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes acompanham por tel\u00e3o, na Avenida Paulista, a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo contra a Presidente Dilma - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">109/132</strong> Manifestantes acompanham por tel\u00e3o, na Avenida Paulista, a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo contra a Presidente Dilma - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_7_244a0780_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes acompanham a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados por tel\u00e3o, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">110/132</strong> Manifestantes acompanham a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados por tel\u00e3o, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_7_244a0741_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes acompanham a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados e comemoram os votos positivos em rela\u00e7\u00e3o ao Impeachment, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">111/132</strong> Manifestantes acompanham a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados e comemoram os votos positivos em rela\u00e7\u00e3o ao Impeachment, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_7_244a0721_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Na Avenida Paulista, manifestantes torcem para que o processo de Impeachment tenha continuidade, enquanto a vota\u00e7\u00e3o acontece na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">112/132</strong> Na Avenida Paulista, manifestantes torcem para que o processo de Impeachment tenha continuidade, enquanto a vota\u00e7\u00e3o acontece na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_7_244a0709_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes comemoram os votos positivos em rela\u00e7\u00e3o ao Impeachment. A vota\u00e7\u00e3o de hoje decide se o processo ter\u00e1 ou n\u00e3o continuidade - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">113/132</strong> Manifestantes comemoram os votos positivos em rela\u00e7\u00e3o ao Impeachment. A vota\u00e7\u00e3o de hoje decide se o processo ter\u00e1 ou n\u00e3o continuidade - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1743_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Tel\u00e3o transmite a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em tel\u00e3o no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">114/132</strong> Tel\u00e3o transmite a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em tel\u00e3o no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1684_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam contra o impeachment enquanto assistem a vota\u00e7\u00e3o em tel\u00e3o no Vale do Anhangaba\u00fa, cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">115/132</strong> Manifestantes protestam contra o impeachment enquanto assistem a vota\u00e7\u00e3o em tel\u00e3o no Vale do Anhangaba\u00fa, cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1674_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o impeachment assistem a vota\u00e7\u00e3o em tel\u00e3o no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">116/132</strong> Manifestantes contra o impeachment assistem a vota\u00e7\u00e3o em tel\u00e3o no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor-2394-20160417-27_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes comemoram votos positivos em rela\u00e7\u00e3o ao Impeachment, enquanto acompanham a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados por um tel\u00e3o, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">117/132</strong> Manifestantes comemoram votos positivos em rela\u00e7\u00e3o ao Impeachment, enquanto acompanham a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados por um tel\u00e3o, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor-2394-20160417-26_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes acompanham por tel\u00e3o a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao Impeachment contra a Presidente Dilma - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">118/132</strong> Manifestantes acompanham por tel\u00e3o a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao Impeachment contra a Presidente Dilma - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor-2394-20160417-25_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes acompanham a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados em tel\u00e3o na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">119/132</strong> Manifestantes acompanham a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados em tel\u00e3o na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-paulista-15_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o a favor do impeachment na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">120/132</strong> Manifesta\u00e7\u00e3o a favor do impeachment na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Menezes/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-paulista-14_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes levantam bandeira do Brasil em protesto a favor do impeachment, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">121/132</strong> Manifestantes levantam bandeira do Brasil em protesto a favor do impeachment, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Menezes/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-paulista-8_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Cantor Lob\u00e3o participa de manifesta\u00e7\u00e3o a favor do impeachment da presidente Dilma, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">122/132</strong> Cantor Lob\u00e3o participa de manifesta\u00e7\u00e3o a favor do impeachment da presidente Dilma, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Menezes/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-paulista-27_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">123/132</strong> Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Menezes/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_comemoracao_original2.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">124/132</strong> Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_comemoracao2_original2.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">125/132</strong> Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_impeachment-paulista-2016-5399_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes a favor do impeachment na Avenida Paulista comemoram decis\u00e3o de deputados na C\u00e2mara\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">126/132</strong> Manifestantes a favor do impeachment na Avenida Paulista comemoram decis\u00e3o de deputados na C\u00e2mara <em class=\"credit\">(Caio Guatelli/VEJA)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1965_original2.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes lamentam, no Vale do Anhangaba\u00fa, a decis\u00e3o dos deputados da C\u00e2mara, que deu prosseguimento ao processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">127/132</strong> Manifestantes lamentam, no Vale do Anhangaba\u00fa, a decis\u00e3o dos deputados da C\u00e2mara, que deu prosseguimento ao processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-2003_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes lamentam, no Vale do Anhangaba\u00fa, a decis\u00e3o dos deputados da C\u00e2mara, que deu prosseguimento ao processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">128/132</strong> Manifestantes lamentam, no Vale do Anhangaba\u00fa, a decis\u00e3o dos deputados da C\u00e2mara, que deu prosseguimento ao processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1965_original3.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes lamentam, no Vale do Anhangaba\u00fa, a decis\u00e3o dos deputados da C\u00e2mara, que deu prosseguimento ao processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">129/132</strong> Manifestantes lamentam, no Vale do Anhangaba\u00fa, a decis\u00e3o dos deputados da C\u00e2mara, que deu prosseguimento ao processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_comemoracao3_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">130/132</strong> Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_comemoracao2_original3.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">131/132</strong> Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_comemoracao_original3.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">132/132</strong> Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><i class=\"icon arrow-left hide-s\"></i><i class=\"icon arrow-right hide-s\"></i></div></div>\n<p>Pelo menos 25 Estados, al\u00e9m do Distrito Federal, registram manifesta\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ou contr\u00e1rias ao impeachment da presidente Dilma Rousseff neste domingo, dia em que a C\u00e2mara dos Deputados decide sobre a admissibilidade do processo de afastamento da petista da Presid\u00eancia.</p>\n<p>Em Bras\u00edlia, do lado norte da Esplanada dos Minist\u00e9rios, separado para quem \u00e9 contra o impeachment, o movimento ainda \u00e9 fraco no in\u00edcio da tarde, j\u00e1 que os manifestantes est\u00e3o se concentrando a seis quil\u00f4metros do local e dever\u00e3o seguir para o Congresso Nacional mais tarde. Cerca de 6.000 pessoas est\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o, de acordo com o \u00faltimo boletim da Pol\u00edcia Militar. Integrantes da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes (UNE) puxam gritos de guerra pr\u00f3ximo ao Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.</p>\n<p>Em S\u00e3o Paulo, manifestantes contra o impeachment j\u00e1 lotam o Vale do Anhangaba\u00fa, na regi\u00e3o central da capital paulista. Militantes sindicais, de movimentos sociais e tamb\u00e9m cidad\u00e3os n\u00e3o ligados a organiza\u00e7\u00f5es carregam faixas contra o golpe e o presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha. Gritam &#8220;N\u00e3o vai ter golpe, vai ter luta&#8221;, mensagens expostas tamb\u00e9m em um tel\u00e3o instalado no local. Ainda n\u00e3o h\u00e1 estimativa de p\u00fablico, mas a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 ocupa uma extens\u00e3o que vai do Viaduto do Ch\u00e1, onde um carro de som faz as vezes de palco, at\u00e9 a esquina com a Avenida S\u00e3o Jo\u00e3o.</p>\n<p><strong>Leia mais:</strong></p>\n<p><a href=\"http://veja.abril.com.br/noticia/brasil/desempregada-manifestante-aproveita-protesto-para-vender-brigadeiros\" rel=\"\">Desempregada, manifestante aproveita protesto para vender brigadeiros</a></p>\n<p><a href=\"http://veja.abril.com.br/noticia/brasil/danilo-gentili-faz-discurso-em-manifestacao-pro-impeachment\" rel=\"\">&#8220;Pol\u00edticos devem ter medo dos brasileiros&#8221;, diz Danilo Gentili em manifesta\u00e7\u00e3o</a></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle2\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>Os apoiadores do afastamento da presidente se re\u00fanem em frente ao pr\u00e9dio da Fiesp, na Avenida Paulista. Por l\u00e1, a movimenta\u00e7\u00e3o segue tranquila e o n\u00famero de manifestantes \u00e9 menor em compara\u00e7\u00e3o a outras manifesta\u00e7\u00f5es que pediam o impeachment de Dilma.</p>\n<p>At\u00e9 perto das 13h, a movimenta\u00e7\u00e3o era pequena, mas h\u00e1 um grande n\u00famero de barracas montadas na avenida para a venda de bebidas e comidas para os manifestantes. A expectativa dos organizadores \u00e9 que 300.000 pessoas participem da manifesta\u00e7\u00e3o. Mais cedo, na cidade paulista de Osvaldo Cruz, cerca de 200 pessoas pediam a sa\u00edda da petista da Presid\u00eancia. Em Indaiatuba, tamb\u00e9m houve um ato contra a presidente Dilma.</p>\n<p>No Rio de Janeiro, a manifesta\u00e7\u00e3o <em>Funk contra o Golpe</em> entrou na reta final pouco antes das 13h. Os organizadores informaram ao microfone de carro de som que o ato reuniu 50.000 pessoas. Procurada, a Pol\u00edcia Militar disse n\u00e3o ter feito estimativa de p\u00fablico. O protesto \u00e9 organizado pela produtora de funk Furac\u00e3o 2000 e pela Frente Brasil Popular, entidade que re\u00fane sindicatos e movimentos sociais de esquerda.</p>\n<p>A manifesta\u00e7\u00e3o em Campinas (SP) re\u00fane cerca de 5.000 pessoas, segundo n\u00fameros n\u00e3o oficiais dos organizadores, que s\u00f3 fariam uma avalia\u00e7\u00e3o oficial no fim da tarde. Ronald Tanimoto, coordenador estadual do Movimento Brasil Livre (MBL), a expectativa \u00e9 de que 300.000 pessoas passem pela avenida Norte-Sul at\u00e9 o final da manifesta\u00e7\u00e3o.</p>\n<p><strong>Leia mais:</strong></p>\n<p><a href=\"http://veja.abril.com.br/noticia/brasil/com-telao-sem-som-manifestantes\" rel=\"\">Com tel\u00e3o sem som, manifestantes &#8220;advinham&#8221; quem \u00e9 contra ou a favor do impeachment</a></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle3\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p><a href=\"http://veja.abril.com.br/noticia/brasil/em-clima-de-copa-manifestantes-comemoram-voto-a-voto-em-brasilia\" rel=\"\">Em clima de Copa, manifestantes de Bras\u00edlia acompanham voto a voto</a></p>\n<p>Eles esperam que a maior parte dos manifestantes chegue depois das 17h. Um drone est\u00e1 sendo usado para conferir a ocupa\u00e7\u00e3o das vias. &#8220;Na manifesta\u00e7\u00e3o passada foram 100.000 pessoas e travamos o Centro. Por isso mudamos para um lugar mais amplo&#8221;, disse.</p>\n<p><strong>Minas Gerais</strong> &#8211; Em Minas Gerais, manifestantes come\u00e7avam a chegar \u00e0 Pra\u00e7a da Liberdade por volta das 13h30 para participar do protesto pelo afastamento da presidente. Tr\u00eas caminh\u00f5es de som est\u00e3o posicionados na pra\u00e7a. Um tel\u00e3o est\u00e1 sendo montado para transmiss\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o do impeachment. Cerca de duas mil pessoas contr\u00e1rias ao impeachment sa\u00edram em outro ato da Pra\u00e7a Raul Soares e seguiram para a Pra\u00e7a da Esta\u00e7\u00e3o, de onde acompanhar\u00e3o a sess\u00e3o na C\u00e2mara dos deputados tamb\u00e9m por tel\u00f5es.</p>\n<p><strong>Cear\u00e1</strong> &#8211; Um boneco infl\u00e1vel gigante do juiz S\u00e9rgio Moro foi erguido no meio da Pra\u00e7a Portugal, em Fortaleza, onde manifestantes que querem o impeachment da presidente Dilma acompanham, por meio de um tel\u00e3o, a vota\u00e7\u00e3o do processo pela C\u00e2mara dos Deputados.</p>\n<p><strong>Acre &#8211;</strong> Em Rio Branco, capital do Acre, foi montada uma estrutura com tel\u00e3o e caminh\u00e3o de som na Pra\u00e7a Eurico Dutra em frente \u00e0 sede administrativa do governo, o Pal\u00e1cio Rio Branco. Por enquanto, apenas as equipes de apoio e vendedores ambulantes est\u00e3o no local. Apenas alguns poucos manifestantes vestidos de verde amarelo est\u00e3o no local. Quem organiza a manifesta\u00e7\u00e3o no Acre \u00e9 o Movimento Brasil Livre e o Vem pra Rua. A capital do Acre mant\u00e9m, por enquanto, um clima de normalidade para um domingo chuvoso.</p>\n<p><strong>Rio Grande do Sul &#8211;</strong> Em Porto Alegre, no Parque Moinhos de Vento, o Parc\u00e3o, reduto pr\u00f3-impeachment, manifestantes vaiaram os deputados que se manifestaram em favor de Dilma no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. No centro da cidade, na Pra\u00e7a da Matriz, onde defensores de Dilma est\u00e3o reunidos, o clima \u00e9 tranquilo. &#8220;A manifesta\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo de forma ordeira. Ap\u00f3s o final da vota\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de marcha de nenhum dos grupos&#8221;, afirmou o tenente-coronel Mario Ikeda, da Brigada Militar.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle4\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p><strong>Esp\u00edrito Santo</strong> &#8211; No Esp\u00edrito Santo, os grupos pr\u00f3-impeachment poder\u00e3o acompanhar a vota\u00e7\u00e3o em tel\u00f5es que ser\u00e3o instalados na Pra\u00e7a do Papa, na Enseada do Su\u00e1, em Vit\u00f3ria, e em um posto de combust\u00edveis na Praia da Costa, em Vila Velha, na grande Vit\u00f3ria.</p>\n<p><strong>Bahia</strong> &#8211; Na praia do Jardim de Alah, em Salvador, as cores verde e amarelo predominam desde as 16h deste domingo. Integrantes do movimento Brasil Livre Bahia e do Vem Pra Rua assistem, nos dois tel\u00f5es instalados \u00e0 beira da praia, \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment contra a presidente Dilma Rousseff na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia.</p>\n<p>&#8220;A expectativa para a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 a goleada de hoje. Ser\u00e3o mais de 342 gols dos brasileiros. Temos a ideia de canalizar a energia da indigna\u00e7\u00e3o do povo, na tentativa de mudan\u00e7a, para que haja uma mudan\u00e7a real. Temos mais de 16 milh\u00f5es de cliques no Brasil todo e isso \u00e9 uma for\u00e7a importante do cidad\u00e3o&#8221;, diz o l\u00edder estadual do Movimento Vem Pra Rua, C\u00e9sar Leite.</p>\n<p>Inicialmente, a concentra\u00e7\u00e3o dos manifestantes contra Dilma seria no Farol da Barra, mas os apoiadores da presidente j\u00e1 haviam agendado o local, o que motivou a determina\u00e7\u00e3o da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica da Bahia para que fizessem o ato e acompanhassem a vota\u00e7\u00e3o em outro local.</p>\n<p>Desde o in\u00edcio da manh\u00e3, integrantes de movimentos sociais, partidos pol\u00edticos e centrais sindicais contr\u00e1rios ao impeachment se re\u00fanem no Farol da Barra para tamb\u00e9m acompanhar a vota\u00e7\u00e3o.</p>\n<p><strong>Paran\u00e1</strong> &#8211; No Paran\u00e1, na cidade de Francisco Beltr\u00e3o, o movimento &#8220;Vem Pra Rua&#8221; instalou nas ruas cavaletes com os nomes dos deputados do Estado que s\u00e3o contr\u00e1rios ao impeachment.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle5\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>Em Cascavel, no oeste do Estado, as manifesta\u00e7\u00f5es est\u00e3o tranquilas. At\u00e9 16h30, poucas pessoas pr\u00f3 e contra o afastamento da presidente se concentravam em dois pontos distintos da cidade.</p>\n<p>Os manifestantes favor\u00e1veis ao impeachment est\u00e3o reunidos ao lado do pr\u00e9dio da prefeitura. Vestidos de verde e amarelo, eles acompanham por um tel\u00e3o de LED a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Federal. &#8220;Estamos confiantes que o impeachment ser\u00e1 aprovado pelos deputados, mas independente do resultado, o brasileiro \u00e9 quem vai pagar a conta por tudo o que est\u00e1 acontecendo no Brasil&#8221;, afirma o empres\u00e1rio Nestor Furlan. Para ele, a mobiliza\u00e7\u00e3o deve continuar para &#8220;varrer&#8221; os pol\u00edticos corruptos do Congresso Nacional e tamb\u00e9m de outras esferas do poder.</p>\n<p>J\u00e1 os manifestantes contra o impeachment est\u00e3o reunidos na pra\u00e7a Wilson Joffre, centro da cidade, em minoria. Eles carregam bandeiras do PT, CUT e MST. O ato \u00e9 promovido pela Frente Brasil Popular e est\u00e1 sendo embalado por Rap e m\u00fasicas latinas. Por\u00e9m, os manifestantes n\u00e3o escondem a preocupa\u00e7\u00e3o com o resultado da vota\u00e7\u00e3o do processo em Bras\u00edlia.</p>\n<p><strong>Rond\u00f4nia</strong> &#8211; Na capital de Rond\u00f4nia, Porto Velho, manifestantes contra o impeachment da presidente Dilma Rousseff j\u00e1 est\u00e3o em concentra\u00e7\u00e3o na Pra\u00e7a das Tr\u00eas Caixas D&#8217;\u00c1gua desde as 10h. Participam do movimento membros da Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT/RO), MST, Partido dos Trabalhadores, entre outros movimentos. Os organizadores esperam que mais de 5.000 pessoas se unam \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o at\u00e9 o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o, \u00e0s 14h.</p>\n<p><strong>Mato Grosso</strong> &#8211; Em Mato Grosso, pessoas pr\u00f3 e contra o impedimento da presidente Dilma re\u00fanem-se em pra\u00e7as e bares para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o. Movimentos sociais, sindicais e estudantis que comp\u00f5em a Frente Brasil Popular em Mato Grosso participam desde as 9h, na sede da Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT), para a &#8220;Vig\u00edlia Ecum\u00eanica pela Paz e pela Democracia&#8221;.</p>\n<p><strong>Mato Grosso do Sul</strong> &#8211; Grupos pr\u00f3 e contra a perman\u00eancia da presidente Dilma Roussef no poder se concentram neste domingo na Pra\u00e7a Ary Coelho e no canteiro central da avenida Afonso Pena, em Campo Grande, capital do Mato Grosso do Sul. Cerca de 80 pessoas da Frente Brasil Popular est\u00e3o na pra\u00e7a e v\u00e3o permaneceram at\u00e9 o fim da vota\u00e7\u00e3o que define a admissibilidade do impeachment. Espera-se que mais manifestantes sigam para o local, onde tel\u00e3o foi montado.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle6\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>J\u00e1 na Afonso Pena, em frente ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que fica a apenas dois quil\u00f4metros da pra\u00e7a, os grupos Reaja Brasil e Chega de Impostos concentram cerca de 300 manifestantes. Um tel\u00e3o foi montado para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o.</p>\n<p><strong>Maranh\u00e3o &#8211;</strong> Em S\u00e3o Lu\u00eds, os que defendem o impeachment ainda se organizam de forma t\u00edmida na capital maranhense. Cerca de 20 pessoas est\u00e3o reunidas em um bar da Lagoa da Jansen, regi\u00e3o nobre da cidade. Com um boneco infl\u00e1vel do Pixuleco e bandeiras do Brasil, os ludovicenses aguardam com ansiedade o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o.</p>\n<p><strong>Pernambuco</strong> &#8211; Em Recife, os manifestantes n\u00e3o param de chegar aos pontos de mobiliza\u00e7\u00e3o contra e a favor no impeachment. No Marco Zero, na \u00e1rea central da cidade, os organizadores da Frente Brasil Popular j\u00e1 calculam mais de 5.000 pessoas presentes no local. A Pol\u00edcia Miliar de Pernambuco, por sua vez, disse que n\u00e3o vai divulgar informa\u00e7\u00f5es oficiais sobre estimativa de p\u00fablico.</p>\n<p>Em Boa Viagem, o movimento Vem pra Rua garante que cerca de 1.000 pessoas est\u00e3o no segundo jardim, onde um tel\u00e3o foi montado. Em ambos os locais, a cada pronunciamento os manifestantes gritam palavras de ordem de acordo com a posi\u00e7\u00e3o adotada pelos deputados. O clima \u00e9 de tranquilidade e n\u00e3o foi registrado nenhum tipo de confronto.</p>\n<div class=\"gallery \"><div class=\"our-carousel\"><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0040_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes favor\u00e1veis ao impeachment da presidente Dilma Rousseff se concentram na Avenida Paulista. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente passa pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados em sess\u00e3o marcada para esta tarde na C\u00e2mara - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">1/132</strong> Manifestantes favor\u00e1veis ao impeachment da presidente Dilma Rousseff se concentram na Avenida Paulista. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente passa pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados em sess\u00e3o marcada para esta tarde na C\u00e2mara - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(NILTON FUKUDA/Protegido: Estad\u00e3o Conte\u00fado)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_impeachment-dilma-pelo-brasil-20160418-0097_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"No Rio de Janeiro, manifestantes a favor do Impeachment torcem para que o processo tome continuidade da C\u00e2mara dos Deputados, enquanto a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida em um tel\u00e3o na praia de Copacabana - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">2/132</strong> No Rio de Janeiro, manifestantes a favor do Impeachment torcem para que o processo tome continuidade da C\u00e2mara dos Deputados, enquanto a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida em um tel\u00e3o na praia de Copacabana - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Moraes/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestante-a-favor-do-impeachment_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante a favor do impeachment da presidente Dilma Rousseff comemora ao assistir a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, que decidiram por dar prosseguimento ao processo, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">3/132</strong> Manifestante a favor do impeachment da presidente Dilma Rousseff comemora ao assistir a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, que decidiram por dar prosseguimento ao processo, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Nacho Doce/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0026_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">4/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_choro-impeachment_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Garota lamenta ao assistir vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, em que maioria dos votos vai a favor do impeachment da presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">5/132</strong> Garota lamenta ao assistir vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, em que maioria dos votos vai a favor do impeachment da presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Gustavo Andrade/AFP)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_2016-04-17t220014z_1980323062_tb3ec4h1p42ko_rtrmadp_3_brazil-politics_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante petista lamenta por causa de votos a favor ao impeachment na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2015\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">6/132</strong> Manifestante petista lamenta por causa de votos a favor ao impeachment na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2015 <em class=\"credit\">(Paulo Whitaker/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_1013851-17042016pzzb5193a-_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante contra o impeachment sofre ao assistir a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, que caminha para a aprova\u00e7\u00e3o do prosseguimento do processo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">7/132</strong> Manifestante contra o impeachment sofre ao assistir a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, que caminha para a aprova\u00e7\u00e3o do prosseguimento do processo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(F\u00e1bio Rodrigues Pozzebom)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0039_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment concentrados na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados em sess\u00e3o marcada para esta tarde na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">8/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment concentrados na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados em sess\u00e3o marcada para esta tarde na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(WERTHER SANTANA/Protegido: Estad\u00e3o Conte\u00fado)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0034_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">9/132</strong> Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016 <em class=\"credit\">(VEJA.com/AFP)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_1013849-17042016pzzb5172-_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante contra o impeachment sofre ao assistir vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">10/132</strong> Manifestante contra o impeachment sofre ao assistir vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(F\u00e1bio Rodrigues Pozzebom)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0070_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">11/132</strong> Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Rodrigo Paiva/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0001_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Movimenta\u00e7\u00e3o durante protesto contra a Presidente Dilma Rousseff na Esplanada dos Minist\u00e9rios em Bras\u00edlia, DF. Dia de protesto pelo impeachment Dilma - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">12/132</strong> Movimenta\u00e7\u00e3o durante protesto contra a Presidente Dilma Rousseff na Esplanada dos Minist\u00e9rios em Bras\u00edlia, DF. Dia de protesto pelo impeachment Dilma - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/ Trip\u00e9 Fotografia/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0003_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Movimento de pessoas na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">13/132</strong> Movimento de pessoas na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/ Trip\u00e9 Fotografia/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0072_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">14/132</strong> Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Paulo Whitaker/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0025_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=818\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">15/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0015_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">16/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0069_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">17/132</strong> Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Rodrigo Paiva/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_muropt_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Do outro lado do muro, manifestantes contra o Impeachment fazem protesto\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">18/132</strong> Do outro lado do muro, manifestantes contra o Impeachment fazem protesto <em class=\"credit\">(Beto Barata/AFP)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-protestos-contra-impeachment-anhangabau-sp-20160417-10_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Concetra\u00e7\u00e3o de manifestantes do Vale do Anhangaba\u00fa protestam contra o Impeachment, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">19/132</strong> Concetra\u00e7\u00e3o de manifestantes do Vale do Anhangaba\u00fa protestam contra o Impeachment, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-protestos-contra-impeachment-anhangabau-sp-20160417-07_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante levanta bandeira com os dizeres &quot;Dilma fica&quot;, para protestar contra o processo de Impeachment, no Vale do Anhangaba\u00fa, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">20/132</strong> Manifestante levanta bandeira com os dizeres &quot;Dilma fica&quot;, para protestar contra o processo de Impeachment, no Vale do Anhangaba\u00fa, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-protestos-contra-impeachment-anhangabau-sp-20160417-11_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Garotas participam de protesto contra o Impeachment no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">21/132</strong> Garotas participam de protesto contra o Impeachment no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0013_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">22/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0002_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Movimento de pessoas na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">23/132</strong> Movimento de pessoas na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/ Trip\u00e9 Fotografia/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0071_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">24/132</strong> Manifestantes contr\u00e1rios ao impeachment da Presidente Dilma Rousseff, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia (DF) - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Paulo Whitaker/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0014_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=365\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">25/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0008_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">26/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0009_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">27/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-protestos-contra-impeachment-anhangabau-sp-20160417-06_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o Impeachment se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa para protestar a favor da Presidente Dilma - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">28/132</strong> Manifestantes contra o Impeachment se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa para protestar a favor da Presidente Dilma - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0005_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Movimento de pessoas na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">29/132</strong> Movimento de pessoas na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/ Trip\u00e9 Fotografia/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0004_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Policiais na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">30/132</strong> Policiais na \u00e1rea destinada aos protestos pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, lados que est\u00e3o separados por um muro de metal, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em frente ao Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/ Trip\u00e9 Fotografia/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0006_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">31/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestoafavordedilma_dr010_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam contra o Impeachment da Presidente Dilma Rousseff, no Rio de Janeiro. O processo ser\u00e1 votado hoje, na C\u00e2mara dos Deputados\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">32/132</strong> Manifestantes protestam contra o Impeachment da Presidente Dilma Rousseff, no Rio de Janeiro. O processo ser\u00e1 votado hoje, na C\u00e2mara dos Deputados <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0007_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">33/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0010_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">34/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-protestos-contra-impeachment-anhangabau-sp-20160417-09_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o Impeachment se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa, em S\u00e3p Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">35/132</strong> Manifestantes contra o Impeachment se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa, em S\u00e3p Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0012_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">36/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestoafavordedilma_dr009_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem no Rio de Janeiro contra o prosseguimento do processo de Impeachment, que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">37/132</strong> Manifestantes se re\u00fanem no Rio de Janeiro contra o prosseguimento do processo de Impeachment, que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0018_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">38/132</strong> Manifestantes pr\u00f3-impeachment chegam na Avenida Paulista, na zona central de S\u00e3o Paulo. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais em sess\u00e3o marcada, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0020_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Policiais instalam uma cerca para dividir manifestantes pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, na praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">39/132</strong> Policiais instalam uma cerca para dividir manifestantes pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, na praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0019_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Policiais instalam uma cerca para dividir manifestantes pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, na praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">40/132</strong> Policiais instalam uma cerca para dividir manifestantes pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, na praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0022_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Policiais instalam uma cerca para dividir manifestantes pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, na praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">41/132</strong> Policiais instalam uma cerca para dividir manifestantes pr\u00f3 e contra impeachment da presidente Dilma Rousseff, na praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro. O pedido de impeachment da oposi\u00e7\u00e3o contra a presidente Dilma passar\u00e1 pela vota\u00e7\u00e3o dos deputados federais, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0027_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">42/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1656_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados enquanto manifestam contra o Impeachment da presidente Dilma Rousseff no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">43/132</strong> Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados enquanto manifestam contra o Impeachment da presidente Dilma Rousseff no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0023_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">44/132</strong> Manifestantes pr\u00f3- impeachment da presidente Dilma Rousseff concentram-se em trecho da Avenida Paulista - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__ra_6896_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem em Copacabana para prostestar a favor do Impeachment da Presidente Dilma - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">45/132</strong> Manifestantes se re\u00fanem em Copacabana para prostestar a favor do Impeachment da Presidente Dilma - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__ra_7034_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Homem faz propaganda dos &quot;pixulecos&quot;, bonecos infl\u00e1veis com a imagem da Presidente Dilma. Em Copacabana, manifestantes se re\u00fanem para protestar a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">46/132</strong> Homem faz propaganda dos &quot;pixulecos&quot;, bonecos infl\u00e1veis com a imagem da Presidente Dilma. Em Copacabana, manifestantes se re\u00fanem para protestar a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__ra_6973_original-1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes em Copacabana protestam a favor do Impeachment que tramita na C\u00e2mara dos Deputados, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">47/132</strong> Manifestantes em Copacabana protestam a favor do Impeachment que tramita na C\u00e2mara dos Deputados, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1463_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes paulistas contra o Impeachment se re\u00fanem no centro de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">48/132</strong> Manifestantes paulistas contra o Impeachment se re\u00fanem no centro de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0049_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Na frente do Congresso Nacional, manifestantes pedem pelo impeachment da Presidente Dilma Rousseff. A vota\u00e7\u00e3o acontece hoje, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">49/132</strong> Na frente do Congresso Nacional, manifestantes pedem pelo impeachment da Presidente Dilma Rousseff. A vota\u00e7\u00e3o acontece hoje, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0050_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Protesto contra a presidente Dilma e a favor do processo de Impeachment lota as ruas em volta do Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">50/132</strong> Protesto contra a presidente Dilma e a favor do processo de Impeachment lota as ruas em volta do Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0048_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem na frente do Congresso Nacional, em Bras\u00edlia, para apoiar deputados que votam hoje a favor do Impeachment da Presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">51/132</strong> Manifestantes se re\u00fanem na frente do Congresso Nacional, em Bras\u00edlia, para apoiar deputados que votam hoje a favor do Impeachment da Presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0045_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes a favor do Impachment da presidente Dilma protestam em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">52/132</strong> Manifestantes a favor do Impachment da presidente Dilma protestam em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0042_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem para protestar a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">53/132</strong> Manifestantes se re\u00fanem para protestar a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_movimentacao-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0047_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes levantam bandeira verde e amarela como forma de protesto a favor do Impeachment contra presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">54/132</strong> Manifestantes levantam bandeira verde e amarela como forma de protesto a favor do Impeachment contra presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1567_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Eduardo Suplicy (PT/SP) participa de manifesta\u00e7\u00e3o contra o Impeachment no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">55/132</strong> Eduardo Suplicy (PT/SP) participa de manifesta\u00e7\u00e3o contra o Impeachment no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_2016-04-17t211158z_1845183533_gf10000385984_rtrmadp_3_brazil-politics_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o Impeachment protestam em S\u00e3o Paulo, no Vale do Anhangaba\u00fa - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">56/132</strong> Manifestantes contra o Impeachment protestam em S\u00e3o Paulo, no Vale do Anhangaba\u00fa - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Rodrigo Paiva/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacoes-contra-impeachment-rio-rj-20160417-22_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, em Copacabana, no Rio de Janeiro. A vota\u00e7\u00e3o que decide a continuidade do processo acontece hoje, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">57/132</strong> Manifestantes protestam a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, em Copacabana, no Rio de Janeiro. A vota\u00e7\u00e3o que decide a continuidade do processo acontece hoje, na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacoes-contra-impeachment-rio-rj-20160417-21_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam a favor do Impeachment na praia de Copacabana, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">58/132</strong> Manifestantes protestam a favor do Impeachment na praia de Copacabana, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacoes-contra-impeachment-rio-rj-20160417-20_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Em Copacabana, manifestante levanta bandeira do Brasil em apoio do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mada dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">59/132</strong> Em Copacabana, manifestante levanta bandeira do Brasil em apoio do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mada dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1635_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados enquanto manifestam contra o Impeachment da presidente Dilma Rousseff no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">60/132</strong> Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados enquanto manifestam contra o Impeachment da presidente Dilma Rousseff no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacoes-contra-impeachment-rio-rj-20160417-19_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, em Copacabana, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">61/132</strong> Manifestantes protestam a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, em Copacabana, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_6_244a0414_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=919\" alt=\"Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">62/132</strong> Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacoes-contra-impeachment-rio-rj-20160417-18_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes levantam cartaz contra a presidente Dilma em manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">63/132</strong> Manifestantes levantam cartaz contra a presidente Dilma em manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacoes-contra-impeachment-rio-rj-20160417-17_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante levanta cartaz em manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">64/132</strong> Manifestante levanta cartaz em manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_politica-manifestacao-a-favor-impeachment-sp_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante protesta a favor do Impeachmente da Presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. A C\u00e2mara dos Deputados decide hoje se o processo ter\u00e1 ou n\u00e3o continuidade - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">65/132</strong> Manifestante protesta a favor do Impeachmente da Presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. A C\u00e2mara dos Deputados decide hoje se o processo ter\u00e1 ou n\u00e3o continuidade - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-brasilia-contra-impeachment-filme_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o Impeachment da Presidente Dilma Rousseff se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo, enquanto aguardam pelo in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">66/132</strong> Manifestantes contra o Impeachment da Presidente Dilma Rousseff se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo, enquanto aguardam pelo in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Miguel Schincariol/AFP)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante a favor do Impeachment protesta na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">67/132</strong> Manifestante a favor do Impeachment protesta na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manfiestacao-brasilia-contra-impeachment_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam contra a continuidade do processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">68/132</strong> Manifestantes protestam contra a continuidade do processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Paulo Whitaker/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor-2_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes tiram foto apoiando a Pol\u00edcia Federal e o Juiz S\u00e9rgio Moro, em protestos a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">69/132</strong> Manifestantes tiram foto apoiando a Pol\u00edcia Federal e o Juiz S\u00e9rgio Moro, em protestos a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1505_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o Impeachmente se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa, no centro de S\u00e3o Paulo para protestar - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">70/132</strong> Manifestantes contra o Impeachmente se re\u00fanem no Vale do Anhangaba\u00fa, no centro de S\u00e3o Paulo para protestar - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_votacao_-16-_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Protestos em Curitiba v\u00e3o a favor do Impeachment contra a Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">71/132</strong> Protestos em Curitiba v\u00e3o a favor do Impeachment contra a Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Vagner Ros\u00e1rio/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_votacao_-13-_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem em Curitiba para protestar a favor do processo de Impeachment, que \u00e9 votado hoje na C\u00e2mara dos Deputados  - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">72/132</strong> Manifestantes se re\u00fanem em Curitiba para protestar a favor do processo de Impeachment, que \u00e9 votado hoje na C\u00e2mara dos Deputados  - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Vagner Ros\u00e1rio/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_2016-04-17t203233z_260291634_tb3ec4h1l1yje_rtrmadp_3_brazil-politics_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o cobre a cabe\u00e7a com bandeira do PT, protestando contra o processo de Impeachment da presidente Dilme Rousseff, que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">73/132</strong> Manifesta\u00e7\u00e3o cobre a cabe\u00e7a com bandeira do PT, protestando contra o processo de Impeachment da presidente Dilme Rousseff, que ser\u00e1 votado hoje na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Paulo Whitaker/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_votacao_-3-_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o em Curitiba vai a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">74/132</strong> Manifesta\u00e7\u00e3o em Curitiba vai a favor do Impeachment da presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Vagner Ros\u00e1rio/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_votacao_-1-_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes se re\u00fanem em Curitiba para assistir a vota\u00e7\u00e3o do Impeachment enquanto aguardam pelo in\u00edcio das vota\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">75/132</strong> Manifestantes se re\u00fanem em Curitiba para assistir a vota\u00e7\u00e3o do Impeachment enquanto aguardam pelo in\u00edcio das vota\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Vagner Ros\u00e1rio/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1545_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Vale do Anhangaba\u00fa \u00e9 palco de manifesta\u00e7\u00e3o contra o Impeachment na cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">76/132</strong> Vale do Anhangaba\u00fa \u00e9 palco de manifesta\u00e7\u00e3o contra o Impeachment na cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor2_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">77/132</strong> Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante pinta o rosto de verde amarelo em apoio ao Impeachment da presidente Dilma Rousseff, no protesto que acontece na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">78/132</strong> Manifestante pinta o rosto de verde amarelo em apoio ao Impeachment da presidente Dilma Rousseff, no protesto que acontece na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte5_244a0033_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">79/132</strong> Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsuakawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte5_244a0071_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">80/132</strong> Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestosimpeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0067_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">81/132</strong> Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Eduardo Frazao/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestosimpeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0064_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">82/132</strong> Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Eduardo Frazao/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestosimpeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0066_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">83/132</strong> Manifestantes contra o governo da presidente Dilma Rousseff (PT) concentram-se na avenida Paulista para acompanhar a vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment- 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Eduardo Frazao/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1552_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o Impeachment se re\u00fanem no centro de S\u00e3o Paulo para manifestar a favor da Presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">84/132</strong> Manifestantes contra o Impeachment se re\u00fanem no centro de S\u00e3o Paulo para manifestar a favor da Presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_6_244a0399_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=919\" alt=\"Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">85/132</strong> Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0074_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Copacabana \u00e9 palco de manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment contra presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">86/132</strong> Copacabana \u00e9 palco de manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment contra presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_6_244a0466_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">87/132</strong> Manifestantes aguardam o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_6_244a0518_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Manifestantes durante a vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">88/132</strong> Manifestantes durante a vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0076_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes levantam cartaz em protesto a favor do Impeachment, em Copacabana, no Rio de Janeiro, enquanto aguardam pelo in\u00edcio das vota\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">89/132</strong> Manifestantes levantam cartaz em protesto a favor do Impeachment, em Copacabana, no Rio de Janeiro, enquanto aguardam pelo in\u00edcio das vota\u00e7\u00f5es na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_6_244a0528_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Manifestantes durante a vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">90/132</strong> Manifestantes durante a vota\u00e7\u00e3o que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_2016-04-17t203124z_121507727_tb3ec4h1l01ja_rtrmadp_3_brazil-politics_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Protestos contra o Impeachment ocupam o Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">91/132</strong> Protestos contra o Impeachment ocupam o Congresso Nacional, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Paulo Whitaker/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0080_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes levantam boneco &quot;pixuleco&quot; com caricatura da presidente Dilma, em apoio ao Impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">92/132</strong> Manifestantes levantam boneco &quot;pixuleco&quot; com caricatura da presidente Dilma, em apoio ao Impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0078_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Garoto pinta o rosto de verde e amarelo para acompanhar as manifesta\u00e7\u00f5es a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">93/132</strong> Garoto pinta o rosto de verde e amarelo para acompanhar as manifesta\u00e7\u00f5es a favor do Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_protestos-contra-e-a-favor-impeachment-dilma-pelo-brasil-20160417-0077_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante pinta o rosto de verde e amarelo para demonstrar apoio ao Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">94/132</strong> Manifestante pinta o rosto de verde e amarelo para demonstrar apoio ao Impeachment, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte5_244a0097_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestante protesta a favor do Impeachmente da Presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. A C\u00e2mara dos Deputados decide hoje se o processo ter\u00e1 ou n\u00e3o continuidade - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">95/132</strong> Manifestante protesta a favor do Impeachmente da Presidente Dilma Rousseff, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo. A C\u00e2mara dos Deputados decide hoje se o processo ter\u00e1 ou n\u00e3o continuidade - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__r3j0855_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=881\" alt=\"Manifestantes contra o governo comemoram resultados positivos na vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">96/132</strong> Manifestantes contra o governo comemoram resultados positivos na vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__r3j0824_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Manifestantes contra o governo comemoram resultados positivos na vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">97/132</strong> Manifestantes contra o governo comemoram resultados positivos na vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo de Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__r3j0690_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=928\" alt=\"Manifestantes se concentram nos arredores do Congresso em Bras\u00edlia para manifestar a favor do Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">98/132</strong> Manifestantes se concentram nos arredores do Congresso em Bras\u00edlia para manifestar a favor do Impeachment contra a presidente Dilma Rousseff - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx__r3j0476_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=872\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">99/132</strong> Manifesta\u00e7\u00e3o a favor do Impeachment em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Spada/Ag\u00eancia Trip\u00e9/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_2ra_7738_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"No Rio de Janeiro, manifestantes a favor do Impeachment torcem para que o processo tome continuidade da C\u00e2mara dos Deputados, enquanto a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida em um tel\u00e3o na praia de Copacabana - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">100/132</strong> No Rio de Janeiro, manifestantes a favor do Impeachment torcem para que o processo tome continuidade da C\u00e2mara dos Deputados, enquanto a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida em um tel\u00e3o na praia de Copacabana - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_1ra_7669_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Em Copacabana, manifestantes comemoram os votos positivos da C\u00e2mara dos Deputados ao Impeachment da presidente Dilme Rousseff, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">101/132</strong> Em Copacabana, manifestantes comemoram os votos positivos da C\u00e2mara dos Deputados ao Impeachment da presidente Dilme Rousseff, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_1ra_7642_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Em Copacabana, manifestantes comemoram os votos positivos ao Impeachment na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">102/132</strong> Em Copacabana, manifestantes comemoram os votos positivos ao Impeachment na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_1ra_7505_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes assistem a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados por tel\u00e3o, em Copacabana, Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">103/132</strong> Manifestantes assistem a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados por tel\u00e3o, em Copacabana, Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_1ra_7478_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes assistem a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em tel\u00e3o em Copacabana, no Rio de Janeiro - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">104/132</strong> Manifestantes assistem a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em tel\u00e3o em Copacabana, no Rio de Janeiro - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Daniel Ramalho/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_img20160417154425428201_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Imagems a\u00e9rea mostra manifestantes a favor e contra o Impeachment, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">105/132</strong> Imagems a\u00e9rea mostra manifestantes a favor e contra o Impeachment, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(S\u00f4nia Baiocchi/C\u00e2mara dos Deputados)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_img20160417155215432188_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Imagem a\u00e9rea mostra manifestantes contra o Impeachment, em Bras\u00edlia - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">106/132</strong> Imagem a\u00e9rea mostra manifestantes contra o Impeachment, em Bras\u00edlia - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(S\u00f4nia Baiocchi/C\u00e2mara dos Deputados)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_img201604171820236602355_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Imagem a\u00e9rea de Bras\u00edlia mostra manifestantes protestando a favor do Impeachment contra a presidente Dilma\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">107/132</strong> Imagem a\u00e9rea de Bras\u00edlia mostra manifestantes protestando a favor do Impeachment contra a presidente Dilma <em class=\"credit\">(S\u00f4nia Baiocchi/C\u00e2mara dos Deputados)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1796_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam contra o Impeachment da presidente Dilma Rousseff, no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">108/132</strong> Manifestantes protestam contra o Impeachment da presidente Dilma Rousseff, no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_7_244a0824_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes acompanham por tel\u00e3o, na Avenida Paulista, a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo contra a Presidente Dilma - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">109/132</strong> Manifestantes acompanham por tel\u00e3o, na Avenida Paulista, a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao processo contra a Presidente Dilma - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_7_244a0780_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes acompanham a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados por tel\u00e3o, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">110/132</strong> Manifestantes acompanham a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados por tel\u00e3o, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_7_244a0741_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes acompanham a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados e comemoram os votos positivos em rela\u00e7\u00e3o ao Impeachment, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">111/132</strong> Manifestantes acompanham a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados e comemoram os votos positivos em rela\u00e7\u00e3o ao Impeachment, na Avenida Paulista, em S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_7_244a0721_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Na Avenida Paulista, manifestantes torcem para que o processo de Impeachment tenha continuidade, enquanto a vota\u00e7\u00e3o acontece na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">112/132</strong> Na Avenida Paulista, manifestantes torcem para que o processo de Impeachment tenha continuidade, enquanto a vota\u00e7\u00e3o acontece na C\u00e2mara dos Deputados - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_mani_parte_7_244a0709_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes comemoram os votos positivos em rela\u00e7\u00e3o ao Impeachment. A vota\u00e7\u00e3o de hoje decide se o processo ter\u00e1 ou n\u00e3o continuidade - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">113/132</strong> Manifestantes comemoram os votos positivos em rela\u00e7\u00e3o ao Impeachment. A vota\u00e7\u00e3o de hoje decide se o processo ter\u00e1 ou n\u00e3o continuidade - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1743_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Tel\u00e3o transmite a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em tel\u00e3o no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">114/132</strong> Tel\u00e3o transmite a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados em tel\u00e3o no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1684_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes protestam contra o impeachment enquanto assistem a vota\u00e7\u00e3o em tel\u00e3o no Vale do Anhangaba\u00fa, cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">115/132</strong> Manifestantes protestam contra o impeachment enquanto assistem a vota\u00e7\u00e3o em tel\u00e3o no Vale do Anhangaba\u00fa, cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1674_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes contra o impeachment assistem a vota\u00e7\u00e3o em tel\u00e3o no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">116/132</strong> Manifestantes contra o impeachment assistem a vota\u00e7\u00e3o em tel\u00e3o no Vale do Anhangaba\u00fa, centro da cidade de S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor-2394-20160417-27_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes comemoram votos positivos em rela\u00e7\u00e3o ao Impeachment, enquanto acompanham a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados por um tel\u00e3o, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">117/132</strong> Manifestantes comemoram votos positivos em rela\u00e7\u00e3o ao Impeachment, enquanto acompanham a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados por um tel\u00e3o, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor-2394-20160417-26_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes acompanham por tel\u00e3o a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao Impeachment contra a Presidente Dilma - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">118/132</strong> Manifestantes acompanham por tel\u00e3o a vota\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados que dar\u00e1 ou n\u00e3o continuidade ao Impeachment contra a Presidente Dilma - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-heitor-2394-20160417-25_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes acompanham a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados em tel\u00e3o na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">119/132</strong> Manifestantes acompanham a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados em tel\u00e3o na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-paulista-15_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o a favor do impeachment na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">120/132</strong> Manifesta\u00e7\u00e3o a favor do impeachment na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Menezes/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-paulista-14_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes levantam bandeira do Brasil em protesto a favor do impeachment, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">121/132</strong> Manifestantes levantam bandeira do Brasil em protesto a favor do impeachment, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Menezes/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-paulista-8_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Cantor Lob\u00e3o participa de manifesta\u00e7\u00e3o a favor do impeachment da presidente Dilma, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">122/132</strong> Cantor Lob\u00e3o participa de manifesta\u00e7\u00e3o a favor do impeachment da presidente Dilma, na Avenida Paulista, S\u00e3o Paulo - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Menezes/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_manifestacao-paulista-27_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">123/132</strong> Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Bruno Menezes/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_comemoracao_original2.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">124/132</strong> Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_comemoracao2_original2.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">125/132</strong> Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Heitor Feitosa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_impeachment-paulista-2016-5399_original.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes a favor do impeachment na Avenida Paulista comemoram decis\u00e3o de deputados na C\u00e2mara\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">126/132</strong> Manifestantes a favor do impeachment na Avenida Paulista comemoram decis\u00e3o de deputados na C\u00e2mara <em class=\"credit\">(Caio Guatelli/VEJA)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1965_original2.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes lamentam, no Vale do Anhangaba\u00fa, a decis\u00e3o dos deputados da C\u00e2mara, que deu prosseguimento ao processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">127/132</strong> Manifestantes lamentam, no Vale do Anhangaba\u00fa, a decis\u00e3o dos deputados da C\u00e2mara, que deu prosseguimento ao processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-2003_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes lamentam, no Vale do Anhangaba\u00fa, a decis\u00e3o dos deputados da C\u00e2mara, que deu prosseguimento ao processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">128/132</strong> Manifestantes lamentam, no Vale do Anhangaba\u00fa, a decis\u00e3o dos deputados da C\u00e2mara, que deu prosseguimento ao processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_ato_democracia_elj-1965_original3.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes lamentam, no Vale do Anhangaba\u00fa, a decis\u00e3o dos deputados da C\u00e2mara, que deu prosseguimento ao processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">129/132</strong> Manifestantes lamentam, no Vale do Anhangaba\u00fa, a decis\u00e3o dos deputados da C\u00e2mara, que deu prosseguimento ao processo de impeachment da presidente Dilma Rousseff <em class=\"credit\">(Edson Lopes Jr./VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_comemoracao3_original1.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">130/132</strong> Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_comemoracao2_original3.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">131/132</strong> Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/alx_comemoracao_original3.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=817\" alt=\"Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">132/132</strong> Manifestantes na Avenida Paulista comemoram a decis\u00e3o da C\u00e2mara dos deputados, que deu continuidade ao processo do impeachment - 17/04/2016 <em class=\"credit\">(Ricardo Matsukawa/VEJA.com)</em></figcaption></figure></div><i class=\"icon arrow-left hide-s\"></i><i class=\"icon arrow-right hide-s\"></i></div></div>\n<p><em>(Com Estad\u00e3o Conte\u00fado)</em></p>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</section>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t  <div class=\"ads fixed-ad\">\n\t\t\t    <span class=\"title\">Publicidade</span>\n\t\t\t    <div id=\"abrAD_leaderboard1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"970x250,970x90,970x150,728x90\"></div>\n\t\t\t  </div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n<div id=\"taboola-below-article-thumbnails\"></div>\n<script type=\"text/cjs\">\n  window._taboola = window._taboola || [];\n  function pushTaboola(oEvent) {\n      if( ( ($(window).height() + 300 + $(document).scrollTop()) >= $('#taboola-below-article-thumbnails').offset().top ) && ( false === $('#piano_offer').is(':visible') ) ) {\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({article:'auto'});!function (e, f, u, i) {if (!document.getElementById(i)){ e.async = 1;e.src = u;e.id = i; f.parentNode.insertBefore(e, f);}}(document.createElement('script'), document.getElementsByTagName('script')[0], '//cdn.taboola.com/libtrc/editoraabril-network/loader.js', 'tb_loader_script');if(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function'){window.performance.mark('tbl_ic');}\n\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});\n\n        _taboola.push({mode: 'alternating-thumbnails-a',container: 'taboola-below-article-thumbnails', placement: 'Below Article Thumbnails', target_type: 'mix'});\n        window.removeEventListener('scroll', pushTaboola);\n      }\n  }\n  window.addEventListener('scroll', pushTaboola);\n</script>\n\t\t\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t</div>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/cjs.js?ver=2.0.13'></script>\n<script>\nvar adsRule = \"stickyAd\";\nvar adsRule = \"stickyAd\";\nvar adsRule = \"stickyAd\";\nvar adsRule = \"stickyAd\";\nvar adsRule = \"stickyAd\";\n</script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery-3.4.1.min.js?ver=2.0.13'></script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/vendor/jquery.lazysizes.min.js?ver=2.0.13' async></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/footer.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue-validation.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/blocks.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery.isinviewport.min.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/our-carousel.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/single.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/player.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://news.google.com/swg/js/v1/swg.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-paywall/js/paywall.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='//www.instagram.com/embed.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://platform.twitter.com/widgets.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'585945',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '585945' ]);\n</script>\n\n    <section class=\"sidebar-above-footer\">\n      <div id=\"abril_barra_assine_widget-6\" class=\"widget widget_abril_barra_assine_widget\"> <section class=\"f-brands\">\n  <div class=\"container\">\n    <img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/assine_logo.svg\" alt=\"Assine Abril\" aria-label=\"Assine Abril\" class=\"lazyload\">\n    <div class=\"row\">\n      \t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a09,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja S\u00e3o Paulo</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja S\u00e3o Paulo\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Rio</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Rio\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a04,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Superinteressante</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Superinteressante\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Voc\u00ea S/A</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Voc\u00ea S/A\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Sa\u00fade</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Sa\u00fade\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t  \t</div>\n    <!-- monta url assine -->\n          <!-- fim -->\n  <p>Leia tamb\u00e9m no <a href=\"https://www.goread.com.br/?utm_campaign=sr_ve_botaocapa&utm_medium=editorial&utm_source=sites-parceiros\"><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/logo_goread.svg\" alt=\"GoRead\" aria-label=\"Logo Veja\" class=\"lazyload\"></a></p>  \n  </div>\n</section></div>    </section>\n  \n<footer>\n  <div class=\"f-social\">\n    <div class=\"container\">\n                      <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n\n      <ul>\n        <li>Siga</li>\n        <li id=\"menu-item-41059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41059\"><a href=\"http://facebook.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Facebook VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41060\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41060\"><a href=\"http://www.twitter.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Twitter VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41062\"><a href=\"https://www.youtube.com/user/vejapontocom\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Youtube VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41063\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41063\"><a href=\"https://www.instagram.com/vejanoinsta/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Instagram VEJA</span></a></li>\n      </ul>\n    </div>\n  </div>\n\n  <div class=\"f-links\">\n    <div class=\"container\">\n      <div class=\"row\">\n        <div class=\"col-s-12 col-l-2\">\n          <svg viewBox=\"0 0 118.32 36.309\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n<g transform=\"translate(-.006 -.111)\" fill=\"#a0a0a0\" data-name=\"Group 17\">\n<path transform=\"translate(44.629 .112)\" d=\"M21.938,36.009H10.021a17.151,17.151,0,0,0,2.9-9.2c0-3.317-.219-5.084-1.573-7.441a6.326,6.326,0,0,1-5.775,3.261,9.628,9.628,0,0,1-4.262-1,10.622,10.622,0,0,1,2.3-4.006A9.035,9.035,0,0,1,.055,14.645L0,14.581a11.981,11.981,0,0,1,3.485-2.313A9.509,9.509,0,0,1,.81,7.426l.2-.056A13.7,13.7,0,0,1,4.63,6.7a7.1,7.1,0,0,1,1.817.24c-.5-1.669-.694-3.667,1.3-6.945,2.554,1.358,3.889,2.687,4.464,4.442A10.007,10.007,0,0,1,15.066,2a7.98,7.98,0,0,1,1.5,2.693c1.38-1.81,2.683-2.358,4.841-3.265,1.017,2.678,1.17,4.46.547,6.355a6.416,6.416,0,0,1,.834.814c1.218-2.92,4.638-3.762,6.567-4,.733,3.343.323,5.5-1.415,7.448a7.575,7.575,0,0,1,4.777,2.94,7.286,7.286,0,0,1-4.784,3.045,9.313,9.313,0,0,1,1.494,4.029,9.356,9.356,0,0,1-3.153.553,6.924,6.924,0,0,1-3.291-.759A4.849,4.849,0,0,1,20.7,19.2c-1.5,2.544-1.664,4.353-1.664,7.6a17.157,17.157,0,0,0,2.9,9.2ZM7.994,17.823A4.2,4.2,0,0,0,3.8,20.586a7.029,7.029,0,0,0,1.785.244,4.623,4.623,0,0,0,4.344-2.72A7.01,7.01,0,0,0,7.994,17.823Zm15.02-.155a5.369,5.369,0,0,0-.85.068A3.675,3.675,0,0,0,26.03,20.8a5.523,5.523,0,0,0,1.094-.112C26.974,19.19,25.515,17.668,23.014,17.668Zm-4.935-3.5h0a4.34,4.34,0,0,0-1.71,3.068,4,4,0,0,0,1.062,3.107,3.982,3.982,0,0,0,1.614-2.721,4.508,4.508,0,0,0-.966-3.453ZM16.39,12.295a5.132,5.132,0,0,0-3.548,1.289,5.075,5.075,0,0,0-1.553,3.047c.107.009.224.014.345.014A5.028,5.028,0,0,0,16.553,12.3Zm10.356,1.483a4.862,4.862,0,0,0-3.529,1.312,4.872,4.872,0,0,0,3.5,1.2,4.151,4.151,0,0,0,3.328-1.263A4.437,4.437,0,0,0,26.746,13.778Zm-21.274.006a4.146,4.146,0,0,0-2.779,1,4.28,4.28,0,0,0,3.225,1.453,5.071,5.071,0,0,0,2.948-1A4.465,4.465,0,0,0,5.473,13.784ZM21.081,9.455a4.434,4.434,0,0,0,.016,6.364A4.866,4.866,0,0,0,22.32,12.3,4.079,4.079,0,0,0,21.081,9.455ZM4.565,8.561a8.323,8.323,0,0,0-1.387.123c.977,2.464,3.179,3.822,6.2,3.822.3,0,.605-.013.917-.04C8.993,9.876,7.065,8.561,4.565,8.561ZM27.8,6.79a4.535,4.535,0,0,0-2.9,1.822,4.638,4.638,0,0,0-.857,3.5A4.212,4.212,0,0,0,27,10.312,4.707,4.707,0,0,0,27.8,6.79ZM14.577,4.605h0a5.178,5.178,0,0,0-1.3,6.882,5.034,5.034,0,0,0,1.3-6.882Zm5.711-.713a5.818,5.818,0,0,0-2.852,3.023,4.837,4.837,0,0,0-.065,3.454,5.079,5.079,0,0,0,2.564-2.458A5.657,5.657,0,0,0,20.288,3.892ZM8.474,2.592a5.017,5.017,0,0,0,1.8,6.485A5,5,0,0,0,8.474,2.592Z\" data-name=\"Fill 1\"/>\n<path transform=\"translate(75.194 21.716)\" d=\"M3.046,14.4H0L5.195,0H9.01l5,14.4-3.156,0L9.817,11.351h-5.7L3.046,14.4Zm4-11.591L4.918,8.958H9.042L7.047,2.813Z\" data-name=\"Fill 2\"/>\n<path transform=\"translate(102.15 25.983)\" d=\"M2.658,1.988C3.3.412,5.016-.037,6.51,0V2.758C3.156,2.285,2.965,4.2,2.965,5.321v4.817H0V.124H2.658V1.988\" data-name=\"Fill 3\"/>\n<path transform=\"translate(110.11 21.716)\" d=\"M2.993,14.4H0V4.39H2.993V14.4Zm0-12.081H0V0H2.993V2.322Z\" data-name=\"Fill 4\"/>\n<path transform=\"translate(115.34 21.716)\" d=\"M0,14.4H2.988V0H0Z\" data-name=\"Fill 5\"/>\n<path transform=\"translate(90.407 21.716)\" d=\"M6.075,14.7A3.319,3.319,0,0,1,3,12.985V14.4H0V0H3V5.544A3.4,3.4,0,0,1,5.693,4.132,4.217,4.217,0,0,1,9.148,5.753,5.924,5.924,0,0,1,10.292,9.4a6.455,6.455,0,0,1-1.011,3.618A3.737,3.737,0,0,1,6.075,14.7ZM5.238,6.085C3.891,6.085,3.02,7.39,3.02,9.411c0,1.927.932,3.326,2.217,3.326,1.192,0,2.125-1.461,2.125-3.326C7.363,7.421,6.509,6.085,5.238,6.085Z\" data-name=\"Fill 6\"/>\n<path transform=\"translate(.006 25.874)\" d=\"M41.026,10.35c-2.934,0-4.549-1.793-4.549-5.049a5.436,5.436,0,0,1,1.439-3.892A4.759,4.759,0,0,1,41.367,0c2.892,0,4.551,1.835,4.551,5.033C45.918,8.164,43.906,10.35,41.026,10.35Zm.164-8.613c-1.321,0-2.654,1.038-2.654,3.356,0,2.26.932,3.5,2.625,3.5,1.342,0,2.7-1.056,2.7-3.415C43.857,2.961,42.91,1.737,41.19,1.737ZM22.782,10.35c-2.64,0-3.869-1.156-3.869-3.639V.163h1.927v6.43c0,1.509.621,2.153,2.075,2.153,1.515,0,2.106-.654,2.106-2.331V.163h1.912V6.3C26.933,8.948,25.5,10.35,22.782,10.35ZM5.054,10.334C1.889,10.334,0,8.491,0,5.4A5.291,5.291,0,0,1,1.5,1.53,5.687,5.687,0,0,1,5.6.016a10.216,10.216,0,0,1,2.83.429l-.3,1.8a7.388,7.388,0,0,0-2.653-.5,3.383,3.383,0,0,0-2.436.9A3.523,3.523,0,0,0,2.09,5.227c0,2.142,1.161,3.37,3.186,3.37a4.27,4.27,0,0,0,1.275-.179V4.93H8.479V9.711A9.373,9.373,0,0,1,5.054,10.334Zm7.382-.147H10.509V.163C11.253.121,12.14.1,13.385.1c2.444,0,3.632.923,3.632,2.821a2.8,2.8,0,0,1-2.55,2.792c.2.269.406.543.6.808l.215.292,2.4,3.367-2.385,0L12.51,6.044h-.074v4.142Zm.755-8.509a5.381,5.381,0,0,0-.755.045v2.9c.133.014.4.03.7.03,1.151,0,1.867-.586,1.867-1.53C15,2.149,14.409,1.678,13.192,1.678Zm17.95,8.508H29.215V.163C29.976.122,30.828.1,31.9.1c2.421,0,3.81,1.131,3.81,3.1,0,2.047-1.61,3.476-3.914,3.476a5.035,5.035,0,0,1-.652-.031v3.533Zm.682-8.508c-.236,0-.459,0-.682.016v3.34a3.774,3.774,0,0,0,.564.045,1.786,1.786,0,0,0,2-1.753C33.707,2.248,33.055,1.678,31.823,1.678Z\" data-name=\"Fill 7\"/>\n</g>\n</svg>\n        </div>\n\n        <!-- Menu das marcas -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-6\">\n          <div class=\"menu-sites-abril-container\"><ul id=\"menu-sites-abril\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3370922\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370922\"><a href=\"https://bebe.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Beb\u00ea.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370923\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370923\"><a href=\"https://boaforma.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Boa Forma</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995251\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995251\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://capricho.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Capricho</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995254\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995254\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://casacor.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">CASACOR</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995255\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995255\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://claudia.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Claudia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3498438\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3498438\"><a href=\"https://elasticaoficial.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">el\u00e1stica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995261\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995261\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://guiadoestudante.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Guia do Estudante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995264\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995264\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995265\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995265\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://quatrorodas.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quatro Rodas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995267\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995267\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://super.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Superinteressante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370924\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370924\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Rio</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995269\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995269\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA S\u00e3o Paulo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995266\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995266\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://saude.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995270\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995270\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://viagemeturismo.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Viagem e Turismo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3352646\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3352646\"><a href=\"https://vocesa.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Voc\u00ea S/A</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <!-- Links do rodap\u00e9 -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-4\">\n          <div class=\"menu-links-de-rodape-container\"><ul id=\"menu-links-de-rodape\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3326217\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326217\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326204\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326204\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Grupo Abril</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326210\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326210\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica-de-privacidade/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica de privacidade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995275\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1995275\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/como-desativar-adblock/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Como desativar o AdBlock</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326216\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326216\"><a href=\"https://www.sac.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril SAC</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326222\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326222\"><a href=\"http://publicidade.abril.com.br/?utm_source=abril.Com&#038;utm_medium=referral&#038;utm_campaign=abril.com\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Anuncie</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <div class=\"col-s-12\">\n          <nav>\n            <div class=\"menu-veja2-footer-container\"><ul id=\"menu-veja2-footer\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3359579\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359579\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/#quem-somos\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quem Somos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359575\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359575\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/fale-conosco/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Fale conosco</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359576\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359576\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/termos-de-uso/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Termos e condi\u00e7\u00f5es</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370929\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370929\"><a href=\"https://www.vagas.com.br/empregos/abril-digital\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Trabalhe conosco</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n\n          <p>Copyright &copy; Abril M\u00eddia S A. Todos os direitos reservados.</p>\n        </div>\n      </div>\n    </div>\n  </div>\n</footer>\n\n\n  <div id=\"abrAD_dhtml\"></div>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'585945',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '585945' ]);\n</script>\n\n    <script>\n        var bannerTime = 5000;\n            abrConfSite = {\n            \"adsTargets\": \"editorias=Brasil;tags=patrocinado, , campanha-patrocinado, \",\n            \"abrAdsArea\": \"veja\\/brasil\"        }\n            if($(window).width() < 991) {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master_smartphone.json\";\n        } else {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master.json\";\n        }\n    </script>\n</body>\n</html>\n"}