{"fileid": "veja.abril.com.br___politica_stf-retoma-julgamento-sobre-prisao-em-segunda-instancia-2_", "url": "https://veja.abril.com.br/politica/stf-retoma-julgamento-sobre-prisao-em-segunda-instancia-2/", "subject": "soltura-lula", "journal": "veja", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-BR\" class=\"veja\" dir=\"ltr\">\n  <head>\n\t  <!-- In\u00edcio do Objeto de dados -->\n<script>\n\tvar customData = {\"tag\":[\"Jos\u00e9 Antonio Dias Toffoli\",\"Justi\u00e7a\",\"Marco Aur\u00e9lio Mello\",\"Supremo Tribunal Federal - STF\"],\"editoria\":[\"Pol\u00edtica\"],\"edicao\":[],\"programa\":\"\",\"oferecimento\":\"\",\"campanha-publicitaria\":\"\",\"nome-blog\":\"\",\"report-data-value\":27086,\"tipo-pagina\":\"Mat\u00e9ria\",\"status-pagina\":\"Publicada\",\"data-publicacao\":\"23/10/2019\",\"hora-publicacao\":\"15:55\",\"data-atualizacao\":\"23/10/2019\",\"hora-atualizacao\":\"19:20\",\"autor\":[\"Da Reda\u00e7\u00e3o\"],\"editor\":\"Leandro Nomura\",\"status_pagina\":\"publish\",\"autor_sem_pagina\":\"\",\"autor_com_pagina\":\"Da Reda\u00e7\u00e3o\",\"ultima_revisao\":\"Leandro Nomura\",\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"};\n</script>\n<!-- Fim do Objeto de dados -->\n<script>var total_views_accounted = \"3\";</script><script>var paywall_brand = [\"veja\"];</script><script>var logged_paywall = [\"883,1093,1307,1314,1316,3771,3775,1193\"];</script><script>var assine_environment = [\"production\"];</script><script>var wp_paywall_vars = {\"is_single\":\"1\",\"is_page\":\"0\",\"is_home\":\"0\",\"get_the_category\":[{\"term_id\":515646669,\"name\":\"Pol\\u00edtica\",\"slug\":\"politica\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2927,\"taxonomy\":\"category\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre Planalto, Congresso, Justi\\u00e7a, partidos pol\\u00edticos, esc\\u00e2ndalos de corrup\\u00e7\\u00e3o e bastidores do poder. An\\u00e1lise, opini\\u00e3o, v\\u00eddeos e entrevistas.\",\"parent\":0,\"count\":48136,\"filter\":\"raw\",\"cat_ID\":515646669,\"category_count\":48136,\"category_description\":\"Not\\u00edcias sobre Planalto, Congresso, Justi\\u00e7a, partidos pol\\u00edticos, esc\\u00e2ndalos de corrup\\u00e7\\u00e3o e bastidores do poder. An\\u00e1lise, opini\\u00e3o, v\\u00eddeos e entrevistas.\",\"cat_name\":\"Pol\\u00edtica\",\"category_nicename\":\"politica\",\"category_parent\":0}],\"get_the_tags\":[{\"term_id\":7548159,\"name\":\"Jos\\u00e9 Antonio Dias Toffoli\",\"slug\":\"jose-antonio-dias-toffoli\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2682,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":912,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":155592,\"name\":\"Justi\\u00e7a\",\"slug\":\"justica\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":568,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":11349,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":2859018,\"name\":\"Marco Aur\\u00e9lio Mello\",\"slug\":\"marco-aurelio-mello\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1262,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":462,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":706067,\"name\":\"Supremo Tribunal Federal - STF\",\"slug\":\"supremo-tribunal-federal\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":3500,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":9119,\"filter\":\"raw\"}],\"setContentCreated\":\"2019-10-23T15:55:53\",\"setContentAuthor\":\"Da Reda\\u00e7\\u00e3o\",\"setContentSection\":[\"Pol\\u00edtica\"],\"paywall_tags\":[\"Jos\\u00e9 Antonio Dias Toffoli\",\"Justi\\u00e7a\",\"Marco Aur\\u00e9lio Mello\",\"Supremo Tribunal Federal - STF\",\"type:content\"],\"tipo_paywall\":\"accounted\",\"blog_id\":\"\",\"setContentIsNative\":\"0\",\"paywall_slug_faq_page\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/\",\"paywall_brand\":\"veja\",\"paywall_home_url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\",\"paywall_show_login\":\"1\",\"id_analytics_brand\":\"UA-19089551-1\",\"is_swg_activated\":\"1\"};</script><!-- Jetpack Site Verification Tags -->\n<meta name=\"google-site-verification\" content=\"ZRbLdF6qDCI0177vrn-cF5DMipS9avQBd-8x_thwfl0\" />\n<meta name=\"msvalidate.01\" content=\"C645D529E7A5AD4759D8FFF5F2010C3A\" />\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=Edge\">\n<meta charset=\"UTF-8\"><script type=\"text/javascript\">(window.NREUM||(NREUM={})).loader_config={licenseKey:\"a715cdc143\",applicationID:\"395338754\"};window.NREUM||(NREUM={}),__nr_require=function(e,n,t){function r(t){if(!n[t]){var i=n[t]={exports:{}};e[t][0].call(i.exports,function(n){var i=e[t][1][n];return r(i||n)},i,i.exports)}return n[t].exports}if(\"function\"==typeof __nr_require)return __nr_require;for(var i=0;i<t.length;i++)r(t[i]);return r}({1:[function(e,n,t){function r(){}function i(e,n,t){return function(){return o(e,[u.now()].concat(c(arguments)),n?null:this,t),n?void 0:this}}var o=e(\"handle\"),a=e(5),c=e(6),f=e(\"ee\").get(\"tracer\"),u=e(\"loader\"),s=NREUM;\"undefined\"==typeof window.newrelic&&(newrelic=s);var d=[\"setPageViewName\",\"setCustomAttribute\",\"setErrorHandler\",\"finished\",\"addToTrace\",\"inlineHit\",\"addRelease\"],p=\"api-\",l=p+\"ixn-\";a(d,function(e,n){s[n]=i(p+n,!0,\"api\")}),s.addPageAction=i(p+\"addPageAction\",!0),s.setCurrentRouteName=i(p+\"routeName\",!0),n.exports=newrelic,s.interaction=function(){return(new r).get()};var m=r.prototype={createTracer:function(e,n){var t={},r=this,i=\"function\"==typeof n;return o(l+\"tracer\",[u.now(),e,t],r),function(){if(f.emit((i?\"\":\"no-\")+\"fn-start\",[u.now(),r,i],t),i)try{return n.apply(this,arguments)}catch(e){throw f.emit(\"fn-err\",[arguments,this,e],t),e}finally{f.emit(\"fn-end\",[u.now()],t)}}}};a(\"actionText,setName,setAttribute,save,ignore,onEnd,getContext,end,get\".split(\",\"),function(e,n){m[n]=i(l+n)}),newrelic.noticeError=function(e,n){\"string\"==typeof e&&(e=new Error(e)),o(\"err\",[e,u.now(),!1,n])}},{}],2:[function(e,n,t){function r(e,n){var t=e.getEntries();t.forEach(function(e){\"first-paint\"===e.name?d(\"timing\",[\"fp\",Math.floor(e.startTime)]):\"first-contentful-paint\"===e.name&&d(\"timing\",[\"fcp\",Math.floor(e.startTime)])})}function i(e,n){var t=e.getEntries();t.length>0&&d(\"lcp\",[t[t.length-1]])}function o(e){e.getEntries().forEach(function(e){e.hadRecentInput||d(\"cls\",[e])})}function a(e){if(e instanceof m&&!g){var n=Math.round(e.timeStamp),t={type:e.type};n<=p.now()?t.fid=p.now()-n:n>p.offset&&n<=Date.now()?(n-=p.offset,t.fid=p.now()-n):n=p.now(),g=!0,d(\"timing\",[\"fi\",n,t])}}function c(e){d(\"pageHide\",[p.now(),e])}if(!(\"init\"in NREUM&&\"page_view_timing\"in NREUM.init&&\"enabled\"in NREUM.init.page_view_timing&&NREUM.init.page_view_timing.enabled===!1)){var f,u,s,d=e(\"handle\"),p=e(\"loader\"),l=e(4),m=NREUM.o.EV;if(\"PerformanceObserver\"in window&&\"function\"==typeof window.PerformanceObserver){f=new PerformanceObserver(r);try{f.observe({entryTypes:[\"paint\"]})}catch(v){}u=new PerformanceObserver(i);try{u.observe({entryTypes:[\"largest-contentful-paint\"]})}catch(v){}s=new PerformanceObserver(o);try{s.observe({type:\"layout-shift\",buffered:!0})}catch(v){}}if(\"addEventListener\"in document){var g=!1,y=[\"click\",\"keydown\",\"mousedown\",\"pointerdown\",\"touchstart\"];y.forEach(function(e){document.addEventListener(e,a,!1)})}l(c)}},{}],3:[function(e,n,t){function r(e,n){if(!i)return!1;if(e!==i)return!1;if(!n)return!0;if(!o)return!1;for(var t=o.split(\".\"),r=n.split(\".\"),a=0;a<r.length;a++)if(r[a]!==t[a])return!1;return!0}var i=null,o=null,a=/Version\\/(\\S+)\\s+Safari/;if(navigator.userAgent){var c=navigator.userAgent,f=c.match(a);f&&c.indexOf(\"Chrome\")===-1&&c.indexOf(\"Chromium\")===-1&&(i=\"Safari\",o=f[1])}n.exports={agent:i,version:o,match:r}},{}],4:[function(e,n,t){function r(e){function n(){e(a&&document[a]?document[a]:document[i]?\"hidden\":\"visible\")}\"addEventListener\"in document&&o&&document.addEventListener(o,n,!1)}n.exports=r;var i,o,a;\"undefined\"!=typeof document.hidden?(i=\"hidden\",o=\"visibilitychange\",a=\"visibilityState\"):\"undefined\"!=typeof document.msHidden?(i=\"msHidden\",o=\"msvisibilitychange\"):\"undefined\"!=typeof document.webkitHidden&&(i=\"webkitHidden\",o=\"webkitvisibilitychange\",a=\"webkitVisibilityState\")},{}],5:[function(e,n,t){function r(e,n){var t=[],r=\"\",o=0;for(r in e)i.call(e,r)&&(t[o]=n(r,e[r]),o+=1);return t}var i=Object.prototype.hasOwnProperty;n.exports=r},{}],6:[function(e,n,t){function r(e,n,t){n||(n=0),\"undefined\"==typeof t&&(t=e?e.length:0);for(var r=-1,i=t-n||0,o=Array(i<0?0:i);++r<i;)o[r]=e[n+r];return o}n.exports=r},{}],7:[function(e,n,t){n.exports={exists:\"undefined\"!=typeof window.performance&&window.performance.timing&&\"undefined\"!=typeof window.performance.timing.navigationStart}},{}],ee:[function(e,n,t){function r(){}function i(e){function n(e){return e&&e instanceof r?e:e?f(e,c,o):o()}function t(t,r,i,o){if(!p.aborted||o){e&&e(t,r,i);for(var a=n(i),c=v(t),f=c.length,u=0;u<f;u++)c[u].apply(a,r);var d=s[w[t]];return d&&d.push([b,t,r,a]),a}}function l(e,n){h[e]=v(e).concat(n)}function m(e,n){var t=h[e];if(t)for(var r=0;r<t.length;r++)t[r]===n&&t.splice(r,1)}function v(e){return h[e]||[]}function g(e){return d[e]=d[e]||i(t)}function y(e,n){u(e,function(e,t){n=n||\"feature\",w[t]=n,n in s||(s[n]=[])})}var h={},w={},b={on:l,addEventListener:l,removeEventListener:m,emit:t,get:g,listeners:v,context:n,buffer:y,abort:a,aborted:!1};return b}function o(){return new r}function a(){(s.api||s.feature)&&(p.aborted=!0,s=p.backlog={})}var c=\"nr@context\",f=e(\"gos\"),u=e(5),s={},d={},p=n.exports=i();p.backlog=s},{}],gos:[function(e,n,t){function r(e,n,t){if(i.call(e,n))return e[n];var r=t();if(Object.defineProperty&&Object.keys)try{return Object.defineProperty(e,n,{value:r,writable:!0,enumerable:!1}),r}catch(o){}return e[n]=r,r}var i=Object.prototype.hasOwnProperty;n.exports=r},{}],handle:[function(e,n,t){function r(e,n,t,r){i.buffer([e],r),i.emit(e,n,t)}var i=e(\"ee\").get(\"handle\");n.exports=r,r.ee=i},{}],id:[function(e,n,t){function r(e){var n=typeof e;return!e||\"object\"!==n&&\"function\"!==n?-1:e===window?0:a(e,o,function(){return i++})}var i=1,o=\"nr@id\",a=e(\"gos\");n.exports=r},{}],loader:[function(e,n,t){function r(){if(!x++){var e=E.info=NREUM.info,n=l.getElementsByTagName(\"script\")[0];if(setTimeout(s.abort,3e4),!(e&&e.licenseKey&&e.applicationID&&n))return s.abort();u(w,function(n,t){e[n]||(e[n]=t)});var t=a();f(\"mark\",[\"onload\",t+E.offset],null,\"api\"),f(\"timing\",[\"load\",t]);var r=l.createElement(\"script\");r.src=\"https://\"+e.agent,n.parentNode.insertBefore(r,n)}}function i(){\"complete\"===l.readyState&&o()}function o(){f(\"mark\",[\"domContent\",a()+E.offset],null,\"api\")}function a(){return O.exists&&performance.now?Math.round(performance.now()):(c=Math.max((new Date).getTime(),c))-E.offset}var c=(new Date).getTime(),f=e(\"handle\"),u=e(5),s=e(\"ee\"),d=e(3),p=window,l=p.document,m=\"addEventListener\",v=\"attachEvent\",g=p.XMLHttpRequest,y=g&&g.prototype;NREUM.o={ST:setTimeout,SI:p.setImmediate,CT:clearTimeout,XHR:g,REQ:p.Request,EV:p.Event,PR:p.Promise,MO:p.MutationObserver};var h=\"\"+location,w={beacon:\"bam.nr-data.net\",errorBeacon:\"bam.nr-data.net\",agent:\"js-agent.newrelic.com/nr-1177.min.js\"},b=g&&y&&y[m]&&!/CriOS/.test(navigator.userAgent),E=n.exports={offset:c,now:a,origin:h,features:{},xhrWrappable:b,userAgent:d};e(1),e(2),l[m]?(l[m](\"DOMContentLoaded\",o,!1),p[m](\"load\",r,!1)):(l[v](\"onreadystatechange\",i),p[v](\"onload\",r)),f(\"mark\",[\"firstbyte\",c],null,\"api\");var x=0,O=e(7)},{}],\"wrap-function\":[function(e,n,t){function r(e){return!(e&&e instanceof Function&&e.apply&&!e[a])}var i=e(\"ee\"),o=e(6),a=\"nr@original\",c=Object.prototype.hasOwnProperty,f=!1;n.exports=function(e,n){function t(e,n,t,i){function nrWrapper(){var r,a,c,f;try{a=this,r=o(arguments),c=\"function\"==typeof t?t(r,a):t||{}}catch(u){p([u,\"\",[r,a,i],c])}s(n+\"start\",[r,a,i],c);try{return f=e.apply(a,r)}catch(d){throw s(n+\"err\",[r,a,d],c),d}finally{s(n+\"end\",[r,a,f],c)}}return r(e)?e:(n||(n=\"\"),nrWrapper[a]=e,d(e,nrWrapper),nrWrapper)}function u(e,n,i,o){i||(i=\"\");var a,c,f,u=\"-\"===i.charAt(0);for(f=0;f<n.length;f++)c=n[f],a=e[c],r(a)||(e[c]=t(a,u?c+i:i,o,c))}function s(t,r,i){if(!f||n){var o=f;f=!0;try{e.emit(t,r,i,n)}catch(a){p([a,t,r,i])}f=o}}function d(e,n){if(Object.defineProperty&&Object.keys)try{var t=Object.keys(e);return t.forEach(function(t){Object.defineProperty(n,t,{get:function(){return e[t]},set:function(n){return e[t]=n,n}})}),n}catch(r){p([r])}for(var i in e)c.call(e,i)&&(n[i]=e[i]);return n}function p(n){try{e.emit(\"internal-error\",n)}catch(t){}}return e||(e=i),t.inPlace=u,t.flag=a,t}},{}]},{},[\"loader\"]);</script>\n<meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale=1,user-scalable=yes,width=device-width\">\n<title>Pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia tem 3 votos a favor e 1 contra | VEJA</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Julgamento ser\u00e1 retomado nesta quinta, 24. Ministro Marco Aur\u00e9lio Mello foi o \u00fanico at\u00e9 agora a se posicionar contra a deten\u00e7\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado\">\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"VEJA\">\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://veja.abril.com.br/politica/stf-retoma-julgamento-sobre-prisao-em-segunda-instancia-2/\">\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia tem 3 votos a favor e 1 contra\">\n<meta property=\"og:description\" content=\"Julgamento ser\u00e1 retomado nesta quinta, 24. Ministro Marco Aur\u00e9lio Mello foi o \u00fanico at\u00e9 agora a se posicionar contra a deten\u00e7\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado\">\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/10/ministros-stf-2019.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta property=\"bt:id\" content=\"3259723\">\n<meta property=\"bt:pubDate\" content=\"2019-10-23T15:55:53-0300\">\n<meta property=\"bt:modDate\" content=\"2019-10-23T19:20:54-0300\">\n<meta property=\"bt:breakingnews\" content=\"false\">\n<meta property=\"bt:keywords\" content=\"Jos\u00e9 Antonio Dias Toffoli, Justi\u00e7a, Marco Aur\u00e9lio Mello, Supremo Tribunal Federal - STF\">\n<meta property=\"bt:category\" content=\"Pol\u00edtica\">\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@VEJA\">\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia tem 3 votos a favor e 1 contra\">\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Julgamento ser\u00e1 retomado nesta quinta, 24. Ministro Marco Aur\u00e9lio Mello foi o \u00fanico at\u00e9 agora a se posicionar contra a deten\u00e7\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado\">\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/10/ministros-stf-2019.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n<meta property=\"fb:admins\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:app_id\" content=\"184484190795\">\n<link rel='dns-prefetch' href='//news.google.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//www.instagram.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//platform.twitter.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' />\n<link href=\"https://veja.abril.com.br/politica/stf-retoma-julgamento-sobre-prisao-em-segunda-instancia-2/\" rel=\"canonical\" />\n<script type=\"text/cjs\">(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-KS9T96V');</script>\n<script type=\"text/javascript\">/* <![CDATA[ */var googleMarkup = {\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/politica\\/stf-retoma-julgamento-sobre-prisao-em-segunda-instancia-2\\/\"},\"headline\":\"Pris\\u00e3o ap\\u00f3s segunda inst\\u00e2ncia tem 3 votos a favor e 1 contra\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2019\\/10\\/ministros-stf-2019.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2019-10-23T15:55:53-0300\",\"dateModified\":\"2019-10-23T19:20:54-0300\",\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Da Reda\\u00e7\\u00e3o\"}],\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2017\\/10\\/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Julgamento ser\\u00e1 retomado nesta quinta, 24. Ministro Marco Aur\\u00e9lio Mello foi o \\u00fanico at\\u00e9 agora a se posicionar contra a deten\\u00e7\\u00e3o antes do tr\\u00e2nsito em julgado\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Pris\\u00e3o ap\\u00f3s segunda inst\\u00e2ncia tem 3 votos a favor e 1 contra\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}/* ]]> */</script>      <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://veja.abril.com.br/politica/stf-retoma-julgamento-sobre-prisao-em-segunda-instancia-2/\"},\"headline\":\"Pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia tem 3 votos a favor e 1 contra\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/10/ministros-stf-2019.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2019-10-23T15:55:53-0300\",\"dateModified\":\"2019-10-23T19:20:54-0300\",\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Da Reda\u00e7\u00e3o\"}],\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/10/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Julgamento ser\u00e1 retomado nesta quinta, 24. Ministro Marco Aur\u00e9lio Mello foi o \u00fanico at\u00e9 agora a se posicionar contra a deten\u00e7\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia tem 3 votos a favor e 1 contra\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}</script>\n      <link rel='stylesheet' id='all-css-0' href='https://veja.abril.com.br/_static/??-eJydkt1OwzAMhV+ILGzSEL1APApyE5N6y59id9V4ekLpEBVQtdzZsT+fE8t6yMqkKBhFZ987iqyhLeTVPKsRuU5YG2Z9SxSykE+7+nanvw2SDgPeyAAsWA4jeMFoU9E8UMayCxTXocCMk7QrZDdDr7WPN1NUG7dTXQqoGI3Qf2hPLJshpug8bsYyOFzpkOX6i8DSvWS4DuD9JDTG66TmY8DWI9EQ4C1FVb0nQyDIylM8q7Ynb7GMGgC+fWmByfz80pLPgh6B8XMjA1mHouaVZdsXPMEf6wn9l9YJJYM5jyJT/NH+HJ72x+Zxf2iah/t375FUWg==' type='text/css' media='all' />\n<style type='text/css'>img#wpstats{display:none}</style>\t\t\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\" />\n\t\t\t<link rel=\"amphtml\" href=\"https://veja.abril.com.br/politica/stf-retoma-julgamento-sobre-prisao-em-segunda-instancia-2/amp/\"><link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=32\" sizes=\"32x32\" />\n<link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=192\" sizes=\"192x192\" />\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=180\" />\n<meta name=\"msapplication-TileImage\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=270\" />\n\t\t<style type=\"text/css\" id=\"wp-custom-css\">\n\t\t\t.block-sub-title {display:none;}\n\n#infinite-handle span {  \n\t\tfloat: left;\n    border: 1px solid #ccc;\n    padding: 12px 24px;\n    width: 250px;\n    font: 700 14px/18px 'Roboto',sans-serif;\n    text-align: center;\n    color: #2f2f2f;\n    background: #fff;}\n\n.sidebarMenu>ul>li:first-child a img, .sidebarMenu>ul>li:first-child a svg {max-width:75px;}\n\n.block.newsletter .row {   align-items: flex-start;}\n/*\n#post-3506139 > section > div.block_assine_posts > a{\n\tcolor:#ffffff;\n}*/\n.block_assine_posts a {\n    color: #fff9ff;\n}\n\n.block.insights form input[type=submit] {\n  -webkit-appearance: none;\n\t-moz-appearance: none;\n\tappearance: none;\n  border-radius: 0;\n}\n@media screen and (max-width: 767px){\n\t.insights-plugin .logo span {\n    \n\t}\t\n\tsection.modal.insights-plugin>div .logo img, .insights-plugin .logo img {\n    height: 35px;\n    padding: 1px 4px;\n\t}\n}\n\t\t</style>\n\t\t  </head>\n  <body class=\"post-template-default single single-post postid-3259723 single-format-standard politica\">\n          <!-- pushnews disabled -->\n        <header>\n\n\t\t\t\t<nav class=\"hot-topics hide-s\">\n\t\t  <ul class=\"container\">\n\t\t    <li>ASSUNTOS EM DESTAQUE:</li>\n\t\t    <li id=\"menu-item-3350844\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3350844\"><a href=\"/ultimas-noticias/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00daltimas not\u00edcias</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323934\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323934\"><a href=\"/noticias-sobre/coronavirus/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Coronav\u00edrus</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323935\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323935\"><a href=\"/noticias-sobre/governo-bolsonaro/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Governo Bolsonaro</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323936\"><a href=\"/radar\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323937\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323937\"><a href=\"/noticias-sobre/direto-de-brasilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Direto de Bras\u00edlia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323938\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323938\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323939\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323939\"><a href=\"/edicoes-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Revista</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3453601\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3453601\"><a href=\"https://abril.com.br/?menu_topo=veja_desk\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n        <li><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")' class='btn' id='login'>ENTRAR</a></li>\t\t  </ul>\n\t\t</nav>\n\t\t\n\t\t      <div class=\"sub-header container\">\n        <div class=\"row\">\n\t\t\t          <div class=\"menu-button col-s-3\">\n            <button class=\"menuOpener\"> <i class=\"icon menu\"></i> <span class=\"hide-s\">Menu</span> </button>\n          </div>\n          <h1 class=\"brand-logo col-s-6\">\n            <a href=\"https://veja.abril.com.br\" class=\"brand\">\n                            <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n          </h1>\n          <div class=\"search-area col-s-3\">\n            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_real_politica_desktop\" class=\"hide-s\" target=\"_blank\">Assinar</a>\n            <button class=\"searchOpener\"> <span class=\"hide-s\">Buscar</span> <i class=\"icon search\"></i></button>\n\n            <form method=\"GET\" action=\"https://veja.abril.com.br/\">\n              <input id=\"search\" name=\"s\" type=\"text\" placeholder=\"Buscar...\" aria-label=\"Buscar\" value=\"\">\n              <button><span class=\"icon search hide-s\"></span> <span class=\"hide-l\">Buscar</span></button>\n              <input name=\"orderby\" type=\"hidden\" value=\"date\">\n            </form>\n          </div>\n\n          <nav class=\"main-menu col-s-12 hide-s\">\n            <div class=\"menu-veja2-principal-container\"><ul id=\"menu-veja2-principal\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3323945\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323945\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323946\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323946\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunistas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323948\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323948\"><a href=\"/economia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323949\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323949\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323952\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323952\"><a href=\"/mundo\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323954\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323954\"><a href=\"/saude\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348425\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348425\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348426\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348426\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n        </div>\n      </div>\n\n      <aside class=\"sidebarMenu\">\n        <ul>\n          <li>\n            <a aria-label=\"BRAND LOGO\" href=\"/\">\n                              <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n            <span class=\"menuCloser\">&times;</span>\n          </li>\n          <li><a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_menu&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_menu_politica_desktop\" target=\"_blank\">Assinar VEJA</a></li>\n          <div class=\"userName\" id=\"userName\"></div>\n          <div class=\"none\"></div>\n          <li class='assinante'><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")'>J\u00e1 sou assinante</a></li>\n          <li id=\"menu-item-3323980\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323980\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323981\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3323981\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunas</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3323982\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323982\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todas as Colunas</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323983\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323983\"><a href=\"/blog/noblat\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Noblat</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323984\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323984\"><a href=\"/blog/dora-kramer\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Dora Kramer</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323995\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323995\"><a href=\"/blog/matheus-leitao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Matheus Leit\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324045\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324045\"><a href=\"/blog/augusto-nunes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Augusto Nunes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3434799\" class=\"menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-blogs menu-item-3434799\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/ricardo-rangel/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ricardo Rangel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323985\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323985\"><a href=\"/blog/veja-gente\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Gente</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342813\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342813\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/coluna-da-lucilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Luc\u00edlia Diniz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3402005\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3402005\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/marcos-emilio-gomes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Marcos Em\u00edlio Gomes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323986\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323986\"><a href=\"/blog/alberto-carlos-almeida\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Alberto Carlos Almeida</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342189\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342189\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/murillo-de-aragao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Murillo de Arag\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323987\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323987\"><a href=\"/blog/mundialista\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundialista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323988\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323988\"><a href=\"/blog/isabela-boscov\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Isabela Boscov</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323989\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323989\"><a href=\"/blog/maquiavel\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Maquiavel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323990\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323990\"><a href=\"/blog/cannabiz\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cannabiz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323991\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323991\"><a href=\"/blog/veja-recomenda\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Recomenda</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323992\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323992\"><a href=\"/blog/mailson-da-nobrega\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ma\u00edlson da N\u00f3brega</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323994\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323994\"><a href=\"/blog/me-engana-que-eu-posto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Me engana que eu posto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342839\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342839\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/sensacionalista/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sensacionalista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323996\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323996\"><a href=\"/blog/a-origem-dos-bytes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">A origem dos Bytes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323997\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323997\"><a href=\"/blog/letra-de-medico\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Letra de M\u00e9dico</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323998\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323998\"><a href=\"/blog/impacto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Impacto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324047\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324047\"><a href=\"/blog/e-tudo-historia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00c9 tudo hist\u00f3ria</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324048\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324048\"><a href=\"/blog/jardineiro-casual/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">O Jardineiro  casual</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324049\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324049\"><a href=\"/blog/virou-viral\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Virou Viral</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324050\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324050\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Assuntos</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324051\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324051\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324052\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324052\"><a href=\"/economia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324053\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324053\"><a href=\"/brasil/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Brasil</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324054\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324054\"><a href=\"/tecnologia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Tecnologia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324055\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324055\"><a href=\"/mundo/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324056\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324056\"><a href=\"/ciencia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ci\u00eancia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324057\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324057\"><a href=\"/educacao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Educa\u00e7\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324059\"><a href=\"/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324061\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324061\"><a href=\"/esporte/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Esporte</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324062\"><a href=\"/saude/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324064\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324064\"><a href=\"/religiao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Religi\u00e3o</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324065\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324065\"><a href=\"/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324066\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324066\"><a href=\"/noticias-sobre/paginas-amarelas/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">P\u00e1ginas amarelas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324071\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324071\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324072\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324072\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todos os podcasts</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324077\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324077\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-enquanto-voce-treina/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Enquanto voc\u00ea treina</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324078\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324078\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-funcionario-da-semana/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Funcion\u00e1rio da semana</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324080\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324080\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-os-tres-poderes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Os tr\u00eas poderes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324081\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324081\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-veja-musica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja m\u00fasica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324085\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324085\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-traumann-traduz/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Traumann Traduz</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324096\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324096\"><a href=\"/livros-mais-vendidos/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Livros mais vendidos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359936\"><a href=\"https://acervo.veja.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Acervo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324099\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324099\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja SP</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324100\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324100\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja RIO</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324102\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324102\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/tudo-sobre/comer-e-beber-2019/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Comer e Beber</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324106\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324106\"><a href=\"/expediente-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Expediente</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3446711\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3446711\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">ABRIL.COM</span></a></li>\n        </ul>\n      </aside>\n    </header>\n\n        <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_mobile_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_mobile_real\" class=\"mobile-assine hide-l\">Clique e assine a partir de 9,90/m\u00eas</a>\n    \n    \n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<article id=\"post-3259723\" class=\"article post\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"post-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"category\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"/politica\">Pol\u00edtica</a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 class=\"title\">Pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia tem 3 votos a favor e 1 contra</h1>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"description\">Julgamento ser\u00e1 retomado nesta quinta, 24. Ministro Marco Aur\u00e9lio Mello foi o \u00fanico at\u00e9 agora a se posicionar contra a deten\u00e7\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n  <span class=\"author\">\n    Por <strong><span>Da Reda\u00e7\u00e3o</span></strong> -\n    <span>\n      Atualizado em 23 out 2019, 19h20 - Publicado em 23 out 2019, 15h55    </span>\n  </span>\n\n  <i class=\"icon share hide-l\"></i>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"content\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"share hide-s\">\n            <li><a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/politica/stf-retoma-julgamento-sobre-prisao-em-segunda-instancia-2//\" target=\"_blank\" class=\"facebook\"><i class=\"icon facebook\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://veja.abril.com.br/politica/stf-retoma-julgamento-sobre-prisao-em-segunda-instancia-2/&amp;source=linkedin\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\"><i class=\"icon linkedin\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/politica/stf-retoma-julgamento-sobre-prisao-em-segunda-instancia-2/&amp;text=Pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia tem 3 votos a favor e 1 contra\" class=\"twitter\"><i class=\"icon twitter\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://web.whatsapp.com/send?text= https://veja.abril.com.br/politica/stf-retoma-julgamento-sobre-prisao-em-segunda-instancia-2/ via VEJA\" target=\"_blank\" data-action=share/whatsapp/share class=\"whatsapp\"><i class=\"icon whatsapp\"></i></a></li>\n          </ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p><div class=\"embed-youtube\"><iframe title=\"TV JUSTI\u00c7A - AO VIVO\" width=\"500\" height=\"375\" src=\"https://www.youtube.com/embed/oFjGBkkbCnE?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n</p>\n<p>O julgamento das a\u00e7\u00f5es que questionam a pris\u00e3o de r\u00e9us condenados em <strong>segunda inst\u00e2ncia </strong>foi suspenso ap\u00f3s quatro ministros votarem e ser\u00e1 retomado nesta quinta, 24, pelo plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal (<strong>STF</strong>), \u00e0s 14 horas. Tr\u00eas dos quatro ministros que votaram at\u00e9 agora foram favor\u00e1veis ao in\u00edcio do cumprimento da pena, desde que o r\u00e9u tenha sido condenado em segundo grau.</p>\n<p>Posicionaram-se dessa forma os ministros Alexandre de Moraes, Edson Fachin e Luis Roberto Barroso. O relator do caso, o ministro Marco Aur\u00e9lio Mello, foi o \u00fanico a votar para que a execu\u00e7\u00e3o penal s\u00f3 ocorra ap\u00f3s o esgotamento de todos os recursos nos tribunais superiores, ou seja, ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado.</p>\n<p>O primeiro voto dessa quinta-feira ser\u00e1 o da ministra Rosa Weber. Ao final da sess\u00e3o plen\u00e1ria, o presidente do STF, Dias Toffoli, disse que n\u00e3o pretende convocar sess\u00f5es extraordin\u00e1rias caso o julgamento n\u00e3o termine amanh\u00e3. Como na \u00faltima semana de outubro n\u00e3o haver\u00e1 sess\u00f5es plen\u00e1rias, se o julgamento n\u00e3o for conclu\u00eddo nessa quinta-feira, ser\u00e1 retomado apenas em seis de novembro.</p>\n<p>Est\u00e1 em jogo o m\u00e9rito dos processos em que o STF decidir\u00e1 se mant\u00e9m ou n\u00e3o um entendimento adotado em fevereiro de 2016, que autorizou a pris\u00e3o a partir da condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. As tr\u00eas A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade (ADC) foram apresentadas pela Ordem dos Advogados do Brasil, pelo PCdoB e pelo antigo PEN (atual Patriota).</p>\n<h3>Veja como foi o segundo dia de julgamento:</h3>\n<p><strong>18:29 &#8211; Julgamento suspenso</strong></p>\n<p>O presidente do STF, Dias Toffoli, suspende a sess\u00e3o, que ser\u00e1 retomada amanh\u00e3, 24, \u00e0s 14 horas.</p>\n<p><strong>18: 25- Barroso vota pela pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia</strong></p>\n<p>Barroso afirma que impedir a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia seria um retrocesso no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e pioraria a percep\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses ricos em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil.</p>\n<p>Ao final de seu voto, Barroso afirmou: &#8220;A ideia de que o crime compensa, de que os bandidos sempre acabam perseguindo os mocinhos, que o mal sempre vence no final, temos que mudar. Vale a pena restabelecer a primazia dos bons sobre os espertos. O STF, em boa hora mudou a jurisprud\u00eancia: o crime cada vez passou a oferecer mais riscos e acho, do fundo do cora\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o tem pobre;\u00a0 estamos falando da alta criminalidade, dos desvios gra\u00fados de dinheiros p\u00fablicos. Esse \u00e9 um ponto decisivo na mudan\u00e7a do Brasil&#8221;.</p>\n<p><strong>18:10 &#8211; Absolvi\u00e7\u00f5es s\u00e3o raras, ap\u00f3s decis\u00e3o de segundo grau</strong></p>\n<p>Na fundamenta\u00e7\u00e3o de seu voto, Barroso apontou que as absolvi\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s condena\u00e7\u00f5es em segunda inst\u00e2ncia, s\u00e3o irris\u00f3rias, ficando abaixo de 1%, tanto no STJ, quanto no STF. &#8220;Subordinar todo o sistema de Justi\u00e7a a esses n\u00fameros irris\u00f3rios de absolvi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel&#8221;, disse.</p>\n<p><strong>17h55 &#8211; O que diz a Constitui\u00e7\u00e3o</strong></p>\n<p>Segundo Barroso, a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o exige tr\u00e2nsito em julgado, mas exige a ordem de um juiz ou a pris\u00e3o em flagrante delito.</p>\n<p><strong>17:50 &#8211; Possibilidade real de puni\u00e7\u00e3o possibilitou dela\u00e7\u00f5es, diz Barroso</strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle2\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>Segundo Barroso, o STF corrigiu a injusti\u00e7a que grassava pelo pa\u00eds ao permitir o in\u00edcio da pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. O ministro citou in\u00fameros casos em que os r\u00e9us conseguiram protelar a condena\u00e7\u00e3o final por mais de uma d\u00e9cada. Entre eles, apontou o exemplo da mission\u00e1ria americana Dorothy Stang, assassinada em 2005. O mandante de seu assassinato s\u00f3 come\u00e7ou a cumprir pena este ano, 14 anos depois do crime.</p>\n<p><strong>17:40 &#8211; \u201cUm pa\u00eds que perde o senso de justi\u00e7a \u00e9 um pa\u00eds que se perdeu na hist\u00f3ria\u201d\u00a0</strong></p>\n<p>Barroso diz que o julgamento realizado pelo STF sobre as pris\u00f5es em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o para agradar ou desagradar a opini\u00e3o p\u00fablica, e sim um debate sobre \u201cJusti\u00e7a, direitos fundamentais e interesse p\u00fablico\u201d. \u201cUm pa\u00eds que perde o senso de justi\u00e7a \u00e9 um pa\u00eds que se perdeu na hist\u00f3ria\u201d, declarou em seu voto.<br />\nO ministro afirma que o juiz n\u00e3o deve analisar o perfil pol\u00edtico de um r\u00e9u ou se gosta ou desgosta do suspeito, mas afirma que cabe ao Judici\u00e1rio, sim, enfrentar a onda de criminalidade. \u201cNingu\u00e9m deve ser condenado por simpatia, por antipatia ou por prefer\u00eancia pol\u00edtica. A l\u00f3gica de um juiz n\u00e3o \u00e9 uma l\u00f3gica amigo-inimigo. Se viol\u00eancia, corrup\u00e7\u00e3o (&#8230;) e desigualdade extrema s\u00e3o mazelas de seu tempo, cabe ao juiz, sim, participar do esfor\u00e7o coletivo para enfrentar esses males, dentro da Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, diz.</p>\n<p><strong>17:35 &#8211; Pobres n\u00e3o seriam prejudicados pela </strong><strong>pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia</strong></p>\n<p>Barroso refuta que a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o prejudicar\u00e1 os pobres. Os pobres n\u00e3o t\u00eam dinheiro para recorrer \u00e0s altas cortes indefinidamente.</p>\n<p>O ministro segue apresentando dados do Depen para concluir que a massa carcer\u00e1ria \u00e9 composta por pessoas que cometeram crimes violentos e que est\u00e3o detidas preventivamente. \u201cS\u00e3o crimes de pobres\u201d, diz. No caso de presos de colarinho branco, o cen\u00e1rio \u00e9 diametralmente oposto. O ministro afirma que a massa carcer\u00e1ria \u00e9 formada por apenas 116 presos por corrup\u00e7\u00e3o passiva, 522 por corrup\u00e7\u00e3o ativa e 1.161 por peculato. \u201cPobre n\u00e3o corrompe, n\u00e3o desvia dinheiro p\u00fablico nem lava dinheiro. N\u00e3o \u00e9 de pobres que estamos tratando aqui\u201d, afirma.</p>\n<p><strong>17:23 &#8211;\u00a0 &#8220;Ideias n\u00e3o correspondem aos fatos&#8221;, diz Barroso</strong></p>\n<p>Luis Roberto Barroso afirmou que os argumentos contra a execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o resistem aos fatos, e citou Cazuza: &#8220;As ideias n\u00e3o correspondem aos fatos&#8221;.</p>\n<p>Entre os principais argumentos, diz o ministro, estaria o suposto aumento do encarceramento, o qual rebateu com estat\u00edsticas do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional. Disse ele:</p>\n<ul>\n<li>Em 2010, primeiro ano depois de proibida a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, havia 496.000 presos, 4,79% a mais do que em 2009.</li>\n<li>Em 2011, os presos eram 514.600, alta de 3,68% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior.</li>\n<li>Em 2012, a massa carcer\u00e1ria chegou a 549.800 (6,84% a mais que em 2011).</li>\n<li>Em 2013, os presos chegaram a 581.500, acr\u00e9scimo de 5,76% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior.</li>\n<li>Em 2014, eram 622.200 presos, ou 6,99% a mais do que em 2013.</li>\n<li>Em 2015, 698.600 estavam presas (12,27% a mais que em 2014).</li>\n<li>Em 2016, a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria chegou a 722.923 presos, 3,48% a mais do que no ano anterior.</li>\n<li>Em 17 de fevereiro de 2016, continuou o ministro, STF mudou a jurisprud\u00eancia e passou a permitir a execu\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o.</li>\n<li>Em 2017, 726.354 estavam presos, o que corresponde a 0,47% de aumento, o menor da s\u00e9rie hist\u00f3rica iniciada em 2009.</li>\n<li>Em 2018, a massa carcer\u00e1ria chegou a 744.216 presos, alta de 2,45%, o segundo menor desde 2009.</li>\n</ul>\n<p><strong>17:12 &#8211; Barroso critica a interpreta\u00e7\u00e3o literal da lei</strong></p>\n<p>Luis Roberto Barroso inicia o voto afirmando que o trabalho do juiz n\u00e3o \u00e9 interpretar literalmente o texto da lei. Segundo ele, a ideia \u00e9, a partir da lei, interpretar sentidos poss\u00edveis do que est\u00e1 escrito na legisla\u00e7\u00e3o e chegar a \u201cescolhas que melhor realizem a realidade constitucional e o interesse da sociedade\u201d.</p>\n<p><strong>17:00 &#8211; Sess\u00e3o \u00e9 reaberta</strong></p>\n<p>Ministros voltam ao plen\u00e1rio e pr\u00f3ximo a votar \u00e9 o ministro Luis Roberto Barroso.</p>\n<p><strong>16:15 &#8211; Sess\u00e3o suspensa por 30 minutos</strong></p>\n<p>O presidente Dias Toffoli suspende a vota\u00e7\u00e3o por 30 minutos</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle3\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p><strong>16:10 &#8211; Fachin vota pela pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia</strong></p>\n<p>O ministro Edson Fachin votou pela possibilidade de se decretar a pris\u00e3o de condenados ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a por um tribunal em segunda inst\u00e2ncia. Ele afirmou que &#8220;\u00e9 invi\u00e1vel sustentar que toda e qualquer pris\u00e3o s\u00f3 pode ser iniciada ap\u00f3s o \u00faltimo recurso na \u00faltima inst\u00e2ncia do Judici\u00e1rio&#8221;. Antes da conclus\u00e3o, o magistrado defendeu a necessidade urgente de melhorias no sistema carcer\u00e1rio, independentemente do resultado do julgamento de hoje.</p>\n<p>Terceiro a votar na sess\u00e3o plen\u00e1ria desta quarta, Fachin disse que a legisla\u00e7\u00e3o brasileira tem entendimento semelhante ao adotado pela Corte Interamericana de Direitos Humanos. Em ambos, afirmou o relator da Lava-Jato no STF, s\u00e3o adotados preceitos como a necessidade de que a aprova\u00e7\u00e3o da prova seja imparcial e o direito do r\u00e9u de n\u00e3o ser condenado informalmente pelo Estado. Ou seja, a lei brasileira est\u00e1 em sintonia com a interpreta\u00e7\u00e3o da corte de direitos humanos.</p>\n<p>Durante a fundamenta\u00e7\u00e3o de seus voto, Fachin afirmou que, como os recursos encaminhados aos tribunais superiores, em Bras\u00edlia, n\u00e3o suspendem a condena\u00e7\u00e3o de r\u00e9us sentenciados em segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o faz sentido exigir que a pris\u00e3o dos apenados s\u00f3 possa ocorrer ap\u00f3s o esgotamento de todos os recursos judiciais poss\u00edveis.</p>\n<p><strong>15:22 &#8211; Fachin \u00e9 o terceiro a votar</strong></p>\n<p>O ministro Edson Fachin inicia seu voto.</p>\n<p><strong>15:20 &#8211; Moraes empata vota\u00e7\u00e3o, e placar est\u00e1 em 1 a 1</strong></p>\n<p>Alexandre de Moraes abriu diverg\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao relator Marco Aur\u00e9lio e votou pela possibilidade de cumprimento da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Segundo ele, a decis\u00e3o <span>n\u00e3o desrespeita o princ\u00edpio constitucional da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia, e ressaltou que </span>nos 31 anos de vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, por 24 anos o STF autorizou a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. De acordo com o ministro, dos 34 ministros que compuseram o Supremo no per\u00edodo, apenas nove s\u00e3o ou foram contra a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena. Argumento semelhante j\u00e1 havia sido utilizado pelo magistrado ao rejeitar, no ano passado, um habeas corpus ao ex-presidente Lula, na \u00e9poca \u00e0s v\u00e9speras de ter a pris\u00e3o decertada pela Lava-Jato.</p>\n<p>Ex-secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica de S\u00e3o Paulo e ex-ministro da Justi\u00e7a, Moraes rebateu o argumento de que as pris\u00f5es em segunda inst\u00e2ncia inflariam o sistema carcer\u00e1rio brasileiro. \u201cN\u00f3s somos respons\u00e1veis por entregar ao crime organizado soldados. Essas pessoas acabaram sendo adotadas pela criminalidade organizada e violenta. Mas esse diagn\u00f3stico n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a possibilidade ou n\u00e3o de pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda instancia. Tem rela\u00e7\u00e3o com manuten\u00e7\u00e3o de pris\u00f5es em flagrante que s\u00e3o convertidas em preventivas que n\u00e3o teriam necessidade, mas n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a discuss\u00e3o entre tr\u00e2nsito em julgado ou possibilidade de execu\u00e7\u00e3o ap\u00f3s segundo grau.</p>\n<p><strong>15:00 &#8211; Moraes cita Gandhi e Luther King</strong></p>\n<p>Durante a fundamenta\u00e7\u00e3o de seu voto, Alexandre de Moraes afirmou que o Supremo n\u00e3o pode se curvar ao populismo judici\u00e1rio, decidindo de acordo com o clamor popular. &#8220;\u00c9 f\u00e1cil se posicionar no meio da multid\u00e3o. Mas \u00e9 preciso coragem para se posicionar sozinho&#8221;, afirmou o ministro, parafraseando o advogado pacifista indiano Mahatma Gandhi.</p>\n<p>Em seguida, Moraes citou o pastor americano Martin Luther King: &#8220;A vaidade faz a pergunta: &#8216;Isso \u00e9 popular&#8217;? Mas a consci\u00eancia pergunta: &#8216;Isso \u00e9 certo?&#8217;.&#8221;</p>\n<p><strong>14:50 &#8211; Moraes condena a intimida\u00e7\u00e3o da Corte</strong></p>\n<p>Dando sequ\u00eancia ao recado dado pelo decano Celso de Mello (ver <strong><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/radar/celso-de-mello-ataca-milicias-digitais-ao-homenagear-toffoli-no-stf/\">Radar</a>),</strong> Alexandre de Moraes tamb\u00e9m condenou o processo de intimida\u00e7\u00e3o do qual a Corte tem sido alvo. O discurso do ministro \u00e9 uma indireta a bolsonaristas, integrantes da for\u00e7a-tarefa da Lava-Jato em Curitiba e perfis em redes sociais. \u201cH\u00e1 uma falsa prega\u00e7\u00e3o fundamentalista da chegada do Armageddon, do apocalipse a cada decis\u00e3o judicial, uma pseudo-luta do bem contra o mal. [Parece que] de cada decis\u00e3o judicial dependeria o sucesso ou a ru\u00edna da na\u00e7\u00e3o. O ministro criticou especialmente a profus\u00e3o de estat\u00edsticas sobre potenciais beneficiados com um eventual fim da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia \u2013 os n\u00fameros variam de cerca de 4.900 a 190.000.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle4\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p><strong>14:40 &#8211;\u00a0 Altera\u00e7\u00e3o nem sempre resulta em evolu\u00e7\u00e3o</strong></p>\n<p>Ao iniciar a leitura de seu voto, Alexandre de Moraes pontuou que nem sempre a revis\u00e3o de uma jurisprud\u00eancia resulta em evolu\u00e7\u00e3o. As altera\u00e7\u00f5es podem tamb\u00e9m promover involu\u00e7\u00f5es, segundo ele.</p>\n<p><strong>14:33 &#8211; Piada no plen\u00e1rio</strong></p>\n<p>Uma r\u00e1pida oscila\u00e7\u00e3o na ilumina\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio do STF foi motivo de piada entre os ministros na retomada da sess\u00e3o. O ministro Alexandre de Moraes iniciava seu voto quando as luzes do Plen\u00e1rio come\u00e7aram a piscar. Diante da possibilidade de blecaute, Moraes saiu-se com uma piada: \u201cVai ter que adiar [o julgamento], presidente\u201d. C\u00e1rmen L\u00facia rebateu, tamb\u00e9m em tom de blague: \u201cVossa Excel\u00eancia trar\u00e1 as luzes de que precisamos\u201d. O momento de descontra\u00e7\u00e3o foi finalizado por Ricardo Lewandowski: \u201cContinuaremos com o brilho de Vossa Excel\u00eancia\u201d. Na sequ\u00eancia, Moraes deu continuidade a seu voto.</p>\n<p><strong>14:20 &#8211;\u00a0 STF retoma julgamento</strong></p>\n<p>Julgamento retomado, ap\u00f3s pausa para almo\u00e7o. O decano da Corte, ministro Celso de Mello, abre a sess\u00e3o lembrando que o presidente do STF, Dias Toffoli, completa nesta quarta-feira dez anos como ministro do tribunal. O pr\u00f3ximo a votar ser\u00e1 o ministro Alexandre de Moraes. O primeiro a votar foi o ministro Marco Aur\u00e9lio, relator das a\u00e7\u00f5es, que se posicionou contra o in\u00edcio do cumprimento de pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\n<p><strong>13:34 &#8211; Manifestantes deixam bandeiras de &#8220;Lula Livre&#8221; em frente ao STF</strong></p>\n<p>Manifestantes do Partido dos Trabalhadores (PT) penduraram bandeiras com as escritas &#8220;Lula Livre&#8221; em frente ao STF durante o julgamento de segunda inst\u00e2ncia nesta quarta. Durante o intervalo entre as sess\u00f5es, apesar das bandeiras, VEJA n\u00e3o encontrou nenhum protestante no local. O Vai Pras Ruas publicou nas redes sociais que estavam tamb\u00e9m do lado de fora do tribunal mas n\u00e3o havia ningu\u00e9m do movimento de direita presente.</p>\n <figure id=\"attachment_3260165\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img class=\"wp-image-3260165 size-large\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/10/bandeiras.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"\" title=\"Bandeiras STF\" width=\"650\" height=\"366\" data-restrict=\"false\" data-portal-copyright=\"Laryssa Borges\" data-image-caption=\"Manifestantes deixam bandeiras com \" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> Manifestantes deixam bandeiras com &#8220;Lula Livre&#8221; em frente ao STF durante julgamento de segunda inst\u00e2ncia nesta quarta-feira, 23 Laryssa Borges/VEJA</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>13:09 &#8211; <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/radar/stf-aumenta-seguranca-em-julgamento-que-pode-resultar-em-soltura-de-lula/\">STF aumenta seguran\u00e7a antes de julgamento</a></strong></p>\n<p>Conforme mostrado pela coluna Radar, o clima de radicaliza\u00e7\u00e3o dos dois lados levaram a Corte a aumentar a seguran\u00e7a do lado externo do tribunal. As grades que cercam o Supremo foram colocadas mais distante que o normal, deixando os manifestantes mais distantes do pr\u00e9dio.</p>\n <figure id=\"attachment_3258946\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img class=\"wp-image-3258946 size-large\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/10/ff052220-c7f0-40d9-9308-fc76d3067574.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"\" title=\"ff052220-c7f0-40d9-9308-fc76d3067574\" width=\"650\" height=\"488\" data-restrict=\"false\" data-portal-copyright=\"Evandro \u00c9boli\" data-image-caption=\"STF aumenta dist\u00e2ncia da cerca de seguran\u00e7a para julgamento da segunda inst\u00e2ncia. \" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> As cercas de seguran\u00e7a em frente ao STF Evandro \u00c9boli/VEJA</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>13:00 &#8211; <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/radar/governo-bolsonaro-mira-rosa-weber-para-manter-segunda-instancia-entenda/\">Governo Bolsonaro mira Rosa Weber para manter 2\u00aa inst\u00e2ncia</a></strong></p>\n<p><span>O advogado-geral da Uni\u00e3o passou os \u00faltimos dias em uma esp\u00e9cie de peregrina\u00e7\u00e3o a gabinetes de ministros do STF em uma tentativa de sensibilizar os magistrados a manter a possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. </span>O plano original era visitar os onze gabinetes, mas, ao final, Mendon\u00e7a decidiu focar naqueles que podem ser o fiel da balan\u00e7a \u2014 como a ministra Rosa Weber.</p>\n<hr />\n<p><strong>12:50 &#8211; Julgamento de pris\u00e3o ap\u00f3s 2\u00aa inst\u00e2ncia pode afetar 4.895 presos</strong></p>\n<p>Na \u00faltima semana, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) divulgou que cerca de <strong><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/cnj-julgamento-de-prisao-apos-2a-instancia-pode-afetar-4-895-presos/\">4,9 mil pessoas</a></strong> condenadas a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia podem ser beneficiadas caso o STF decida pelo cumprimento de pena somente ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado. O dado foi extra\u00eddo do Banco Nacional de Monitoramento de Pris\u00f5es (BNMP). No final do ano passado, o ministro Dias Toffoli citou que poderiam ser soltos \u201c169 mil presos no pa\u00eds\u201d.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle5\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<hr />\n<p><strong>12:19 &#8211; &#8220;N\u00e3o considerem normal roubar os cofres p\u00fablicos&#8221;, diz Barroso</strong></p>\n<p>Ao fim da primeira parte da sess\u00e3o de julgamento, o ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, voto certo pela possibilidade de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, fez um breve discurso para estudantes de Direito de Te\u00f3filo Otoni (MG), que visitam o STF nesta quarta-feira, sobre a import\u00e2ncia do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Em linhas gerais, Barroso disse que o desenvolvimento do pa\u00eds est\u00e1 atrelado ao fim do pacto olig\u00e1rquico que saqueou os cofres p\u00fablicos e deixou um recado aos estudantes: \u201cN\u00e3o considerem normal roubar os cofres p\u00fablicos\u201d.</p>\n<hr />\n<p><strong>12:00 &#8211; Sess\u00e3o \u00e9 encerrada e retomar\u00e1 \u00e0s 14h</strong></p>\n<p>O presidente da Corte Dias Toffoli decidiu por encerrar a sess\u00e3o ap\u00f3s o voto do ministro Marco Aur\u00e9lio Mello. A partir das 14h desta quarta-feira, uma nova sess\u00e3o come\u00e7ar\u00e1 e contemplar\u00e1 os votos dos outros ministros, come\u00e7ando por Alexandre de Moraes \u2014 a ordem ser\u00e1 do mais novo no STF at\u00e9 o mais antigo, o decano Celso de Mello. Tofolli ser\u00e1 o \u00faltimo a proferir voto.</p>\n<hr />\n<p><strong>11:56 &#8211; Marco Aur\u00e9lio repete decis\u00e3o e vota contra condena\u00e7\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia</strong></p>\n<p>Ao final de seu voto, Marco Aur\u00e9lio Mello repetiu decis\u00e3o que j\u00e1 havia tomado no final do ano passado e determinou a liberta\u00e7\u00e3o de todos os presos que est\u00e3o encarcerados sem o tr\u00e2nsito em julgado. A ordem, que ainda precisa do aval dos demais magistrados, beneficiaria o ex-presidente Lula e valeria tamb\u00e9m para os presos que n\u00e3o tenham, por exemplo, outras ordens de pris\u00e3o vigentes.</p>\n<hr />\n<p><strong>11:49 &#8211; Marco Aur\u00e9lio diz que PEC no Congresso sobre 2\u00aa inst\u00e2ncia \u00e9 inconstitucional</strong></p>\n<p>Em meio a seu voto, Marco Aur\u00e9lio Mello disse, em linguagem cifrada, que nem mesmo o Congresso Nacional poderia alterar a Constitui\u00e7\u00e3o para deixar consolidada a possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia. Segundo o ministro, uma emenda sobre o tema seria inconstitucional porque tentaria alterar uma cl\u00e1usula p\u00e9trea da Constitui\u00e7\u00e3o. \u201cUma PEC esbarraria no artigo 60 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d, disse.</p>\n<p>As cl\u00e1usulas p\u00e9treas est\u00e3o no par\u00e1grafo quarto do artigo 60 da Constitui\u00e7\u00e3o e dizem respeito \u00e0 forma federativa de Estado, ao voto direto, secreto, universal e peri\u00f3dico, \u00e0 separa\u00e7\u00e3o dos Poderes e aos direitos e garantias individuais. Para Marco Aur\u00e9lio, o direito de ningu\u00e9m ser considerado culpado a n\u00e3o ser ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado est\u00e1 inserido no guarda-chuva de \u201cdireitos e garantias individuais\u201d. O recado do ministro vai de encontro ao movimento de deputados de aprovar na C\u00e2mara uma PEC sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\n<hr />\n<p><strong>11:38 &#8211; AGU e PGR defendem pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia</strong></p>\n<p>O advogado-geral da Uni\u00e3o, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, e o procurador-geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, defenderam a possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. &#8220;Em tempos de polariza\u00e7\u00e3o, defesa do extremos, \u00e9 preciso buscar uma solu\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a a integra\u00e7\u00e3o social e a unidade pol\u00edtica, bem como o equil\u00edbrio e temperan\u00e7a a sopesar os valores da Carta da Rep\u00fablica&#8221;, afirmou Aras, antes do voto de Marco Aur\u00e9lio. Mendon\u00e7a \u00e9 um dos poss\u00edveis nomes para ocupar a vaga do STF ap\u00f3s a aposentadoria compuls\u00f3ria do decano Celso de Mello \u2014 o nome seria indicado pelo presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro (PSL).</p>\n<hr />\n<p><strong>11:30 &#8211; &#8220;Vivenciamos dias incertos&#8221;</strong></p>\n<p>Marco Aur\u00e9lio afirmou que &#8220;vivenciamos dias incertos&#8221; no come\u00e7o de seu voto. O ministro, que ressaltou que est\u00e1 prestes a completar trinta anos na Corte, disse que ainda se surpreende com algumas coloca\u00e7\u00f5es do STF. Mello defende a pris\u00e3o apenas depois do esgotamento de todos os recursos.</p>\n<hr />\n<p><strong>11:21 &#8211; Poucos parlamentares acompanham julgamento</strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle6\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>Poucos parlamentares acompanham, <em>in loco</em>, o julgamento que pode terminar com a soltura do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Uma delas \u00e9 a deputada federal Jandira Feghali (PCdoB-RJ), que chegou depois de a sess\u00e3o do STF j\u00e1 ter se iniciado. Nesta quarta-feira, o Senado Federal retomou a <strong><a href=\"https://veja.abril.com.br/economia/ao-vivo-senado-vota-destaques-para-concluir-reforma-da-previdencia/\">vota\u00e7\u00e3o</a> </strong>de dois destaques de bancada da reforma da Previd\u00eancia, que s\u00e3o necess\u00e1rios para a conclus\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.</p>\n<hr />\n<p><strong>11:13 &#8211; Marco Aur\u00e9lio Mello \u00e9 o primeiro a ler o voto</strong></p>\n<p>O relator, ministro Marco Aur\u00e9lio Mello, \u00e9 o primeiro a ler o seu voto. Na semana passada, o ministro disse a jornalistas que prev\u00ea um placar de 7 a 4 para derrubar a possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. \u201cSete a quatro \u00e9 o meu palpite. N\u00e3o sei, como \u00e9 que chegamos a sete? Eu costumo julgar os colegas por mim, \u00e0s vezes sou otimista em excesso\u201d, disse ele, no intervalo da primeira sess\u00e3o plen\u00e1ria. \u201c\u00c9 apenas a minha percep\u00e7\u00e3o, eu sempre acredito no melhor.\u201d</p>\n<hr />\n<p><strong>11:10 &#8211; Poss\u00edveis desfechos para este julgamento</strong></p>\n<p><b>Continuar como est\u00e1<br />\n</b>Neste caso, seria mantida a possibilidade de que r\u00e9us condenados em segundo grau, por tribunais colegiados, sejam presos para cumprimento provis\u00f3rio da pena enquanto recorrem \u00e0s inst\u00e2ncias superiores. As decis\u00f5es anteriores do Supremo previam que ju\u00edzes pudessem analisar, caso a caso, a necessidade das pris\u00f5es nesta situa\u00e7\u00e3o. No caso da Lava Jato uma s\u00famula do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF4), que julga os processos da opera\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, torna autom\u00e1tico o cumprimento de pena a condenados pela corte \u2014 o que permitiu a pris\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva ap\u00f3s sua condena\u00e7\u00e3o no TRF4. \u201cEncerrada a jurisdi\u00e7\u00e3o criminal de segundo grau, deve ter in\u00edcio a execu\u00e7\u00e3o da pena imposta ao r\u00e9u, independentemente de recurso especial ou extraordin\u00e1rio\u201d, diz o texto.</p>\n<p><b>Volta ao \u201ctr\u00e2nsito em julgado\u201d<br />\n</b>Os ministros podem voltar ao entendimento anterior a 2016, que previa, com base no artigo 283 do C\u00f3digo Penal, que \u201cningu\u00e9m poder\u00e1 ser preso sen\u00e3o em flagrante delito ou por ordem escrita e fundamentada da autoridade judici\u00e1ria competente, em decorr\u00eancia de senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado ou, no curso da investiga\u00e7\u00e3o ou do processo, em virtude de pris\u00e3o tempor\u00e1ria ou pris\u00e3o preventiva\u201d. Se o entendimento voltar a ser este, todos os condenados que cumprem pena provisoriamente na Lava Jato e n\u00e3o s\u00e3o alvos de mandados de pris\u00e3o preventiva seriam beneficiados e deixariam a cadeia.</p>\n<p><b>Pris\u00e3o ap\u00f3s o STJ<br />\n</b>Outra possibilidade \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria, de permitir que r\u00e9us sejam presos ap\u00f3s condena\u00e7\u00f5es pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, tese j\u00e1 defendida pelo presidente do STF, Dias Toffoli. Neste caso, os ministros do Supremo dever\u00e3o definir se a deten\u00e7\u00e3o deve ocorrer ap\u00f3s o ac\u00f3rd\u00e3o do STJ ou somente depois do esgotamento dos recursos.</p>\n<hr />\n<p><strong>10:40 &#8211; Celso de Mello ainda n\u00e3o chegou \u00e0 sess\u00e3o</strong></p>\n<p>O decano do STF, Celso de Mello, voto certo contra a possibilidade de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, ainda n\u00e3o chegou \u00e0 sess\u00e3o plen\u00e1ria do tribunal.</p>\n<hr />\n<p><strong>10:30 &#8211; Marco Aur\u00e9lio confraterniza com criminalistas</strong></p>\n<p>No in\u00edcio da sess\u00e3o plen\u00e1ria que julga a legalidade das pris\u00f5es em segunda inst\u00e2ncia, o ministro Marco Aur\u00e9lio Mello confraternizou, pr\u00f3ximo \u00e0 tribuna do STF, com os principais criminalistas do pa\u00eds. O local acabou isolado para que jornalistas e curiosos n\u00e3o se aproximassem do ministro. Marco Aur\u00e9lio Mello, relator das a\u00e7\u00f5es sobre a execu\u00e7\u00e3o antecipada da pena, \u00e9, assim como a nata da advocacia criminal, radicalmente contra a pris\u00e3o antes do fim de todos os recursos judiciais poss\u00edveis.</p>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"article-tags tags\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/jose-antonio-dias-toffoli/\" rel=\"tag\">Jos\u00e9 Antonio Dias Toffoli</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/justica/\" rel=\"tag\">Justi\u00e7a</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/marco-aurelio-mello/\" rel=\"tag\">Marco Aur\u00e9lio Mello</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/supremo-tribunal-federal/\" rel=\"tag\">Supremo Tribunal Federal - STF</a></li>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</section>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t  <div class=\"ads fixed-ad\">\n\t\t\t    <span class=\"title\">Publicidade</span>\n\t\t\t    <div id=\"abrAD_leaderboard1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"970x250,970x90,970x150,728x90\"></div>\n\t\t\t  </div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n<div id=\"taboola-below-article-thumbnails\"></div>\n<script type=\"text/cjs\">\n  window._taboola = window._taboola || [];\n  function pushTaboola(oEvent) {\n      if( ( ($(window).height() + 300 + $(document).scrollTop()) >= $('#taboola-below-article-thumbnails').offset().top ) && ( false === $('#piano_offer').is(':visible') ) ) {\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({article:'auto'});!function (e, f, u, i) {if (!document.getElementById(i)){ e.async = 1;e.src = u;e.id = i; f.parentNode.insertBefore(e, f);}}(document.createElement('script'), document.getElementsByTagName('script')[0], '//cdn.taboola.com/libtrc/editoraabril-network/loader.js', 'tb_loader_script');if(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function'){window.performance.mark('tbl_ic');}\n\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});\n\n        _taboola.push({mode: 'alternating-thumbnails-a',container: 'taboola-below-article-thumbnails', placement: 'Below Article Thumbnails', target_type: 'mix'});\n        window.removeEventListener('scroll', pushTaboola);\n      }\n  }\n  window.addEventListener('scroll', pushTaboola);\n</script>\n\t\t\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t</div>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/cjs.js?ver=2.0.13'></script>\n<script>\nvar adsRule = \"stickyAd\";\n</script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery-3.4.1.min.js?ver=2.0.13'></script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/vendor/jquery.lazysizes.min.js?ver=2.0.13' async></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/footer.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue-validation.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/blocks.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery.isinviewport.min.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/our-carousel.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/single.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/player.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://news.google.com/swg/js/v1/swg.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-paywall/js/paywall.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='//www.instagram.com/embed.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://platform.twitter.com/widgets.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'3259723',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '3259723' ]);\n</script>\n\n    <section class=\"sidebar-above-footer\">\n      <div id=\"abril_barra_assine_widget-6\" class=\"widget widget_abril_barra_assine_widget\"> <section class=\"f-brands\">\n  <div class=\"container\">\n    <img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/assine_logo.svg\" alt=\"Assine Abril\" aria-label=\"Assine Abril\" class=\"lazyload\">\n    <div class=\"row\">\n      \t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a09,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja S\u00e3o Paulo</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja S\u00e3o Paulo\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Rio</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Rio\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a04,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Superinteressante</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Superinteressante\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Voc\u00ea S/A</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Voc\u00ea S/A\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Sa\u00fade</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Sa\u00fade\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t  \t</div>\n    <!-- monta url assine -->\n          <!-- fim -->\n  <p>Leia tamb\u00e9m no <a href=\"https://www.goread.com.br/?utm_campaign=sr_ve_botaocapa&utm_medium=editorial&utm_source=sites-parceiros\"><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/logo_goread.svg\" alt=\"GoRead\" aria-label=\"Logo Veja\" class=\"lazyload\"></a></p>  \n  </div>\n</section></div>    </section>\n  \n<footer>\n  <div class=\"f-social\">\n    <div class=\"container\">\n                      <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n\n      <ul>\n        <li>Siga</li>\n        <li id=\"menu-item-41059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41059\"><a href=\"http://facebook.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Facebook VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41060\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41060\"><a href=\"http://www.twitter.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Twitter VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41062\"><a href=\"https://www.youtube.com/user/vejapontocom\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Youtube VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41063\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41063\"><a href=\"https://www.instagram.com/vejanoinsta/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Instagram VEJA</span></a></li>\n      </ul>\n    </div>\n  </div>\n\n  <div class=\"f-links\">\n    <div class=\"container\">\n      <div class=\"row\">\n        <div class=\"col-s-12 col-l-2\">\n          <svg viewBox=\"0 0 118.32 36.309\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n<g transform=\"translate(-.006 -.111)\" fill=\"#a0a0a0\" data-name=\"Group 17\">\n<path transform=\"translate(44.629 .112)\" d=\"M21.938,36.009H10.021a17.151,17.151,0,0,0,2.9-9.2c0-3.317-.219-5.084-1.573-7.441a6.326,6.326,0,0,1-5.775,3.261,9.628,9.628,0,0,1-4.262-1,10.622,10.622,0,0,1,2.3-4.006A9.035,9.035,0,0,1,.055,14.645L0,14.581a11.981,11.981,0,0,1,3.485-2.313A9.509,9.509,0,0,1,.81,7.426l.2-.056A13.7,13.7,0,0,1,4.63,6.7a7.1,7.1,0,0,1,1.817.24c-.5-1.669-.694-3.667,1.3-6.945,2.554,1.358,3.889,2.687,4.464,4.442A10.007,10.007,0,0,1,15.066,2a7.98,7.98,0,0,1,1.5,2.693c1.38-1.81,2.683-2.358,4.841-3.265,1.017,2.678,1.17,4.46.547,6.355a6.416,6.416,0,0,1,.834.814c1.218-2.92,4.638-3.762,6.567-4,.733,3.343.323,5.5-1.415,7.448a7.575,7.575,0,0,1,4.777,2.94,7.286,7.286,0,0,1-4.784,3.045,9.313,9.313,0,0,1,1.494,4.029,9.356,9.356,0,0,1-3.153.553,6.924,6.924,0,0,1-3.291-.759A4.849,4.849,0,0,1,20.7,19.2c-1.5,2.544-1.664,4.353-1.664,7.6a17.157,17.157,0,0,0,2.9,9.2ZM7.994,17.823A4.2,4.2,0,0,0,3.8,20.586a7.029,7.029,0,0,0,1.785.244,4.623,4.623,0,0,0,4.344-2.72A7.01,7.01,0,0,0,7.994,17.823Zm15.02-.155a5.369,5.369,0,0,0-.85.068A3.675,3.675,0,0,0,26.03,20.8a5.523,5.523,0,0,0,1.094-.112C26.974,19.19,25.515,17.668,23.014,17.668Zm-4.935-3.5h0a4.34,4.34,0,0,0-1.71,3.068,4,4,0,0,0,1.062,3.107,3.982,3.982,0,0,0,1.614-2.721,4.508,4.508,0,0,0-.966-3.453ZM16.39,12.295a5.132,5.132,0,0,0-3.548,1.289,5.075,5.075,0,0,0-1.553,3.047c.107.009.224.014.345.014A5.028,5.028,0,0,0,16.553,12.3Zm10.356,1.483a4.862,4.862,0,0,0-3.529,1.312,4.872,4.872,0,0,0,3.5,1.2,4.151,4.151,0,0,0,3.328-1.263A4.437,4.437,0,0,0,26.746,13.778Zm-21.274.006a4.146,4.146,0,0,0-2.779,1,4.28,4.28,0,0,0,3.225,1.453,5.071,5.071,0,0,0,2.948-1A4.465,4.465,0,0,0,5.473,13.784ZM21.081,9.455a4.434,4.434,0,0,0,.016,6.364A4.866,4.866,0,0,0,22.32,12.3,4.079,4.079,0,0,0,21.081,9.455ZM4.565,8.561a8.323,8.323,0,0,0-1.387.123c.977,2.464,3.179,3.822,6.2,3.822.3,0,.605-.013.917-.04C8.993,9.876,7.065,8.561,4.565,8.561ZM27.8,6.79a4.535,4.535,0,0,0-2.9,1.822,4.638,4.638,0,0,0-.857,3.5A4.212,4.212,0,0,0,27,10.312,4.707,4.707,0,0,0,27.8,6.79ZM14.577,4.605h0a5.178,5.178,0,0,0-1.3,6.882,5.034,5.034,0,0,0,1.3-6.882Zm5.711-.713a5.818,5.818,0,0,0-2.852,3.023,4.837,4.837,0,0,0-.065,3.454,5.079,5.079,0,0,0,2.564-2.458A5.657,5.657,0,0,0,20.288,3.892ZM8.474,2.592a5.017,5.017,0,0,0,1.8,6.485A5,5,0,0,0,8.474,2.592Z\" data-name=\"Fill 1\"/>\n<path transform=\"translate(75.194 21.716)\" d=\"M3.046,14.4H0L5.195,0H9.01l5,14.4-3.156,0L9.817,11.351h-5.7L3.046,14.4Zm4-11.591L4.918,8.958H9.042L7.047,2.813Z\" data-name=\"Fill 2\"/>\n<path transform=\"translate(102.15 25.983)\" d=\"M2.658,1.988C3.3.412,5.016-.037,6.51,0V2.758C3.156,2.285,2.965,4.2,2.965,5.321v4.817H0V.124H2.658V1.988\" data-name=\"Fill 3\"/>\n<path transform=\"translate(110.11 21.716)\" d=\"M2.993,14.4H0V4.39H2.993V14.4Zm0-12.081H0V0H2.993V2.322Z\" data-name=\"Fill 4\"/>\n<path transform=\"translate(115.34 21.716)\" d=\"M0,14.4H2.988V0H0Z\" data-name=\"Fill 5\"/>\n<path transform=\"translate(90.407 21.716)\" d=\"M6.075,14.7A3.319,3.319,0,0,1,3,12.985V14.4H0V0H3V5.544A3.4,3.4,0,0,1,5.693,4.132,4.217,4.217,0,0,1,9.148,5.753,5.924,5.924,0,0,1,10.292,9.4a6.455,6.455,0,0,1-1.011,3.618A3.737,3.737,0,0,1,6.075,14.7ZM5.238,6.085C3.891,6.085,3.02,7.39,3.02,9.411c0,1.927.932,3.326,2.217,3.326,1.192,0,2.125-1.461,2.125-3.326C7.363,7.421,6.509,6.085,5.238,6.085Z\" data-name=\"Fill 6\"/>\n<path transform=\"translate(.006 25.874)\" d=\"M41.026,10.35c-2.934,0-4.549-1.793-4.549-5.049a5.436,5.436,0,0,1,1.439-3.892A4.759,4.759,0,0,1,41.367,0c2.892,0,4.551,1.835,4.551,5.033C45.918,8.164,43.906,10.35,41.026,10.35Zm.164-8.613c-1.321,0-2.654,1.038-2.654,3.356,0,2.26.932,3.5,2.625,3.5,1.342,0,2.7-1.056,2.7-3.415C43.857,2.961,42.91,1.737,41.19,1.737ZM22.782,10.35c-2.64,0-3.869-1.156-3.869-3.639V.163h1.927v6.43c0,1.509.621,2.153,2.075,2.153,1.515,0,2.106-.654,2.106-2.331V.163h1.912V6.3C26.933,8.948,25.5,10.35,22.782,10.35ZM5.054,10.334C1.889,10.334,0,8.491,0,5.4A5.291,5.291,0,0,1,1.5,1.53,5.687,5.687,0,0,1,5.6.016a10.216,10.216,0,0,1,2.83.429l-.3,1.8a7.388,7.388,0,0,0-2.653-.5,3.383,3.383,0,0,0-2.436.9A3.523,3.523,0,0,0,2.09,5.227c0,2.142,1.161,3.37,3.186,3.37a4.27,4.27,0,0,0,1.275-.179V4.93H8.479V9.711A9.373,9.373,0,0,1,5.054,10.334Zm7.382-.147H10.509V.163C11.253.121,12.14.1,13.385.1c2.444,0,3.632.923,3.632,2.821a2.8,2.8,0,0,1-2.55,2.792c.2.269.406.543.6.808l.215.292,2.4,3.367-2.385,0L12.51,6.044h-.074v4.142Zm.755-8.509a5.381,5.381,0,0,0-.755.045v2.9c.133.014.4.03.7.03,1.151,0,1.867-.586,1.867-1.53C15,2.149,14.409,1.678,13.192,1.678Zm17.95,8.508H29.215V.163C29.976.122,30.828.1,31.9.1c2.421,0,3.81,1.131,3.81,3.1,0,2.047-1.61,3.476-3.914,3.476a5.035,5.035,0,0,1-.652-.031v3.533Zm.682-8.508c-.236,0-.459,0-.682.016v3.34a3.774,3.774,0,0,0,.564.045,1.786,1.786,0,0,0,2-1.753C33.707,2.248,33.055,1.678,31.823,1.678Z\" data-name=\"Fill 7\"/>\n</g>\n</svg>\n        </div>\n\n        <!-- Menu das marcas -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-6\">\n          <div class=\"menu-sites-abril-container\"><ul id=\"menu-sites-abril\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3370922\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370922\"><a href=\"https://bebe.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Beb\u00ea.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370923\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370923\"><a href=\"https://boaforma.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Boa Forma</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995251\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995251\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://capricho.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Capricho</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995254\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995254\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://casacor.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">CASACOR</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995255\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995255\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://claudia.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Claudia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3498438\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3498438\"><a href=\"https://elasticaoficial.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">el\u00e1stica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995261\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995261\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://guiadoestudante.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Guia do Estudante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995264\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995264\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995265\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995265\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://quatrorodas.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quatro Rodas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995267\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995267\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://super.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Superinteressante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370924\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370924\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Rio</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995269\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995269\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA S\u00e3o Paulo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995266\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995266\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://saude.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995270\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995270\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://viagemeturismo.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Viagem e Turismo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3352646\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3352646\"><a href=\"https://vocesa.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Voc\u00ea S/A</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <!-- Links do rodap\u00e9 -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-4\">\n          <div class=\"menu-links-de-rodape-container\"><ul id=\"menu-links-de-rodape\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3326217\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326217\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326204\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326204\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Grupo Abril</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326210\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326210\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica-de-privacidade/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica de privacidade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995275\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1995275\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/como-desativar-adblock/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Como desativar o AdBlock</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326216\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326216\"><a href=\"https://www.sac.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril SAC</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326222\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326222\"><a href=\"http://publicidade.abril.com.br/?utm_source=abril.Com&#038;utm_medium=referral&#038;utm_campaign=abril.com\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Anuncie</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <div class=\"col-s-12\">\n          <nav>\n            <div class=\"menu-veja2-footer-container\"><ul id=\"menu-veja2-footer\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3359579\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359579\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/#quem-somos\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quem Somos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359575\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359575\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/fale-conosco/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Fale conosco</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359576\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359576\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/termos-de-uso/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Termos e condi\u00e7\u00f5es</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370929\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370929\"><a href=\"https://www.vagas.com.br/empregos/abril-digital\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Trabalhe conosco</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n\n          <p>Copyright &copy; Abril M\u00eddia S A. Todos os direitos reservados.</p>\n        </div>\n      </div>\n    </div>\n  </div>\n</footer>\n\n\n  <div id=\"abrAD_dhtml\"></div>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'3259723',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '3259723' ]);\n</script>\n\n    <script>\n        var bannerTime = 5000;\n            abrConfSite = {\n            \"adsTargets\": \"editorias=Pol\\u00edtica;tags=Jos\\u00e9 Antonio Dias Toffoli, Justi\\u00e7a, Marco Aur\\u00e9lio Mello, Supremo Tribunal Federal - STF\",\n            \"abrAdsArea\": \"veja\\/politica\"        }\n            if($(window).width() < 991) {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master_smartphone.json\";\n        } else {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master.json\";\n        }\n    </script>\n<script type=\"text/javascript\">window.NREUM||(NREUM={});NREUM.info={\"beacon\":\"bam.nr-data.net\",\"licenseKey\":\"a715cdc143\",\"applicationID\":\"395338754\",\"transactionName\":\"YF1WYRNXWxJZABFRVlkXdVYVX1oPFxAMVl5bXQ==\",\"queueTime\":0,\"applicationTime\":283,\"atts\":\"TBpBF1tNSE0aAkcCQkpF\",\"errorBeacon\":\"bam.nr-data.net\",\"agent\":\"\"}</script></body>\n</html>\n"}