{"fileid": "veja.abril.com.br___blog_felipe-moura-brasil_tchau-querida-camara-autoriza-impeachment-de-dilma-vitoria-parcial-contra-a-impunidade_", "url": "https://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/tchau-querida-camara-autoriza-impeachment-de-dilma-vitoria-parcial-contra-a-impunidade/", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "veja", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-BR\" class=\"veja\" dir=\"ltr\">\n  <head>\n\t  <!-- In\u00edcio do Objeto de dados -->\n<script>\n\tvar customData = {\"tag\":[],\"editoria\":[\"Brasil\"],\"edicao\":[],\"programa\":\"\",\"oferecimento\":\"\",\"campanha-publicitaria\":\"\",\"nome-blog\":\"Felipe Moura Brasil\",\"report-data-value\":26189,\"tipo-pagina\":\"Mat\u00e9ria\",\"status-pagina\":\"Publicada\",\"data-publicacao\":\"17/04/2016\",\"hora-publicacao\":\"18:57\",\"data-atualizacao\":\"30/07/2020\",\"hora-atualizacao\":\"22:58\",\"autor\":[\"Felipe Moura Brasil\"],\"editor\":\"Elton Peetz Prado\",\"status_pagina\":\"publish\",\"autor_sem_pagina\":\"\",\"autor_com_pagina\":\"Felipe Moura Brasil\",\"ultima_revisao\":\"Elton Peetz Prado\",\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"};\n</script>\n<!-- Fim do Objeto de dados -->\n<script>var paywall_brand = [\"veja\"];</script><script>var logged_paywall = [\"883,1093,1307,1314,1316,3771,3775,1193\"];</script><script>var assine_environment = [\"production\"];</script><script>var wp_paywall_vars = {\"is_single\":\"1\",\"is_page\":\"0\",\"is_home\":\"0\",\"get_the_category\":[{\"term_id\":515646676,\"name\":\"Brasil\",\"slug\":\"brasil\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":41,\"taxonomy\":\"category\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre seguran\\u00e7a p\\u00fablica, pol\\u00edticas p\\u00fablicas estaduais e municipais, pol\\u00edcia, crime, transporte, habita\\u00e7\\u00e3o, estradas e aeroportos. Reportagens especiais, entrevistas e v\\u00eddeos.\\r\\n \",\"parent\":0,\"count\":215297,\"filter\":\"raw\",\"cat_ID\":515646676,\"category_count\":215297,\"category_description\":\"Not\\u00edcias sobre seguran\\u00e7a p\\u00fablica, pol\\u00edticas p\\u00fablicas estaduais e municipais, pol\\u00edcia, crime, transporte, habita\\u00e7\\u00e3o, estradas e aeroportos. Reportagens especiais, entrevistas e v\\u00eddeos.\\r\\n \",\"cat_name\":\"Brasil\",\"category_nicename\":\"brasil\",\"category_parent\":0}],\"get_the_tags\":\"\",\"setContentCreated\":\"2016-04-17T18:57:49\",\"setContentAuthor\":\"Felipe Moura Brasil\",\"setContentSection\":[\"Brasil\"],\"paywall_tags\":[],\"tipo_paywall\":\"accounted\",\"blog_id\":\"548967922\",\"setContentIsNative\":\"0\",\"paywall_slug_faq_page\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/\",\"paywall_brand\":\"veja\",\"paywall_home_url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\",\"paywall_show_login\":\"1\",\"id_analytics_brand\":\"UA-19089551-1\",\"is_swg_activated\":\"1\"};</script><!-- Jetpack Site Verification Tags -->\n<meta name=\"google-site-verification\" content=\"ZRbLdF6qDCI0177vrn-cF5DMipS9avQBd-8x_thwfl0\" />\n<meta name=\"msvalidate.01\" content=\"C645D529E7A5AD4759D8FFF5F2010C3A\" />\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=Edge\">\n<meta charset=\"UTF-8\">\n<meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale=1,user-scalable=yes,width=device-width\">\n<title>TCHAU, QUERIDA! C\u00e2mara autoriza impeachment de Dilma! Vit\u00f3ria parcial contra a impunidade! | VEJA</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Brasiiiiilllllllll!!!!!! Veja resum\u00e3o hist\u00f3rico!!!\">\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"VEJA\">\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/tchau-querida-camara-autoriza-impeachment-de-dilma-vitoria-parcial-contra-a-impunidade/\">\n<meta property=\"og:title\" content=\"TCHAU, QUERIDA! C\u00e2mara autoriza impeachment de Dilma! Vit\u00f3ria parcial contra a impunidade! | Felipe Moura Brasil\">\n<meta property=\"og:description\" content=\"Brasiiiiilllllllll!!!!!! Veja resum\u00e3o hist\u00f3rico!!!\">\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/12/waldirmaranhao1.jpg?quality=70&strip=info&w=640&h=360&crop=1\">\n<meta property=\"bt:id\" content=\"1440707\">\n<meta property=\"bt:pubDate\" content=\"2016-04-17T18:57:49-0300\">\n<meta property=\"bt:modDate\" content=\"2020-07-30T22:58:48-0300\">\n<meta property=\"bt:breakingnews\" content=\"false\">\n<meta property=\"bt:keywords\" content=\"\">\n<meta property=\"bt:category\" content=\"\">\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@VEJA\">\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"TCHAU, QUERIDA! C\u00e2mara autoriza impeachment de Dilma! Vit\u00f3ria parcial contra a impunidade! | Felipe Moura Brasil\">\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Brasiiiiilllllllll!!!!!! Veja resum\u00e3o hist\u00f3rico!!!\">\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/12/waldirmaranhao1.jpg?quality=70&strip=info&w=640&h=360&crop=1\">\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n<meta property=\"fb:admins\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:app_id\" content=\"184484190795\">\n<link rel='dns-prefetch' href='//news.google.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//www.instagram.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//platform.twitter.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' />\n<link href=\"https://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/tchau-querida-camara-autoriza-impeachment-de-dilma-vitoria-parcial-contra-a-impunidade/\" rel=\"canonical\" />\n<script type=\"text/cjs\">(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-KS9T96V');</script>\n<script type=\"text/javascript\">/* <![CDATA[ */var googleMarkup = {\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/blog\\/felipe-moura-brasil\\/tchau-querida-camara-autoriza-impeachment-de-dilma-vitoria-parcial-contra-a-impunidade\\/\"},\"headline\":\"TCHAU, QUERIDA! C\\u00e2mara autoriza impeachment de Dilma! Vit\\u00f3ria parcial contra a impunidade!\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2016\\/12\\/waldirmaranhao1.jpg?quality=70&strip=info&w=640\",\"height\":360,\"width\":640},\"datePublished\":\"2016-04-17T18:57:49-0300\",\"dateModified\":\"2020-07-30T22:58:48-0300\",\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Felipe Moura Brasil\"}],\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2017\\/10\\/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Brasiiiiilllllllll!!!!!! Veja resum\\u00e3o hist\\u00f3rico!!!\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"TCHAU, QUERIDA! C\\u00e2mara autoriza impeachment de Dilma! Vit\\u00f3ria parcial contra a impunidade!\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}/* ]]> */</script>      <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/tchau-querida-camara-autoriza-impeachment-de-dilma-vitoria-parcial-contra-a-impunidade/\"},\"headline\":\"TCHAU, QUERIDA! C\u00e2mara autoriza impeachment de Dilma! Vit\u00f3ria parcial contra a impunidade!\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/12/waldirmaranhao1.jpg?quality=70&strip=info&w=640\",\"height\":360,\"width\":640},\"datePublished\":\"2016-04-17T18:57:49-0300\",\"dateModified\":\"2020-07-30T22:58:48-0300\",\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Felipe Moura Brasil\"}],\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/10/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Brasiiiiilllllllll!!!!!! Veja resum\u00e3o hist\u00f3rico!!!\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"TCHAU, QUERIDA! C\u00e2mara autoriza impeachment de Dilma! Vit\u00f3ria parcial contra a impunidade!\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}</script>\n      <link rel='stylesheet' id='all-css-0' href='https://veja.abril.com.br/_static/??-eJydkt1OwzAMhV+ILNrEEL1APApyE5N6y59id9V4ekLpEBVQtdzZsT+fE8t6yMqkKBhFZ987iqyhLeTVPKsRuU5YG2Z9SxSykE+7+nanvw2SDgPeyAAsWA4jeMFoU9E8UMayCxTXocCMk7QrZDdDr7WPN1NUG7dTXQqoGI3Qf2hPLJshpug8bsYyOFzpkOX6i8DSvWS4DuD9JDTG66TmY8DWI9EQ4C1FVb0nQyDIylM8q7Ynb7GMGgC+fWmByfz80pLPgh6B8XMjA1mHouaVZdsXPMEf6wn9l9YJJYM5jyJT/NH+HJ72x+Zxf2iah/t375VUXg==' type='text/css' media='all' />\n<style type='text/css'>img#wpstats{display:none}</style>\t\t\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\" />\n\t\t\t<link rel=\"amphtml\" href=\"https://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/tchau-querida-camara-autoriza-impeachment-de-dilma-vitoria-parcial-contra-a-impunidade/amp/\"><link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=32\" sizes=\"32x32\" />\n<link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=192\" sizes=\"192x192\" />\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=180\" />\n<meta name=\"msapplication-TileImage\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=270\" />\n\t\t<style type=\"text/css\" id=\"wp-custom-css\">\n\t\t\t.block-sub-title {display:none;}\n\n#infinite-handle span {  \n\t\tfloat: left;\n    border: 1px solid #ccc;\n    padding: 12px 24px;\n    width: 250px;\n    font: 700 14px/18px 'Roboto',sans-serif;\n    text-align: center;\n    color: #2f2f2f;\n    background: #fff;}\n\n.sidebarMenu>ul>li:first-child a img, .sidebarMenu>ul>li:first-child a svg {max-width:75px;}\n\n.block.newsletter .row {   align-items: flex-start;}\n/*\n#post-3506139 > section > div.block_assine_posts > a{\n\tcolor:#ffffff;\n}*/\n.block_assine_posts a {\n    color: #fff9ff;\n}\n\n.block.insights form input[type=submit] {\n  -webkit-appearance: none;\n\t-moz-appearance: none;\n\tappearance: none;\n  border-radius: 0;\n}\n@media screen and (max-width: 767px){\n\t.insights-plugin .logo span {\n    \n\t}\t\n\tsection.modal.insights-plugin>div .logo img, .insights-plugin .logo img {\n    height: 35px;\n    padding: 1px 4px;\n\t}\n}\n\t\t</style>\n\t\t  </head>\n  <body class=\"blog_post-template-default single single-blog_post postid-1440707 brasil blog-felipe-moura-brasil\">\n          <!-- pushnews disabled -->\n        <header>\n\n\t\t\t\t<nav class=\"hot-topics hide-s\">\n\t\t  <ul class=\"container\">\n\t\t    <li>ASSUNTOS EM DESTAQUE:</li>\n\t\t    <li id=\"menu-item-3350844\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3350844\"><a href=\"/ultimas-noticias/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00daltimas not\u00edcias</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323934\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323934\"><a href=\"/noticias-sobre/coronavirus/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Coronav\u00edrus</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323935\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323935\"><a href=\"/noticias-sobre/governo-bolsonaro/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Governo Bolsonaro</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323936\"><a href=\"/radar\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323937\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323937\"><a href=\"/noticias-sobre/direto-de-brasilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Direto de Bras\u00edlia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323938\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323938\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323939\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323939\"><a href=\"/edicoes-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Revista</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3453601\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3453601\"><a href=\"https://abril.com.br/?menu_topo=veja_desk\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n        <li><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")' class='btn' id='login'>ENTRAR</a></li>\t\t  </ul>\n\t\t</nav>\n\t\t\n\t\t      <div class=\"sub-header container\">\n        <div class=\"row\">\n\t\t\t          <div class=\"menu-button col-s-3\">\n            <button class=\"menuOpener\"> <i class=\"icon menu\"></i> <span class=\"hide-s\">Menu</span> </button>\n          </div>\n          <h1 class=\"brand-logo col-s-6\">\n            <a href=\"https://veja.abril.com.br\" class=\"brand\">\n                            <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n          </h1>\n          <div class=\"search-area col-s-3\">\n            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_real_brasil_desktop\" class=\"hide-s\" target=\"_blank\">Assinar</a>\n            <button class=\"searchOpener\"> <span class=\"hide-s\">Buscar</span> <i class=\"icon search\"></i></button>\n\n            <form method=\"GET\" action=\"https://veja.abril.com.br/\">\n              <input id=\"search\" name=\"s\" type=\"text\" placeholder=\"Buscar...\" aria-label=\"Buscar\" value=\"\">\n              <button><span class=\"icon search hide-s\"></span> <span class=\"hide-l\">Buscar</span></button>\n              <input name=\"orderby\" type=\"hidden\" value=\"date\">\n            </form>\n          </div>\n\n          <nav class=\"main-menu col-s-12 hide-s\">\n            <div class=\"menu-veja2-principal-container\"><ul id=\"menu-veja2-principal\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3323945\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323945\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323946\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323946\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunistas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323948\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323948\"><a href=\"/economia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323949\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323949\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323952\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323952\"><a href=\"/mundo\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323954\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323954\"><a href=\"/saude\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348425\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348425\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348426\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348426\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n        </div>\n      </div>\n\n      <aside class=\"sidebarMenu\">\n        <ul>\n          <li>\n            <a aria-label=\"BRAND LOGO\" href=\"/\">\n                              <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n            <span class=\"menuCloser\">&times;</span>\n          </li>\n          <li><a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_menu&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_menu_brasil_desktop\" target=\"_blank\">Assinar VEJA</a></li>\n          <div class=\"userName\" id=\"userName\"></div>\n          <div class=\"none\"></div>\n          <li class='assinante'><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")'>J\u00e1 sou assinante</a></li>\n          <li id=\"menu-item-3323980\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323980\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323981\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3323981\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunas</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3323982\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323982\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todas as Colunas</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323983\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323983\"><a href=\"/blog/noblat\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Noblat</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323984\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323984\"><a href=\"/blog/dora-kramer\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Dora Kramer</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323995\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323995\"><a href=\"/blog/matheus-leitao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Matheus Leit\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324045\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324045\"><a href=\"/blog/augusto-nunes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Augusto Nunes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3434799\" class=\"menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-blogs menu-item-3434799\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/ricardo-rangel/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ricardo Rangel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323985\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323985\"><a href=\"/blog/veja-gente\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Gente</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342813\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342813\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/coluna-da-lucilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Luc\u00edlia Diniz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3402005\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3402005\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/marcos-emilio-gomes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Marcos Em\u00edlio Gomes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323986\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323986\"><a href=\"/blog/alberto-carlos-almeida\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Alberto Carlos Almeida</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342189\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342189\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/murillo-de-aragao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Murillo de Arag\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323987\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323987\"><a href=\"/blog/mundialista\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundialista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323988\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323988\"><a href=\"/blog/isabela-boscov\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Isabela Boscov</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323989\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323989\"><a href=\"/blog/maquiavel\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Maquiavel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323990\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323990\"><a href=\"/blog/cannabiz\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cannabiz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323991\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323991\"><a href=\"/blog/veja-recomenda\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Recomenda</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323992\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323992\"><a href=\"/blog/mailson-da-nobrega\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ma\u00edlson da N\u00f3brega</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323994\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323994\"><a href=\"/blog/me-engana-que-eu-posto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Me engana que eu posto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342839\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342839\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/sensacionalista/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sensacionalista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323996\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323996\"><a href=\"/blog/a-origem-dos-bytes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">A origem dos Bytes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323997\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323997\"><a href=\"/blog/letra-de-medico\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Letra de M\u00e9dico</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323998\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323998\"><a href=\"/blog/impacto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Impacto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324047\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324047\"><a href=\"/blog/e-tudo-historia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00c9 tudo hist\u00f3ria</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324048\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324048\"><a href=\"/blog/jardineiro-casual/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">O Jardineiro  casual</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324049\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324049\"><a href=\"/blog/virou-viral\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Virou Viral</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324050\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324050\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Assuntos</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324051\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324051\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324052\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324052\"><a href=\"/economia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324053\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324053\"><a href=\"/brasil/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Brasil</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324054\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324054\"><a href=\"/tecnologia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Tecnologia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324055\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324055\"><a href=\"/mundo/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324056\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324056\"><a href=\"/ciencia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ci\u00eancia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324057\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324057\"><a href=\"/educacao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Educa\u00e7\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324059\"><a href=\"/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324061\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324061\"><a href=\"/esporte/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Esporte</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324062\"><a href=\"/saude/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324064\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324064\"><a href=\"/religiao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Religi\u00e3o</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324065\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324065\"><a href=\"/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324066\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324066\"><a href=\"/noticias-sobre/paginas-amarelas/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">P\u00e1ginas amarelas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324071\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324071\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324072\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324072\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todos os podcasts</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324077\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324077\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-enquanto-voce-treina/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Enquanto voc\u00ea treina</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324078\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324078\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-funcionario-da-semana/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Funcion\u00e1rio da semana</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324080\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324080\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-os-tres-poderes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Os tr\u00eas poderes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324081\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324081\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-veja-musica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja m\u00fasica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324085\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324085\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-traumann-traduz/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Traumann Traduz</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324096\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324096\"><a href=\"/livros-mais-vendidos/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Livros mais vendidos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359936\"><a href=\"https://acervo.veja.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Acervo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324099\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324099\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja SP</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324100\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324100\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja RIO</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324102\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324102\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/tudo-sobre/comer-e-beber-2019/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Comer e Beber</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324106\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324106\"><a href=\"/expediente-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Expediente</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3446711\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3446711\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">ABRIL.COM</span></a></li>\n        </ul>\n      </aside>\n    </header>\n\n        <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_mobile_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_mobile_real\" class=\"mobile-assine hide-l\">Clique e assine a partir de 9,90/m\u00eas</a>\n    \n    \n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<article id=\"post-1440707\" class=\"article post\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t          <header class=\"list-header\">\n        <div class=\"author\">\n          <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/ \">\n          <img class=\"image\"  data-pin-nopin=\"true\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2020/03/06-felipe-moura.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=60\" />\n          </a>\n          <span class=\"list-title\">\n            Felipe Moura Brasil            <small>Por Blog</small>                           <ul class=\"follow\">\n                <li>Siga</li>\n                <li><a href=\"https://www.facebook.com/FelipeMouraBrasil\" class=\"facebook\" target=\"_blank\"><i class=\"icon facebook\"></i></a></li><li><a href=\"https://twitter.com/BlogDoPim\" class=\"twitter\" target=\"_blank\"><i class=\"icon twitter\"></i></a></li><li><a href=\"mailto:sambapim@gmail.com\" class=\"email\" target=\"_blank\"><i class=\"icon email\"></i></a></li><li><a href=\"http://feeds.feedburner.com/felipemourabrasil\" class=\"feed\" target=\"_blank\"><i class=\"icon feed\"></i></a></li>              </ul>\n                      </span>\n          <span class=\"description\">An\u00e1lises irreverentes dos fatos essenciais de pol\u00edtica e cultura no Brasil e no resto do mundo, com base na regra de Lima Barreto: &quot;Tro\u00e7a e simplesmente tro\u00e7a, para que tudo caia pelo rid\u00edculo&quot;.</span>\n        </div>\n              </header>\n    \t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"post-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"category\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"/brasil\">Brasil</a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 class=\"title\">TCHAU, QUERIDA! C\u00e2mara autoriza impeachment de Dilma! Vit\u00f3ria parcial contra a impunidade!</h1>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"description\">Brasiiiiilllllllll!!!!!! Veja resum\u00e3o hist\u00f3rico!!!</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n  <span class=\"author\">\n    Por <strong><span>Felipe Moura Brasil</span></strong> -\n    <span>\n      Atualizado em 30 jul 2020, 22h58 - Publicado em 17 abr 2016, 18h57    </span>\n  </span>\n\n  <i class=\"icon share hide-l\"></i>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"featured-media media-open\">\n\t\t\t\t\t\t<img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/12/waldirmaranhao1.jpg\" class=\"abril-image optimized lazyload\" abril-data-id=\"1440707\" sizes=\"(min-width: 991px) 680px, (max-width: 420px) 420px, (max-width: 360px) 360px, \" data-srcset=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/12/waldirmaranhao1.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;resize=680,453 680w, https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/12/waldirmaranhao1.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=420,280 420w, https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/12/waldirmaranhao1.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=360,240 360w, \" data-pin-nopin=\"false\" alt=\"WALDIRmaranhao\">\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"caption\">WALDIRmaranhao&nbsp;/</figcaption>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"ads deskad\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"title\">Publicidade</span>\n              \t\t\t\t<div id=\"abrAD_rectangle1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"content\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"share hide-s\">\n            <li><a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/tchau-querida-camara-autoriza-impeachment-de-dilma-vitoria-parcial-contra-a-impunidade//\" target=\"_blank\" class=\"facebook\"><i class=\"icon facebook\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/tchau-querida-camara-autoriza-impeachment-de-dilma-vitoria-parcial-contra-a-impunidade/&amp;source=linkedin\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\"><i class=\"icon linkedin\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/tchau-querida-camara-autoriza-impeachment-de-dilma-vitoria-parcial-contra-a-impunidade/&amp;text=TCHAU, QUERIDA! C\u00e2mara autoriza impeachment de Dilma! Vit\u00f3ria parcial contra a impunidade!\" class=\"twitter\"><i class=\"icon twitter\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://web.whatsapp.com/send?text= https://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/tchau-querida-camara-autoriza-impeachment-de-dilma-vitoria-parcial-contra-a-impunidade/ via VEJA\" target=\"_blank\" data-action=share/whatsapp/share class=\"whatsapp\"><i class=\"icon whatsapp\"></i></a></li>\n          </ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p><a href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/11/temer-dilma-impeachment-montagem-e1460942520558.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-46620\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/11/temer-dilma-impeachment-montagem-e1460942520558.jpg\" alt=\"Temer Dilma impeachment montagem\" width=\"500\" height=\"251\"></a></p>\n<p>Hoje \u00e9 dia de festa, Brasil! Hoje \u00e9 dia de celebra\u00e7\u00e3o!</p>\n<p>Ao contr\u00e1rio do que dizem governistas e mesmo parte dos que defendem o impeachment, um avan\u00e7o contra a impunidade como o deste domingo n\u00e3o \u00e9 nem jamais ser\u00e1 motivo de lamento.</p>\n<p>Punir crime \u00e9 motivo de alegria \u2013 e, mesmo sabendo que ainda h\u00e1 Renan Calheiros e Ricardo Lewandowski pelo caminho, no julgamento do Senado, vamos comemorar a semana inteira.</p>\n<p>A C\u00e2mara dos Deputados autorizou o processo de impeachment de Dilma Rousseff.</p>\n<p>A todos que diziam \u201cn\u00e3o vai dar em nada\u201d, saibam de uma coisa: j\u00e1 deu (e muito!).</p>\n<p>\u00c9 a vit\u00f3ria parcial da intransig\u00eancia que faltava ao pa\u00eds contra o abuso de poder pol\u00edtico e econ\u00f4mico inerente a um projeto criminoso de poder.</p>\n<p>Eu comentei tudo em tempo real no Twitter.</p>\n<p>Eis as tuitadas.</p>\n<p><strong><em>Aquecimento para vota\u00e7\u00e3o:</em></strong></p>\n<p>\u2013 Blogs petistas est\u00e3o desesperados com o risco de perder a publicidade estatal. Temer deveria cortar no dia 1.</p>\n<p>\u2013 Al\u00e9m de Paulo Maluf (PP-SP), Temer confirmou voto pr\u00f3-impeachment do ministro Mauro Lopes (PMDB-MG) e do deputado Jos\u00e9 Priante (PMDB-PA).</p>\n<p>\u2013 Dos 249 que discursaram em plen\u00e1rio sexta e s\u00e1bado, 170 (68%) opinaram pr\u00f3-impeachment, 79 contra. Projetando a 513 passa. Bastam 342 (67%).</p>\n<p>\u2013 Cunha pede refor\u00e7o \u00e0 seguran\u00e7a em endere\u00e7os de deputados em Bras\u00edlia para evitar que v\u00e2ndalos petistas\u00a0os impe\u00e7am de sair de casa para votar.</p>\n<p>\u2013 Governo avalia se deputados bolivianos podem votar neste domingo. Encomendou a Evo Morales toda a Assembleia Legislativa Plurinacional.</p>\n<p>\u2013 Jo\u00e3o Gualberto (PSDB-BA) fala ao PT da \u201cimprensa que voc\u00eas tanto chamam de golpista porque denuncia o roubo de voc\u00eas, a corrup\u00e7\u00e3o de voc\u00eas\u201d.</p>\n<p>\u2013 Folha: \u201cdeputados ainda confundem por que Dilma deve ser julgada\u201d. Discursar sobre v\u00e1rios crimes n\u00e3o significa confus\u00e3o sobre quais constam.</p>\n<p>\u2013 PT comprou aus\u00eancia\u00a0de Clarissa Garotinho acertando com Anthony Garotinho empr\u00e9stimo emergencial \u00e0 prefeitura de Campos. Envergonham o Rio.</p>\n<p>\u2013\u00a0Retrato da covardia: deputado Pompeo de Mattos (PDT-RS) declarou absten\u00e7\u00e3o (pr\u00f3-Dilma) na vota\u00e7\u00e3o do impeachment.</p>\n<p>\u2013 Lula est\u00e1 pedindo a governadores que telefonem para deputados e pe\u00e7am que n\u00e3o compare\u00e7am \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do impeachment. Lula \u00e9 o pai da covardia.</p>\n<p>\u2013 Governadores est\u00e3o recusando chamadas de Bras\u00edlia. Lula tenta convenc\u00ea-los a pressionar parlamentares, mas n\u00e3o \u00e9 atendido. Bip, bip, bip\u2026</p>\n<p>\u2013 PERIGO: Marco Aur\u00e9lio \u00e9 relator de recurso de Reginaldo Lopes (PT-MG) para suspender vota\u00e7\u00e3o e unir pedidos de impeachment de Dilma e Temer.</p>\n<p>\u2013 GOLPE DE ESTADO seria o ministro 247 Marco Aur\u00e9lio Mello suspender vota\u00e7\u00e3o do impeachment at\u00e9 decis\u00e3o em plen\u00e1rio do STF.</p>\n<p>\u2013 Aten\u00e7\u00e3o, oposicionistas: amarrem os cadar\u00e7os e acertem a gravata na hora de votar, ou o PT entra no STF.</p>\n<p><strong><em>Come\u00e7a sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o:</em></strong></p>\n<p>\u2013 Arlindo Chinaglia (PT-SP) e Afonso Florence (PT-BA) na pr\u00e1tica admitem que PT compra aus\u00eancias na 1\u00aa chamada questionando sobre ordem da 2\u00aa.</p>\n<p>\u2013 Cunha responde ao PT que 2\u00aa chamada ser\u00e1 feita ao fim de cada estado, n\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o geral, como PT queria para influenci\u00e1-la a seu favor.</p>\n<p>\u2013 PT mostra todo o seu desespero tentando AVACALHAR a sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do impeachment antes mesmo de seu in\u00edcio. Deputados gritam \u201cFora PT!\u201d.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle2\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>\u2013 Cunha: \u201cSe voc\u00eas est\u00e3o percebendo, quem quer o tumulto \u00e9 quem n\u00e3o quer que vote.\u201d Exatamente. PT n\u00e3o quer vota\u00e7\u00e3o porque teme a derrota.</p>\n<p>\u2013 Cunha: \u201cCom a palavra o relator.\u201d Jovair Arantes: \u201cEstamos diante de um dos momentos mais importantes da hist\u00f3ria recente deste pa\u00eds.\u201d</p>\n<p>\u2013 Jovair tem 25 minutos para resumir relat\u00f3rio favor\u00e1vel ao impeachment de Dilma e aprovado pela comiss\u00e3o especial formada como o PT queria\u2026</p>\n<p>\u2013 Jovair: \u201cFoi uma escolha com base em fatos grav\u00edssimos que atentam contra Constitui\u00e7\u00e3o, Casa Legislativa, finan\u00e7as p\u00fablicas e a verdade\u201d.</p>\n<p>\u2013 Jovair: \u201c54 milh\u00f5es de votos n\u00e3o autorizam pr\u00e1tica de atos contra finan\u00e7as p\u00fablicas\u201d nem \u201cmassacre \u00e0 economia do pa\u00eds com projeto de poder\u201d.</p>\n<p>\u2013 Cunha manda todos os papagaios de pirata descerem da tribuna e pede ao plen\u00e1rio \u201crespeito ao pa\u00eds que est\u00e1 assistindo\u201d ao \u201cprocesso grave\u201d.</p>\n<p>\u2013 Jovair fala do governo \u201cque mascara real financeira do pa\u00eds como projeto de poder\u201d com \u201copera\u00e7\u00f5es ilegais\u201d. \u201cImpeachment \u00e9 constitucional\u201d.</p>\n<p>\u2013 Repito: todo o processo de impeachment at\u00e9 aqui foi VALIDADO pelo STF. PT ataca Cunha e n\u00e3o o STF (que ainda n\u00e3o o julgou) porque \u00e9 covarde.</p>\n<p>\u2013 Jovair: \u201cO julgamento definitivo ser\u00e1 no Senado, quando presidente ter\u00e1 oportunidade de se defender novamente\u201d, at\u00e9 \u201cde forma mais ampla\u201d.</p>\n<p>\u2013 Jovair frisa que C\u00e2mara julga apenas a admissibilidade do processo de impeachment e que \u201csobram ind\u00edcios\u201d de crimes de responsabilidade.</p>\n<p>\u2013 Jovair cita v\u00e1rias vezes as \u201cconsequ\u00eancias dr\u00e1sticas para a economia e para o povo brasileiro\u201d das fraudes fiscais de Dilma Rousseff.</p>\n<p>\u2013 Jovair diz que n\u00e3o se sustenta a tese do governo de aus\u00eancia de m\u00e1-f\u00e9 de Dilma. Foi repetidamente avisada, negou e maquiou contas p\u00fablicas.</p>\n<p>\u2013 Jovair: \u201cNenhum gestor de recursos p\u00fablicos pode eximir-se da sua responsabilidade por atos que praticou.\u201d Dilma n\u00e3o pode.</p>\n<p>\u2013 Jovair: \u201cNenhum governo anterior atrasou por tanto tempo repasses aos bancos federais\u201d em \u201cvolumes gigantescos\u201d.</p>\n<p>\u2013 Jovair explica que atrasos de Dilma nos repasses configuram financiamento banc\u00e1rio: uma \u201cardilosa opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito ilegal\u201d.</p>\n<p>\u2013 Jovair: \u201cA condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica or\u00e7ament\u00e1ria evidencia uma grave viola\u00e7\u00e3o de valores \u00e9ticos e jur\u00eddicos\u201d. \u201cNossa popula\u00e7\u00e3o foi enganada\u201d.</p>\n<p>\u2013 Jovair cita infla\u00e7\u00e3o, desemprego, alta nos juros, restri\u00e7\u00e3o nos empr\u00e9stimos. \u201cBrasil est\u00e1 doente e rem\u00e9dio\u201d \u00e9 \u201cretomada da austeridade\u201d.</p>\n<p>\u2013 Jovair: \u201cPoder sem responsabilidade e sem limites n\u00e3o \u00e9 permitido no regime democr\u00e1tico.\u201d Relator se diz honrado pela tarefa que cumpriu.</p>\n<p>\u2013 Jovair: \u201cO Brasil precisa do seu voto. N\u00e3o lhe falte. \u00c9 a hora deste Parlamento retomar o protagonismo\u201d.</p>\n<p>\u2013 Jovair encerra dizendo que os fatos demonstram que C\u00e2mara deve aceitar o processo de impeachment e pedindo a Deus que ilumine os deputados.</p>\n<p>\u2013 Ap\u00f3s Jovair falar em favor das leis, o l\u00edder mortadela Leonardo Picciani (PMDB-RJ) diz, com dor no cora\u00e7\u00e3o, que PMDB optou pelo impeachment.</p>\n<p>\u2013 Picciani, que ganhou minist\u00e9rios para apoiar o governo Dilma, faz um discurso teatral contra as \u201cambi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\u201d guiarem a democracia.</p>\n<p>\u2013 Picciani confirma que ele e alguns outros (10% do PMDB) n\u00e3o acompanhar\u00e3o a bancada do partido (90%). Jamais esqueceremos, Picciani.</p>\n<p>\u2013 Afonso Florence (PT-BA) come\u00e7a sua gritaria: \u201cImpeachment \u00e9 golpe\u201d. N\u00e3o \u00e9 capaz de refutar acusa\u00e7\u00f5es com argumentos. Ent\u00e3o nega, nega, nega.</p>\n<p>\u2013 Afonso Florence (PT-BA) ataca Temer e Cunha e diz que corruptos querem derrubar Dilma: a \u201chonesta\u201d. Foram R$ 60 bilh\u00f5es de \u201chonestidade\u201d.</p>\n<p>\u2013 Afonso Florence MENTE sobre posi\u00e7\u00e3o da maioria dos brasileiros, que na verdade \u00e9 pr\u00f3-impeachment at\u00e9 no Datafolha (61%) distorcido por ele.</p>\n<p>\u2013 Florence cita 58% contra impeachment no Vox Populi. MENTIRA. 58% s\u00f3 acham que n\u00e3o soluciona problemas do pa\u00eds mas 57% s\u00e3o a favor. PT mente.</p>\n<p>\u2013 Antonio Imbassahy (PSDB-BA): \u201cPSDB vai votar pelo impeachment porque Brasil n\u00e3o pode ser governado por uma presidente que maculou o cargo.\u201d</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle3\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>\u2013 Antonio Imbassahy (PSDB-BA): \u201cEssa Casa n\u00e3o pode ignorar a vontade dos brasileiros que est\u00e3o l\u00e1 fora\u201d nem \u201cse acovardar diante da hist\u00f3ria\u201d.</p>\n<p>\u2013 Aguinaldo Ribeiro (PP-PB): \u201c\u00c9 preciso toler\u00e2ncia e respeito \u00e0s opini\u00f5es divergentes para consolida\u00e7\u00e3o da verdadeira democracia.\u201d Diga ao PT.</p>\n<p>\u2013 Aguinaldo Ribeiro (PP-PB) encaminha voto SIM do PP em favor do impeachment (embora Waldir Maranh\u00e3o ainda prefira a mortadela podre do Lula).</p>\n<p>\u2013 Deve-se respeitar a liberdade de algu\u00e9m ter opini\u00e3o a favor de um governo criminoso. Nunca a opini\u00e3o em si, que n\u00e3o merece respeito algum.</p>\n<p>\u2013 Aelton Freitas (PR-MG), pregando respeito \u00e0 diverg\u00eancia, liberou a bancada do PR para votar como quiser. Estamos de olho, Fernando Giacobo.</p>\n<p>\u2013 Rog\u00e9rio Rosso (PSD-DF), presidente da comiss\u00e3o do impechment, onde votou a favor do relat\u00f3rio, destaca que STF validou todo o processo.</p>\n<p>\u2013 Rog\u00e9rio Rosso diz que bancada do PSD votar\u00e1 SIM ao relat\u00f3rio de Jovair Arantes favor\u00e1vel ao impeachment e \u00e9 aplaudido. \u201cViva a democracia!\u201d</p>\n<p>\u2013 Fernando Coelho Filho (PSB-PE): \u201cTenho muito respeito\u201d a Dilma, mas ela \u201cperdeu a credibilidade\u201d para uma agenda m\u00ednima que resgate o pa\u00eds.</p>\n<p>\u2013 Fernando Coelho Filho (PSB-PE): \u201cN\u00e3o \u00e9 hora de ter medo, \u00e9 hora de ter coragem e \u00e9 por isso que n\u00f3s dizemos SIM ao impeachment e ao Brasil\u201d.</p>\n<p>\u2013 Pauderney Avelino (DEM-AM) homenageia imprensa, juiz S\u00e9rgio Moro, STF, MPF, PF, TCU e C\u00e2mara \u2013 e orienta o DEM a votar pelo impeachment.</p>\n<p>\u2013 M\u00e1rcio Marinho (PRB-BA), que \u00e9 negro, ratifica posi\u00e7\u00e3o dos 22 parlamentares do PRB pela admissibilidade do impeachment. \u201cElite branca\u201d.</p>\n<p>\u2013 Wilson Filho (PTB-PB): \u201cA presidente n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de reverter o quadro e precisamos de mudan\u00e7as urgentes.\u201d PTB vota SIM ao impeachment.</p>\n<p>\u2013 Wilson Filho (PTB-PB) ressaltou a capacidade de ser de esquerda e ao mesmo tempo n\u00e3o admitir os erros do governo do PT. Muito bem, deputado.</p>\n<p>\u2013 Arnaldo Faria de S\u00e1 (PTB-SP) lembra que Dilma prometeu n\u00e3o mexer nos direitos trabalhistas nem que a vaca tossisse e a vaca tossiu. Cof-cof.</p>\n<p>\u2013 Weverton Rocha (PDT-MA) grita chav\u00f5es at\u00e9 ter som do microfone cortado. Puxa coro governista, mas oposi\u00e7\u00e3o reage. PDT mortadela vota n\u00e3o.</p>\n<p>\u2013 Genecias Noronha (SD-CE) encaminha pelo Solidariedade voto SIM ao impeachment para \u201clivrar o pa\u00eds da Rep\u00fablica da Jararaca\u201d.</p>\n<p>\u2013 Paulo Pereira da Silva (SD-SP) puxa a cantoria: \u201cDilma, vai embora que o Brasil n\u00e3o quer voc\u00ea / e leve o Lula junto e os vagabundos do PT\u201d.</p>\n<p>\u2013 Quem deveria argumentar contra o objeto da den\u00fancia s\u00e3o os governistas. A oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 venceu o debate a respeito na comiss\u00e3o do impeachment.</p>\n<p>\u2013 Renata Abreu (PTN-SP) encaminha voto SIM ao impeachment. Cada deputado do partido nanico repete o voto sim na tribuna. Ok. Nanica \u00e9 a Dilma.</p>\n<p>\u2013 MARCO AUR\u00c9LIO MELLO NEGA LIMINAR PARA SUSPENDER VOTA\u00c7\u00c3O DO IMPEACHMENT. Nem o ministro 247 se arriscou a tamanho golpe para salvar Dilma.</p>\n<p>\u2013 Daniel Almeida (PCdoB-BA) repete chav\u00f5es comunistas, chama Temer de \u201cconspirador\u201d e diz que \u201co golpe n\u00e3o passar\u00e1\u201d. PCdoB vota n\u00e3o ao Brasil.</p>\n<p>\u2013 Andre Moura (PSC-CE) diz que vivemos maior crise da nossa hist\u00f3ria e base do impeachment \u00e9 legal. Chama governistas de \u201cminoria ruidosa\u201d.</p>\n<p>\u2013 Andre Moura (PSC-CE) elogia as qualidades morais e pol\u00edticas de Temer e encaminha voto SIM do PSC ao impeachment.</p>\n<p>\u2013 Rubens Bueno (PPS-PR): \u201cEnfrentamos todas as fal\u00e1cias do governo\u201d e \u201cdeixamos claras as pedaladas fiscais\u201d. Clar\u00edssimas!</p>\n<p>\u2013 Rubens Bueno (PPS-PR): \u201cA corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada \u00e0 marca do PT e est\u00e1 em seu DNA\u201d. Algu\u00e9m explique aos petistas o que \u00e9 DNA.</p>\n<p>\u2013 Rubens Bueno (PPS-PR) cita os numerosos crimes do governo e do PT e diz: \u201c\u00c9 hora de retirar essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa do poder\u201d.</p>\n<p>\u2013 Rubens Bueno (PPS-PR): \u201cO governo Dilma n\u00e3o destruiu apenas o valor da nossa moeda, mas o sonho de milh\u00f5es de brasileiros\u201d. PPS vota SIM.</p>\n<p>\u2013 Givaldo Carimb\u00e3o (PHS-AL) diz ser o \u00fanico do PHS a votar contra impeachment e agradece compreens\u00e3o. Os outros 6 deputados votar\u00e3o a favor.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle4\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>\u2013 Sarney Filho (PV-MA) diz que PV vota por unanimidade a favor do impeachment. O impeachment \u00e9 verde.</p>\n<p>\u2013 Ivan Valente (PSOL-SP) diz que PSOL, claro, vota contra impeachment e cita den\u00fancias contra Cunha, como se refutasse acusa\u00e7\u00e3o contra Dilma.</p>\n<p>\u2013 Ronaldo Fonseca (PROS-DF): \u201cA Constitui\u00e7\u00e3o garante este ato. N\u00e3o \u00e9 golpe! Esse papo parece uma diarreia verbal que ningu\u00e9m suporta mais.\u201d</p>\n<p>\u2013 Ronaldo Fonseca (PROS-DF) diz que PROS vota sim ao impeachment e critica Erika Kokay (PT-DF), a quem Cunha d\u00e1 1 minuto de resposta. Zzzzz\u2026</p>\n<p>\u2013 Alessandro Molon (Rede-RJ), ex-PT que nunca deixou de s\u00ea-lo, diz que Rede se divide sobre impeachment e ataca Cunha. Exime STF por covardia.</p>\n<p>\u2013 Molon insiste na tese de vingan\u00e7a de Cunha. Vingan\u00e7a \u00e9 parte da pol\u00edtica, Molon. S\u00e3o necess\u00e1rios 342 \u201cvingativos\u201d para impeachment passar.</p>\n<p>\u2013 Desesperado, Silvio Costa (PTdoB-PE) chama Cunha de \u201ccanalha\u201d, \u201cbandido\u201d e \u201cladr\u00e3o\u201d, que \u201cj\u00e1 devia estar preso\u201d. Exime STF porque \u00e9 covarde.</p>\n<p>\u2013 Ap\u00f3s acusar oposi\u00e7\u00e3o de PCC: Partido da Corja do Cunha, Silvio Costa diz que governo ganhar\u00e1 por 3 votos. Mas 348 pr\u00f3 j\u00e1 assinaram presen\u00e7a.</p>\n<p>\u2013 Alfredo Kaefer (PSL-PR): \u201cContra fatos n\u00e3o h\u00e1 argumentos\u201d. Dilma \u201ccometeu crime. N\u00e3o zelou pelas contas, gastou sem autoriza\u00e7\u00e3o\u201d. Vota sim.</p>\n<p>\u2013 N\u00e3o tenho garantia alguma sobre placares. Pode haver trai\u00e7\u00e3o dos dois lados. Deputados podem ter dito uma coisa e fazerem outra. S\u00f3 informo.</p>\n<p>\u2013 N\u00e3o, Junior Marreca (PEN-MA), o impeachment n\u00e3o \u00e9 por impopularidade. Pare de teatro. S\u00e3o R$ 60 bilh\u00f5es de financiamento for\u00e7ado dos bancos.</p>\n<p>\u2013 Weliton Prado (PMB-MG) quer que todo mundo seja punido: Dilma, Temer, A\u00e9cio\u2026 Mas s\u00f3 Dilma est\u00e1 em jogo agora, Weliton. \u00c9 sim e pronto.</p>\n<p>\u2013 O Globo: \u201cGoverno estima ter apenas 130 votos contra impeachment\u201d. Desespero. P\u00e2nico. Histeria.</p>\n<p>\u2013 Governo s\u00f3 tem 7 votos no PMDB: Picciani, Celso Pansera, Elcione Barbalho, Jo\u00e3o Marcelo, Marcelo Castro, Simone Morgado e Valtenir Pereira.</p>\n<p>\u2013 L\u00edder do governo na C\u00e2mara, Jos\u00e9 Guimar\u00e3es (PT-CE), cujo assessor foi preso em 2005 com 100.000 d\u00f3lares escondidos na cueca, diz que mimimi.</p>\n<p>\u2013 J\u00e1 s\u00e3o 505 deputados registrados no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Governo tentava esvaziar vota\u00e7\u00e3o, estimulando a covardia alheia, mas n\u00e3o conseguiu.</p>\n<p><strong><em>Come\u00e7a a vota\u00e7\u00e3o nominal dos deputados (comento alguns):</em></strong></p>\n<p>\u2013 Alceu Moreira (PMDB-RS) vota sim ao impeachment \u201cpelo fim da vagabundiza\u00e7\u00e3o remunerada\u201d. Grande momento.</p>\n<p>\u2013\u00a0Pompeo de Mattos (PDT-RS) realmente foi l\u00e1 e declarou absten\u00e7\u00e3o (pr\u00f3-Dilma) \u201ccontra a corrup\u00e7\u00e3o\u201d. C\u00famulo da covardia c\u00ednica.</p>\n<div id=\"attachment_46613\" style=\"width:310px;\" class=\"wp-caption aligncenter\">\n<a href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/11/pompeo-de-mattos-64-1024x680.jpg\"><img class=\"wp-image-46613 size-medium\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/11/pompeo-de-mattos-64-1024x680-300x199.jpg\" alt=\"Pompeo-de-Mattos-64-1024x680\" width=\"300\" height=\"199\"></a></p>\n<p class=\"wp-caption-text\">Pompeo</p>\n</div>\n<p>\u2013 Um governista votou\u00a0\u201ccontra os fascista, contra os oportunista\u201d e contra o plural.</p>\n<p>\u2013\u00a0Muito bem, Giacobo! Tremeu com a press\u00e3o! Votou sim! Fez Lula de bobo!</p>\n<p>\u2013\u00a0Boa, Paulo Eduardo Martins (PSDB-PR)! Era suplente, assumiu\u00a0vaga e participou deste momento hist\u00f3rico com um SIM.</p>\n<p>\u2013 Lula perdeu voto de Alfredo Nascimento, seu ministro por 8 anos. Votou SIM, que agora j\u00e1 tem mais que o triplo que o N\u00c3O. Governo em p\u00e2nico.</p>\n<p>\u2013 Hissa Abrah\u00e3o (PDT-AM) estava na lista de supostos indecisos que o PT divulgou para milit\u00e2ncia fazer press\u00e3o. Votou SIM pelo impeachment.</p>\n<p>\u2013 O relator Jovair Arantes quase esqueceu de dizer o SIM t\u00e3o \u00f3bvio era o seu voto. Cumpriu o seu papel, Jovair.</p>\n<p>\u2013 \u201cMaioria dos deputados que n\u00e3o opinaram em enquete do Globo vota a favor do impeachment\u201d, diz jornal. Falei que placar de jornais era assim.</p>\n<p>\u2013 Alberto Fraga (DEM-DF) vota SIM para salvar o Brasil \u201cdessa ladroagem que \u00e9 o PT\u201d. Neste momento, o SIM tem quase 4 vezes o N\u00c3O.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle5\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>\u2013 \u00c9rika Kokay (PT-DF) \u00e9 <a href=\"http://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/cultura/videos-mostram-esquerdistas-mentindo-sobre-populacao-carceraria-do-pais-veja-bem-com-felipe-moura-brasil/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aquela que dizia</a> que Brasil tem proporcionalmente a 2\u00aa maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo. Na verdade, \u00e9 a 31\u00aa.</p>\n<p>\u2013 Leo de Britto (PT-AC), que votou \u201cN\u00c3O\u201d, \u00e9 aquele que gritou no s\u00e1bado: \u201cN\u00e3o \u00e0 democracia!\u201d (<a href=\"http://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/cultura/video-deputado-do-pt-grita-nao-a-democracia/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">V\u00eddeo aqui</a>.)</p>\n<p>\u2013 Ainda estou digerindo Sib\u00e1 Machado (PT-AC) falando em Harvard e MIT.</p>\n<p>\u2013 #ImpeachmentDay \u00e9 primeiro lugar nos trend topics do Twitter. O Brasil \u00e9 maior que a turma da mortadela.</p>\n<p>\u2013 Vict\u00f3rio Galli (PSC-MT)\u00a0vota SIM e diz: \u201cJ\u00e1 dizia Olavo de Carvalho na d\u00e9cada de 1990 que PT daria PT no Brasil: perda total!\u201d Grande momento!</p>\n<p>(<a href=\"http://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/cultura/video-deputado-vota-sim-ao-impeachment-citando-olavo-de-carvalho/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">V\u00eddeo aqui</a>.)</p>\n<p>\u2013 \u201cSaquearam a nossa Rep\u00fablica, mas hoje resgataremos a esperan\u00e7a do povo brasileiro\u201d, diz Bruna Furlan (PSDB-SP), votando SIM.</p>\n<p>\u2013 Celso Russomano (PRB-SP) vota SIM ao impeachment. Aqui e agora.</p>\n<p>\u2013 Folha: \u201cClima entre apoiadores do governo em Bras\u00edlia, SP e Rio j\u00e1 \u00e9 de derrota\u201d. Imagine entre blogueiros petistas com patroc\u00ednio estatal.</p>\n<p>\u2013 Eduardo Bolsonaro (PSC-SP) vota SIM (\u201ce Lula e Dilma na cadeia\u201d) citando 59 milh\u00f5es de votos contra desarmamento. PT golpista ignora urnas.</p>\n<p>\u2013 Votos SIM passaram da metade do necess\u00e1rio para impeachment avan\u00e7ar. Votos N\u00c3O/ABS./FALT. n\u00e3o chegaram a 1/3 do necess\u00e1rio para barrar.</p>\n<p>\u2013 Major Olimpio (PDT-SP), que vive defendendo a pol\u00edcia contra a esquerda defensora dos bandidos, gritou que Dilma \u00e9 uma vergonha e votou SIM.</p>\n<p>\u2013 Relembro: a quase totalidade dos 513 deputados (h\u00e1 alguns suplentes) foi eleita diretamente pelas urnas, inclusive para impichar criminosos.</p>\n<p>\u2013 Marco Feliciano (PSC-SP) votou SIM e disse: \u201cOlavo tem raz\u00e3o\u201d. Ao contr\u00e1rio de militantes, deputado aprendeu com erros, estudou e melhorou.</p>\n<p>\u2013 O cantor e deputado S\u00e9rgio Reis (PRB-SP) votou SIM pelo impeachment. Obrigado, boiadeiro, que Deus v\u00e1 lhe acompanhando\u2026</p>\n<p>\u2013 Tiririca \u00e9 nosso, arr\u00e1, urru! Governo contava com voto dele, mas ele notou que palha\u00e7ada tem limite.</p>\n<p>\u2013 Olavo de Carvalho nos trend topics: milit\u00e2ncia e alguns jornalistas n\u00e3o o perdoam por ter <a href=\"http://www.buscape.com.br/o-minimo-que-voce-precisa-saber-para-nao-ser-um-idiota-olavo-de-carvalho-8501402516#precos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">diagnosticado certo o PT</a>.</p>\n<p>\u2013 Waldir Maranh\u00e3o (PP-MA) confirma voto \u201cn\u00e3o\u201d. Se governo cair e PP expuls\u00e1-lo, ficar\u00e1 sem mortadela. Mas talvez possa visitar Lula na cadeia.</p>\n<p>\u2013 Estados que elegeram Dilma em 2010 e 2014, Amazonas, Par\u00e1 e Tocantins votaram a favor do impeachment. Nunca \u00e9 tarde para reconhecer o erro.</p>\n<p>\u2013 C\u00e2mara autorizar\u00e1 o impeachment, projeta (at\u00e9 o) Datafolha. O Vox Populi deve projetar amanh\u00e3.</p>\n<p>\u2013 \u00danico prefeito que PSOL elegeu no estado do RJ, em Itaocara, chegou a ser cassado (depois reassumiu). Agora psolistas querem falar de hipocrisia.</p>\n<p>\u2013 Cunha vota SIM. \u201cQue Deus tenha miseric\u00f3rdia desta na\u00e7\u00e3o\u201d. Arranca risos de todos os lados.</p>\n<p>\u2013 Glauber Braga (PSOL-RJ): \u201cEu voto por Marighella.\u201d Vota por um terrorista de extrema esquerda, que defendia abertamente execu\u00e7\u00f5es sum\u00e1rias.</p>\n<p>\u2013 Jandira Feghali e Jean Wyllys fazem teatro, xingando todo mundo. Leonardo Picciani diz que jurou cumprir Constitui\u00e7\u00e3o e vota contra ela.</p>\n<p>\u2013 Cardozo e Jaques Wagner falar\u00e3o ap\u00f3s resultado. Se impeachment avan\u00e7ar, Brasil estar\u00e1 em festa, sem dar o menor ouvido.</p>\n<p>\u2013 Que Cunha entra para hist\u00f3ria do pa\u00eds hoje, como citam Bolsonaro e Maia, \u00e9 s\u00f3 fato, seja condenado ou n\u00e3o. Hist\u00f3ria acolhe tudo. At\u00e9 Dilma.</p>\n<p>\u2013 \u00c0s 21h25: faltam menos votos para o SIM vencer do que para N\u00c3O.</p>\n<p>\u2013 Votos superam o esperado pela oposi\u00e7\u00e3o. Governo conta trai\u00e7\u00f5es em PP, PDT, PR, PSD\u2026 Trair o governo do PT \u00e9 fazer o bem ao Brasil.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle6\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>\u2013 Lucio Vieira Lima (PMDB-BA): \u201cPela nossa contabilidade estamos com 3 votos a + que esperado; se permanecesse assim, terminar\u00edamos com 373\u2033.</p>\n<p>\u2013 Deputado \u00e9 vaiado ao dizer que Clarissa Garotinho n\u00e3o votou porque est\u00e1 gr\u00e1vida. Governo prometeu ao pai dela ajuda \u00e0 prefeitura de Campos.</p>\n<p>\u2013 Caio Narcio (PSDB-MG): \u201cPara os jovens que est\u00e3o l\u00e1 fora nas ruas: \u2018ver\u00e1s que um filho teu n\u00e3o foge \u00e0 luta!\u2019. SIIIIIIIIIIIIIIMMMMMM!\u201d.</p>\n<p>\u2013 Delegado Edson Moreira (PR/MG) vota \u201cSIM\u201d pelo \u201csaudoso Celso Daniel\u201d. (V\u00eddeo deste blog sobre o caso do prefeito assassinado: <a href=\"http://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil/cultura/video-especial-o-curioso-caso-de-celso-daniel/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AQUI</a>.)</p>\n<p>\u2013 Folha: \u201cNo Planalto, aliados de Dilma reconhecem derrota na C\u00e2mara.\u201d Matem\u00e1tica de Temer est\u00e1 vencendo matem\u00e1tica (13 \u2013 4 = 7) de Dilma.</p>\n<p>[youtube <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=MBgLYsMkT8M?feature=oembed&#038;w=500&#038;h=375%5D\" rel=\"nofollow\">https://www.youtube.com/watch?v=MBgLYsMkT8M?feature=oembed&#038;w=500&#038;h=375%5D</a></p>\n<p>\u2013\u00a0Governistas acusam opositores de n\u00e3o falar do crime. Mentira. V\u00e1rios falaram. E nem precisam. Essa hora \u00e9 de votar. Debate foi na comiss\u00e3o.</p>\n<p>\u2013 Globo:\u00a0\u201cGoverno admite derrota em vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara e vai centrar luta no Senado\u201d. Planalto estima 130 votos. Mais prova do quanto mentiram.</p>\n<p>\u2013\u00a0Raquel Muniz (PSD-MG) \u00e9 mais uma mulher que vota a favor do impeachment de Dilma. E Jean Wyllys ainda falou que impeachment era \u201csexista\u201d\u2026</p>\n<p>\u2013 Jair\u00a0Bolsonaro disse que Jean Wyllys errou cusparada, informa Leandro Staudt. Bolsonaro desviou e o\u00a0atingido foi\u00a0Luiz Carlos Heinze\u00a0(PP-RS). Eca.</p>\n<p>\u2013\u00a0Bacelar (PR-BA) diz que, com derrota consolidada, poderia ser oportunista e votar sim, mas vota n\u00e3o, como se lealdade a Dilma fosse nobreza.</p>\n<p>\u2013\u00a0Datafolha: Ato pr\u00f3-impeachment na Paulista re\u00fane 250 mil pessoas; no Anhangaba\u00fa, 47 mil militantes pr\u00f3-Dilma. At\u00e9 no Datafolha \u00e9 goleada.</p>\n<p>\u2013 Tia Eron (PRB-BA), negra e nordestina, diz que n\u00e3o quer \u201cmigalhas do governo\u201d e que existe sim \u201cconfigura\u00e7\u00e3o do crime de responsabilidade\u201d.</p>\n<p>\u2013 Aguinaldo Ribeiro (PP-PB) diz que n\u00e3o \u00e9 dia de celebra\u00e7\u00e3o e vota SIM. Se C\u00e2mara autorizar, \u00e9 celebra\u00e7\u00e3o, sim, senhor. Punir crime \u00e9 alegria.</p>\n<p><a href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/11/camara-now.jpg\"><img class=\"aligncenter size-medium wp-image-46624\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/11/camara-now-225x300.jpg\" alt=\"Camara now\" width=\"225\" height=\"300\"></a></p>\n<p>\u2013\u00a0Faltam 10 votos! Come\u00e7ou a contagem regressiva para o R\u00e9veillon do impeachment.</p>\n<p>\u2013\u00a010, 9, 8, 7, 6, 5\u2026</p>\n<p>\u2013 ACABOU! BRASIIIIIIILLLLLLLLL! BRUNO ARA\u00daJO FECHA O CAIX\u00c3O DO PT!</p>\n</p>\n<blockquote class=\"twitter-video\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Bruno Araujo deu o voto 342. <a href=\"https://t.co/NN8SgjEj5l\">pic.twitter.com/NN8SgjEj5l</a></p>\n<p>\u2014 Andr\u00e9ia Sadi (@AndreiaSadi) <a href=\"https://twitter.com/AndreiaSadi/status/721884929240535044\">18 de abril de 2016</a>\n</p>\n</blockquote>\n<p>\u2013\u00a0Silvio Costa, que antes da vota\u00e7\u00e3o tirou onda de que governo tinha votos, agora \u00e9 ridicularizado na C\u00e2mara: \u201cN\u00e3o chora!\u201d, gritam deputados.</p>\n<p>\u2013 Placar final: 367 (como dizia a oposi\u00e7\u00e3o) x 146. PT \u00e9 s\u00f3 mentira.</p>\n<p>(Em breve, mais informa\u00e7\u00f5es e coment\u00e1rios.)</p>\n<p><em><strong>Felipe Moura Brasil</strong>\u00a0\u23af\u00a0<a href=\"http://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http://veja.abril.com.br/blog/felipe-moura-brasil</a></em></p>\n<p><em>Siga no\u00a0<a href=\"http://twitter.com/BlogDoPim\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Twitter</a>, no\u00a0<em><a href=\"http://www.facebook.com/felipe.m.brasil\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Facebook</a>\u00a0e</em>\u00a0na\u00a0<a href=\"https://www.facebook.com/FelipeMouraBrasil\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fan Page</a>.</em></p>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</section>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t  <div class=\"ads fixed-ad\">\n\t\t\t    <span class=\"title\">Publicidade</span>\n\t\t\t    <div id=\"abrAD_leaderboard1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"970x250,970x90,970x150,728x90\"></div>\n\t\t\t  </div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n<div id=\"taboola-below-article-thumbnails\"></div>\n<script type=\"text/cjs\">\n  window._taboola = window._taboola || [];\n  function pushTaboola(oEvent) {\n      if( ( ($(window).height() + 300 + $(document).scrollTop()) >= $('#taboola-below-article-thumbnails').offset().top ) && ( false === $('#piano_offer').is(':visible') ) ) {\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({article:'auto'});!function (e, f, u, i) {if (!document.getElementById(i)){ e.async = 1;e.src = u;e.id = i; f.parentNode.insertBefore(e, f);}}(document.createElement('script'), document.getElementsByTagName('script')[0], '//cdn.taboola.com/libtrc/editoraabril-network/loader.js', 'tb_loader_script');if(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function'){window.performance.mark('tbl_ic');}\n\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});\n\n        _taboola.push({mode: 'alternating-thumbnails-a',container: 'taboola-below-article-thumbnails', placement: 'Below Article Thumbnails', target_type: 'mix'});\n        window.removeEventListener('scroll', pushTaboola);\n      }\n  }\n  window.addEventListener('scroll', pushTaboola);\n</script>\n\t\t\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t</div>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/cjs.js?ver=2.0.13'></script>\n<script>\nvar adsRule = \"stickyAd\";\n</script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery-3.4.1.min.js?ver=2.0.13'></script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/vendor/jquery.lazysizes.min.js?ver=2.0.13' async></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/footer.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue-validation.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/blocks.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery.isinviewport.min.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/single.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/player.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/blog-menu.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://news.google.com/swg/js/v1/swg.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-paywall/js/paywall.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='//www.instagram.com/embed.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://platform.twitter.com/widgets.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'1440707',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '1440707' ]);\n</script>\n\n    <section class=\"sidebar-above-footer\">\n      <div id=\"abril_barra_assine_widget-6\" class=\"widget widget_abril_barra_assine_widget\"> <section class=\"f-brands\">\n  <div class=\"container\">\n    <img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/assine_logo.svg\" alt=\"Assine Abril\" aria-label=\"Assine Abril\" class=\"lazyload\">\n    <div class=\"row\">\n      \t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a09,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja S\u00e3o Paulo</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja S\u00e3o Paulo\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Rio</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Rio\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a04,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Superinteressante</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Superinteressante\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Voc\u00ea S/A</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Voc\u00ea S/A\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Sa\u00fade</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Sa\u00fade\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t  \t</div>\n    <!-- monta url assine -->\n          <!-- fim -->\n  <p>Leia tamb\u00e9m no <a href=\"https://www.goread.com.br/?utm_campaign=sr_ve_botaocapa&utm_medium=editorial&utm_source=sites-parceiros\"><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/logo_goread.svg\" alt=\"GoRead\" aria-label=\"Logo Veja\" class=\"lazyload\"></a></p>  \n  </div>\n</section></div>    </section>\n  \n<footer>\n  <div class=\"f-social\">\n    <div class=\"container\">\n                      <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n\n      <ul>\n        <li>Siga</li>\n        <li id=\"menu-item-41059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41059\"><a href=\"http://facebook.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Facebook VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41060\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41060\"><a href=\"http://www.twitter.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Twitter VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41062\"><a href=\"https://www.youtube.com/user/vejapontocom\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Youtube VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41063\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41063\"><a href=\"https://www.instagram.com/vejanoinsta/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Instagram VEJA</span></a></li>\n      </ul>\n    </div>\n  </div>\n\n  <div class=\"f-links\">\n    <div class=\"container\">\n      <div class=\"row\">\n        <div class=\"col-s-12 col-l-2\">\n          <svg viewBox=\"0 0 118.32 36.309\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n<g transform=\"translate(-.006 -.111)\" fill=\"#a0a0a0\" data-name=\"Group 17\">\n<path transform=\"translate(44.629 .112)\" d=\"M21.938,36.009H10.021a17.151,17.151,0,0,0,2.9-9.2c0-3.317-.219-5.084-1.573-7.441a6.326,6.326,0,0,1-5.775,3.261,9.628,9.628,0,0,1-4.262-1,10.622,10.622,0,0,1,2.3-4.006A9.035,9.035,0,0,1,.055,14.645L0,14.581a11.981,11.981,0,0,1,3.485-2.313A9.509,9.509,0,0,1,.81,7.426l.2-.056A13.7,13.7,0,0,1,4.63,6.7a7.1,7.1,0,0,1,1.817.24c-.5-1.669-.694-3.667,1.3-6.945,2.554,1.358,3.889,2.687,4.464,4.442A10.007,10.007,0,0,1,15.066,2a7.98,7.98,0,0,1,1.5,2.693c1.38-1.81,2.683-2.358,4.841-3.265,1.017,2.678,1.17,4.46.547,6.355a6.416,6.416,0,0,1,.834.814c1.218-2.92,4.638-3.762,6.567-4,.733,3.343.323,5.5-1.415,7.448a7.575,7.575,0,0,1,4.777,2.94,7.286,7.286,0,0,1-4.784,3.045,9.313,9.313,0,0,1,1.494,4.029,9.356,9.356,0,0,1-3.153.553,6.924,6.924,0,0,1-3.291-.759A4.849,4.849,0,0,1,20.7,19.2c-1.5,2.544-1.664,4.353-1.664,7.6a17.157,17.157,0,0,0,2.9,9.2ZM7.994,17.823A4.2,4.2,0,0,0,3.8,20.586a7.029,7.029,0,0,0,1.785.244,4.623,4.623,0,0,0,4.344-2.72A7.01,7.01,0,0,0,7.994,17.823Zm15.02-.155a5.369,5.369,0,0,0-.85.068A3.675,3.675,0,0,0,26.03,20.8a5.523,5.523,0,0,0,1.094-.112C26.974,19.19,25.515,17.668,23.014,17.668Zm-4.935-3.5h0a4.34,4.34,0,0,0-1.71,3.068,4,4,0,0,0,1.062,3.107,3.982,3.982,0,0,0,1.614-2.721,4.508,4.508,0,0,0-.966-3.453ZM16.39,12.295a5.132,5.132,0,0,0-3.548,1.289,5.075,5.075,0,0,0-1.553,3.047c.107.009.224.014.345.014A5.028,5.028,0,0,0,16.553,12.3Zm10.356,1.483a4.862,4.862,0,0,0-3.529,1.312,4.872,4.872,0,0,0,3.5,1.2,4.151,4.151,0,0,0,3.328-1.263A4.437,4.437,0,0,0,26.746,13.778Zm-21.274.006a4.146,4.146,0,0,0-2.779,1,4.28,4.28,0,0,0,3.225,1.453,5.071,5.071,0,0,0,2.948-1A4.465,4.465,0,0,0,5.473,13.784ZM21.081,9.455a4.434,4.434,0,0,0,.016,6.364A4.866,4.866,0,0,0,22.32,12.3,4.079,4.079,0,0,0,21.081,9.455ZM4.565,8.561a8.323,8.323,0,0,0-1.387.123c.977,2.464,3.179,3.822,6.2,3.822.3,0,.605-.013.917-.04C8.993,9.876,7.065,8.561,4.565,8.561ZM27.8,6.79a4.535,4.535,0,0,0-2.9,1.822,4.638,4.638,0,0,0-.857,3.5A4.212,4.212,0,0,0,27,10.312,4.707,4.707,0,0,0,27.8,6.79ZM14.577,4.605h0a5.178,5.178,0,0,0-1.3,6.882,5.034,5.034,0,0,0,1.3-6.882Zm5.711-.713a5.818,5.818,0,0,0-2.852,3.023,4.837,4.837,0,0,0-.065,3.454,5.079,5.079,0,0,0,2.564-2.458A5.657,5.657,0,0,0,20.288,3.892ZM8.474,2.592a5.017,5.017,0,0,0,1.8,6.485A5,5,0,0,0,8.474,2.592Z\" data-name=\"Fill 1\"/>\n<path transform=\"translate(75.194 21.716)\" d=\"M3.046,14.4H0L5.195,0H9.01l5,14.4-3.156,0L9.817,11.351h-5.7L3.046,14.4Zm4-11.591L4.918,8.958H9.042L7.047,2.813Z\" data-name=\"Fill 2\"/>\n<path transform=\"translate(102.15 25.983)\" d=\"M2.658,1.988C3.3.412,5.016-.037,6.51,0V2.758C3.156,2.285,2.965,4.2,2.965,5.321v4.817H0V.124H2.658V1.988\" data-name=\"Fill 3\"/>\n<path transform=\"translate(110.11 21.716)\" d=\"M2.993,14.4H0V4.39H2.993V14.4Zm0-12.081H0V0H2.993V2.322Z\" data-name=\"Fill 4\"/>\n<path transform=\"translate(115.34 21.716)\" d=\"M0,14.4H2.988V0H0Z\" data-name=\"Fill 5\"/>\n<path transform=\"translate(90.407 21.716)\" d=\"M6.075,14.7A3.319,3.319,0,0,1,3,12.985V14.4H0V0H3V5.544A3.4,3.4,0,0,1,5.693,4.132,4.217,4.217,0,0,1,9.148,5.753,5.924,5.924,0,0,1,10.292,9.4a6.455,6.455,0,0,1-1.011,3.618A3.737,3.737,0,0,1,6.075,14.7ZM5.238,6.085C3.891,6.085,3.02,7.39,3.02,9.411c0,1.927.932,3.326,2.217,3.326,1.192,0,2.125-1.461,2.125-3.326C7.363,7.421,6.509,6.085,5.238,6.085Z\" data-name=\"Fill 6\"/>\n<path transform=\"translate(.006 25.874)\" d=\"M41.026,10.35c-2.934,0-4.549-1.793-4.549-5.049a5.436,5.436,0,0,1,1.439-3.892A4.759,4.759,0,0,1,41.367,0c2.892,0,4.551,1.835,4.551,5.033C45.918,8.164,43.906,10.35,41.026,10.35Zm.164-8.613c-1.321,0-2.654,1.038-2.654,3.356,0,2.26.932,3.5,2.625,3.5,1.342,0,2.7-1.056,2.7-3.415C43.857,2.961,42.91,1.737,41.19,1.737ZM22.782,10.35c-2.64,0-3.869-1.156-3.869-3.639V.163h1.927v6.43c0,1.509.621,2.153,2.075,2.153,1.515,0,2.106-.654,2.106-2.331V.163h1.912V6.3C26.933,8.948,25.5,10.35,22.782,10.35ZM5.054,10.334C1.889,10.334,0,8.491,0,5.4A5.291,5.291,0,0,1,1.5,1.53,5.687,5.687,0,0,1,5.6.016a10.216,10.216,0,0,1,2.83.429l-.3,1.8a7.388,7.388,0,0,0-2.653-.5,3.383,3.383,0,0,0-2.436.9A3.523,3.523,0,0,0,2.09,5.227c0,2.142,1.161,3.37,3.186,3.37a4.27,4.27,0,0,0,1.275-.179V4.93H8.479V9.711A9.373,9.373,0,0,1,5.054,10.334Zm7.382-.147H10.509V.163C11.253.121,12.14.1,13.385.1c2.444,0,3.632.923,3.632,2.821a2.8,2.8,0,0,1-2.55,2.792c.2.269.406.543.6.808l.215.292,2.4,3.367-2.385,0L12.51,6.044h-.074v4.142Zm.755-8.509a5.381,5.381,0,0,0-.755.045v2.9c.133.014.4.03.7.03,1.151,0,1.867-.586,1.867-1.53C15,2.149,14.409,1.678,13.192,1.678Zm17.95,8.508H29.215V.163C29.976.122,30.828.1,31.9.1c2.421,0,3.81,1.131,3.81,3.1,0,2.047-1.61,3.476-3.914,3.476a5.035,5.035,0,0,1-.652-.031v3.533Zm.682-8.508c-.236,0-.459,0-.682.016v3.34a3.774,3.774,0,0,0,.564.045,1.786,1.786,0,0,0,2-1.753C33.707,2.248,33.055,1.678,31.823,1.678Z\" data-name=\"Fill 7\"/>\n</g>\n</svg>\n        </div>\n\n        <!-- Menu das marcas -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-6\">\n          <div class=\"menu-sites-abril-container\"><ul id=\"menu-sites-abril\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3370922\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370922\"><a href=\"https://bebe.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Beb\u00ea.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370923\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370923\"><a href=\"https://boaforma.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Boa Forma</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995251\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995251\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://capricho.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Capricho</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995254\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995254\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://casacor.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">CASACOR</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995255\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995255\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://claudia.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Claudia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3498438\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3498438\"><a href=\"https://elasticaoficial.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">el\u00e1stica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995261\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995261\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://guiadoestudante.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Guia do Estudante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995264\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995264\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995265\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995265\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://quatrorodas.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quatro Rodas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995267\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995267\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://super.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Superinteressante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370924\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370924\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Rio</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995269\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995269\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA S\u00e3o Paulo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995266\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995266\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://saude.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995270\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995270\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://viagemeturismo.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Viagem e Turismo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3352646\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3352646\"><a href=\"https://vocesa.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Voc\u00ea S/A</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <!-- Links do rodap\u00e9 -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-4\">\n          <div class=\"menu-links-de-rodape-container\"><ul id=\"menu-links-de-rodape\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3326217\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326217\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326204\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326204\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Grupo Abril</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326210\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326210\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica-de-privacidade/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica de privacidade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995275\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1995275\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/como-desativar-adblock/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Como desativar o AdBlock</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326216\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326216\"><a href=\"https://www.sac.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril SAC</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326222\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326222\"><a href=\"http://publicidade.abril.com.br/?utm_source=abril.Com&#038;utm_medium=referral&#038;utm_campaign=abril.com\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Anuncie</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <div class=\"col-s-12\">\n          <nav>\n            <div class=\"menu-veja2-footer-container\"><ul id=\"menu-veja2-footer\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3359579\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359579\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/#quem-somos\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quem Somos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359575\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359575\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/fale-conosco/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Fale conosco</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359576\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359576\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/termos-de-uso/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Termos e condi\u00e7\u00f5es</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370929\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370929\"><a href=\"https://www.vagas.com.br/empregos/abril-digital\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Trabalhe conosco</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n\n          <p>Copyright &copy; Abril M\u00eddia S A. Todos os direitos reservados.</p>\n        </div>\n      </div>\n    </div>\n  </div>\n</footer>\n\n\n  <div id=\"abrAD_dhtml\"></div>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'1440707',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '1440707' ]);\n</script>\n\n    <script>\n        var bannerTime = 5000;\n            abrConfSite = {\n            \"adsTargets\": \"editorias=Brasil;tags=patrocinado, , campanha-patrocinado, \",\n            \"abrAdsArea\": \"veja\\/brasil\"        }\n            if($(window).width() < 991) {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master_smartphone.json\";\n        } else {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master.json\";\n        }\n    </script>\n</body>\n</html>\n"}