{"fileid": "veja.abril.com.br___economia_ao-vivo-comissao-especial-vota-relatorio-da-previdencia_", "url": "https://veja.abril.com.br/economia/ao-vivo-comissao-especial-vota-relatorio-da-previdencia/", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "veja", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-BR\" class=\"veja\" dir=\"ltr\">\n  <head>\n\t  <!-- In\u00edcio do Objeto de dados -->\n<script>\n\tvar customData = {\"tag\":[\"Aposentadoria\",\"C\u00e2mara dos Deputados\",\"Reforma da Previd\u00eancia\"],\"editoria\":[\"Economia\"],\"edicao\":[],\"programa\":\"\",\"oferecimento\":\"\",\"campanha-publicitaria\":\"\",\"nome-blog\":\"\",\"report-data-value\":13005,\"tipo-pagina\":\"Mat\u00e9ria\",\"status-pagina\":\"Publicada\",\"data-publicacao\":\"04/07/2019\",\"hora-publicacao\":\"13:30\",\"data-atualizacao\":\"04/07/2019\",\"hora-atualizacao\":\"14:56\",\"autor\":[\"da Reda\u00e7\u00e3o\"],\"editor\":\"Alessandra Kianek\",\"status_pagina\":\"publish\",\"autor_sem_pagina\":\"da Reda\u00e7\u00e3o\",\"autor_com_pagina\":\"\",\"ultima_revisao\":\"Alessandra Kianek\",\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"};\n</script>\n<!-- Fim do Objeto de dados -->\n<script>var total_views_accounted = \"3\";</script><script>var paywall_brand = [\"veja\"];</script><script>var logged_paywall = [\"883,1093,1307,1314,1316,3771,3775,1193\"];</script><script>var assine_environment = [\"production\"];</script><script>var wp_paywall_vars = {\"is_single\":\"1\",\"is_page\":\"0\",\"is_home\":\"0\",\"get_the_category\":[{\"term_id\":2372,\"name\":\"Economia\",\"slug\":\"economia\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":260,\"taxonomy\":\"category\",\"description\":\"\\u00daltimas not\\u00edcias, entrevistas, an\\u00e1lises e opini\\u00e3o sobre finan\\u00e7as, investimentos, neg\\u00f3cios e medidas econ\\u00f4micas do governo no Brasil e no mundo.\",\"parent\":0,\"count\":95166,\"filter\":\"raw\",\"cat_ID\":2372,\"category_count\":95166,\"category_description\":\"\\u00daltimas not\\u00edcias, entrevistas, an\\u00e1lises e opini\\u00e3o sobre finan\\u00e7as, investimentos, neg\\u00f3cios e medidas econ\\u00f4micas do governo no Brasil e no mundo.\",\"cat_name\":\"Economia\",\"category_nicename\":\"economia\",\"category_parent\":0}],\"get_the_tags\":[{\"term_id\":673321,\"name\":\"Aposentadoria\",\"slug\":\"aposentadoria\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1304,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":642,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":580133,\"name\":\"C\\u00e2mara dos Deputados\",\"slug\":\"camara-dos-deputados\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":803,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":5530,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":551609543,\"name\":\"Reforma da Previd\\u00eancia\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":26734,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre a reforma da Previd\\u00eancia Social de Michel Temer. Entenda como as mudan\\u00e7as afetam o c\\u00e1lculo da aposentadoria, idade e tempo m\\u00ednimo de contribui\\u00e7\\u00e3o.\",\"parent\":0,\"count\":1760,\"filter\":\"raw\"}],\"setContentCreated\":\"2019-07-04T13:30:03\",\"setContentAuthor\":\"da Reda\\u00e7\\u00e3o\",\"setContentSection\":[\"Economia\"],\"paywall_tags\":[\"Aposentadoria\",\"C\\u00e2mara dos Deputados\",\"Reforma da Previd\\u00eancia\",\"type:content\"],\"tipo_paywall\":\"accounted\",\"blog_id\":\"\",\"setContentIsNative\":\"0\",\"paywall_slug_faq_page\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/\",\"paywall_brand\":\"veja\",\"paywall_home_url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\",\"paywall_show_login\":\"1\",\"id_analytics_brand\":\"UA-19089551-1\",\"is_swg_activated\":\"1\"};</script><!-- Jetpack Site Verification Tags -->\n<meta name=\"google-site-verification\" content=\"ZRbLdF6qDCI0177vrn-cF5DMipS9avQBd-8x_thwfl0\" />\n<meta name=\"msvalidate.01\" content=\"C645D529E7A5AD4759D8FFF5F2010C3A\" />\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=Edge\">\n<meta charset=\"UTF-8\">\n<meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale=1,user-scalable=yes,width=device-width\">\n<title>Por 36 votos a 13, comiss\u00e3o especial aprova texto-base da Previd\u00eancia | VEJA</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Terceira vers\u00e3o do parecer do relator Samuel Moreira (PSDB-SP) deixou estados de fora e n\u00e3o mudou as regras para pol\u00edcias\">\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"VEJA\">\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://veja.abril.com.br/economia/ao-vivo-comissao-especial-vota-relatorio-da-previdencia/\">\n<meta property=\"og:title\" content=\"Por 36 votos a 13, comiss\u00e3o especial aprova texto-base da Previd\u00eancia\">\n<meta property=\"og:description\" content=\"Terceira vers\u00e3o do parecer do relator Samuel Moreira (PSDB-SP) deixou estados de fora e n\u00e3o mudou as regras para pol\u00edcias\">\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/07/img20190703201606515.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta property=\"bt:id\" content=\"3115840\">\n<meta property=\"bt:pubDate\" content=\"2019-07-04T13:30:03-0300\">\n<meta property=\"bt:modDate\" content=\"2019-07-04T14:56:11-0300\">\n<meta property=\"bt:breakingnews\" content=\"false\">\n<meta property=\"bt:keywords\" content=\"Aposentadoria, C\u00e2mara dos Deputados, Reforma da Previd\u00eancia\">\n<meta property=\"bt:category\" content=\"Economia\">\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@VEJA\">\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Por 36 votos a 13, comiss\u00e3o especial aprova texto-base da Previd\u00eancia\">\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Terceira vers\u00e3o do parecer do relator Samuel Moreira (PSDB-SP) deixou estados de fora e n\u00e3o mudou as regras para pol\u00edcias\">\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/07/img20190703201606515.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n<meta property=\"fb:admins\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:app_id\" content=\"184484190795\">\n<link rel='dns-prefetch' href='//news.google.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//www.instagram.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//platform.twitter.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' />\n<link href=\"https://veja.abril.com.br/economia/ao-vivo-comissao-especial-vota-relatorio-da-previdencia/\" rel=\"canonical\" />\n<script type=\"text/cjs\">(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-KS9T96V');</script>\n<script type=\"text/javascript\">/* <![CDATA[ */var googleMarkup = {\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/economia\\/ao-vivo-comissao-especial-vota-relatorio-da-previdencia\\/\"},\"headline\":\"Por 36 votos a 13, comiss\\u00e3o especial aprova texto-base da Previd\\u00eancia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2019\\/07\\/img20190703201606515.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":681,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2019-07-04T13:30:03-0300\",\"dateModified\":\"2019-07-04T14:56:11-0300\",\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"da Reda\\u00e7\\u00e3o\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2017\\/10\\/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Terceira vers\\u00e3o do parecer do relator Samuel Moreira (PSDB-SP) deixou estados de fora e n\\u00e3o mudou as regras para pol\\u00edcias\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Por 36 votos a 13, comiss\\u00e3o especial aprova texto-base da Previd\\u00eancia\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}/* ]]> */</script>      <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://veja.abril.com.br/economia/ao-vivo-comissao-especial-vota-relatorio-da-previdencia/\"},\"headline\":\"Por 36 votos a 13, comiss\u00e3o especial aprova texto-base da Previd\u00eancia\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/07/img20190703201606515.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":681,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2019-07-04T13:30:03-0300\",\"dateModified\":\"2019-07-04T14:56:11-0300\",\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"da Reda\u00e7\u00e3o\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/10/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Terceira vers\u00e3o do parecer do relator Samuel Moreira (PSDB-SP) deixou estados de fora e n\u00e3o mudou as regras para pol\u00edcias\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Por 36 votos a 13, comiss\u00e3o especial aprova texto-base da Previd\u00eancia\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}</script>\n      <link rel='stylesheet' id='all-css-0' href='https://veja.abril.com.br/_static/??-eJydkt1OwzAMhV+ILGzSEL1APApyE5N6y59id9V4ekLpEBVQtdzZsT+fE8t6yMqkKBhFZ987iqyhLeTVPKsRuU5YG2Z9SxSykE+7+nanvw2SDgPeyAAsWA4jeMFoU9E8UMayCxTXocCMk7QrZDdDr7WPN1NUG7dTXQqoGI3Qf2hPLJshpug8bsYyOFzpkOX6i8DSvWS4DuD9JDTG66TmY8DWI9EQ4C1FVb0nQyDIylM8q7Ynb7GMGgC+fWmByfz80pLPgh6B8XMjA1mHouaVZdsXPMEf6wn9l9YJJYM5jyJT/NH+HJ72x+Zxf2iah/t375FUWg==' type='text/css' media='all' />\n<style type='text/css'>img#wpstats{display:none}</style>\t\t\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\" />\n\t\t\t<link rel=\"amphtml\" href=\"https://veja.abril.com.br/economia/ao-vivo-comissao-especial-vota-relatorio-da-previdencia/amp/\"><link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=32\" sizes=\"32x32\" />\n<link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=192\" sizes=\"192x192\" />\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=180\" />\n<meta name=\"msapplication-TileImage\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=270\" />\n\t\t<style type=\"text/css\" id=\"wp-custom-css\">\n\t\t\t.block-sub-title {display:none;}\n\n#infinite-handle span {  \n\t\tfloat: left;\n    border: 1px solid #ccc;\n    padding: 12px 24px;\n    width: 250px;\n    font: 700 14px/18px 'Roboto',sans-serif;\n    text-align: center;\n    color: #2f2f2f;\n    background: #fff;}\n\n.sidebarMenu>ul>li:first-child a img, .sidebarMenu>ul>li:first-child a svg {max-width:75px;}\n\n.block.newsletter .row {   align-items: flex-start;}\n/*\n#post-3506139 > section > div.block_assine_posts > a{\n\tcolor:#ffffff;\n}*/\n.block_assine_posts a {\n    color: #fff9ff;\n}\n\n.block.insights form input[type=submit] {\n  -webkit-appearance: none;\n\t-moz-appearance: none;\n\tappearance: none;\n  border-radius: 0;\n}\n@media screen and (max-width: 767px){\n\t.insights-plugin .logo span {\n    \n\t}\t\n\tsection.modal.insights-plugin>div .logo img, .insights-plugin .logo img {\n    height: 35px;\n    padding: 1px 4px;\n\t}\n}\n\t\t</style>\n\t\t  </head>\n  <body class=\"post-template-default single single-post postid-3115840 single-format-standard economia\">\n          <!-- pushnews disabled -->\n        <header>\n\n\t\t\t\t<nav class=\"hot-topics hide-s\">\n\t\t  <ul class=\"container\">\n\t\t    <li>ASSUNTOS EM DESTAQUE:</li>\n\t\t    <li id=\"menu-item-3350844\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3350844\"><a href=\"/ultimas-noticias/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00daltimas not\u00edcias</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323934\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323934\"><a href=\"/noticias-sobre/coronavirus/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Coronav\u00edrus</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323935\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323935\"><a href=\"/noticias-sobre/governo-bolsonaro/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Governo Bolsonaro</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323936\"><a href=\"/radar\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323937\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323937\"><a href=\"/noticias-sobre/direto-de-brasilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Direto de Bras\u00edlia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323938\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323938\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323939\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323939\"><a href=\"/edicoes-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Revista</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3453601\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3453601\"><a href=\"https://abril.com.br/?menu_topo=veja_desk\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n        <li><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")' class='btn' id='login'>ENTRAR</a></li>\t\t  </ul>\n\t\t</nav>\n\t\t\n\t\t      <div class=\"sub-header container\">\n        <div class=\"row\">\n\t\t\t          <div class=\"menu-button col-s-3\">\n            <button class=\"menuOpener\"> <i class=\"icon menu\"></i> <span class=\"hide-s\">Menu</span> </button>\n          </div>\n          <h1 class=\"brand-logo col-s-6\">\n            <a href=\"https://veja.abril.com.br\" class=\"brand\">\n                            <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n          </h1>\n          <div class=\"search-area col-s-3\">\n            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_real_economia_desktop\" class=\"hide-s\" target=\"_blank\">Assinar</a>\n            <button class=\"searchOpener\"> <span class=\"hide-s\">Buscar</span> <i class=\"icon search\"></i></button>\n\n            <form method=\"GET\" action=\"https://veja.abril.com.br/\">\n              <input id=\"search\" name=\"s\" type=\"text\" placeholder=\"Buscar...\" aria-label=\"Buscar\" value=\"\">\n              <button><span class=\"icon search hide-s\"></span> <span class=\"hide-l\">Buscar</span></button>\n              <input name=\"orderby\" type=\"hidden\" value=\"date\">\n            </form>\n          </div>\n\n          <nav class=\"main-menu col-s-12 hide-s\">\n            <div class=\"menu-veja2-principal-container\"><ul id=\"menu-veja2-principal\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3323945\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323945\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323946\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323946\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunistas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323948\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323948\"><a href=\"/economia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323949\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323949\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323952\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323952\"><a href=\"/mundo\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323954\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323954\"><a href=\"/saude\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348425\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348425\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348426\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348426\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n        </div>\n      </div>\n\n      <aside class=\"sidebarMenu\">\n        <ul>\n          <li>\n            <a aria-label=\"BRAND LOGO\" href=\"/\">\n                              <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n            <span class=\"menuCloser\">&times;</span>\n          </li>\n          <li><a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_menu&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_menu_economia_desktop\" target=\"_blank\">Assinar VEJA</a></li>\n          <div class=\"userName\" id=\"userName\"></div>\n          <div class=\"none\"></div>\n          <li class='assinante'><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")'>J\u00e1 sou assinante</a></li>\n          <li id=\"menu-item-3323980\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323980\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323981\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3323981\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunas</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3323982\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323982\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todas as Colunas</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323983\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323983\"><a href=\"/blog/noblat\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Noblat</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323984\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323984\"><a href=\"/blog/dora-kramer\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Dora Kramer</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323995\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323995\"><a href=\"/blog/matheus-leitao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Matheus Leit\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324045\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324045\"><a href=\"/blog/augusto-nunes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Augusto Nunes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3434799\" class=\"menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-blogs menu-item-3434799\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/ricardo-rangel/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ricardo Rangel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323985\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323985\"><a href=\"/blog/veja-gente\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Gente</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342813\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342813\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/coluna-da-lucilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Luc\u00edlia Diniz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3402005\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3402005\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/marcos-emilio-gomes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Marcos Em\u00edlio Gomes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323986\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323986\"><a href=\"/blog/alberto-carlos-almeida\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Alberto Carlos Almeida</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342189\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342189\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/murillo-de-aragao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Murillo de Arag\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323987\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323987\"><a href=\"/blog/mundialista\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundialista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323988\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323988\"><a href=\"/blog/isabela-boscov\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Isabela Boscov</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323989\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323989\"><a href=\"/blog/maquiavel\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Maquiavel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323990\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323990\"><a href=\"/blog/cannabiz\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cannabiz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323991\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323991\"><a href=\"/blog/veja-recomenda\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Recomenda</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323992\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323992\"><a href=\"/blog/mailson-da-nobrega\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ma\u00edlson da N\u00f3brega</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323994\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323994\"><a href=\"/blog/me-engana-que-eu-posto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Me engana que eu posto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342839\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342839\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/sensacionalista/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sensacionalista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323996\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323996\"><a href=\"/blog/a-origem-dos-bytes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">A origem dos Bytes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323997\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323997\"><a href=\"/blog/letra-de-medico\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Letra de M\u00e9dico</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323998\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323998\"><a href=\"/blog/impacto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Impacto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324047\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324047\"><a href=\"/blog/e-tudo-historia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00c9 tudo hist\u00f3ria</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324048\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324048\"><a href=\"/blog/jardineiro-casual/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">O Jardineiro  casual</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324049\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324049\"><a href=\"/blog/virou-viral\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Virou Viral</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324050\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324050\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Assuntos</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324051\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324051\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324052\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324052\"><a href=\"/economia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324053\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324053\"><a href=\"/brasil/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Brasil</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324054\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324054\"><a href=\"/tecnologia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Tecnologia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324055\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324055\"><a href=\"/mundo/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324056\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324056\"><a href=\"/ciencia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ci\u00eancia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324057\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324057\"><a href=\"/educacao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Educa\u00e7\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324059\"><a href=\"/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324061\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324061\"><a href=\"/esporte/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Esporte</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324062\"><a href=\"/saude/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324064\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324064\"><a href=\"/religiao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Religi\u00e3o</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324065\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324065\"><a href=\"/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324066\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324066\"><a href=\"/noticias-sobre/paginas-amarelas/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">P\u00e1ginas amarelas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324071\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324071\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324072\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324072\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todos os podcasts</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324077\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324077\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-enquanto-voce-treina/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Enquanto voc\u00ea treina</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324078\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324078\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-funcionario-da-semana/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Funcion\u00e1rio da semana</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324080\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324080\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-os-tres-poderes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Os tr\u00eas poderes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324081\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324081\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-veja-musica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja m\u00fasica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324085\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324085\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-traumann-traduz/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Traumann Traduz</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324096\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324096\"><a href=\"/livros-mais-vendidos/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Livros mais vendidos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359936\"><a href=\"https://acervo.veja.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Acervo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324099\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324099\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja SP</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324100\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324100\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja RIO</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324102\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324102\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/tudo-sobre/comer-e-beber-2019/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Comer e Beber</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324106\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324106\"><a href=\"/expediente-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Expediente</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3446711\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3446711\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">ABRIL.COM</span></a></li>\n        </ul>\n      </aside>\n    </header>\n\n        <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_mobile_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_mobile_real\" class=\"mobile-assine hide-l\">Clique e assine a partir de 9,90/m\u00eas</a>\n    \n    \n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<article id=\"post-3115840\" class=\"article post\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"post-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"category\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"/economia\">Economia</a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 class=\"title\">Por 36 votos a 13, comiss\u00e3o especial aprova texto-base da Previd\u00eancia</h1>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"description\">Terceira vers\u00e3o do parecer do relator Samuel Moreira (PSDB-SP) deixou estados de fora e n\u00e3o mudou as regras para pol\u00edcias</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n  <span class=\"author\">\n    Por <strong>da Reda\u00e7\u00e3o</strong> -\n    <span>\n      Atualizado em 4 jul 2019, 14h56 - Publicado em 4 jul 2019, 13h30    </span>\n  </span>\n\n  <i class=\"icon share hide-l\"></i>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"content\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"share hide-s\">\n            <li><a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/economia/ao-vivo-comissao-especial-vota-relatorio-da-previdencia//\" target=\"_blank\" class=\"facebook\"><i class=\"icon facebook\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://veja.abril.com.br/economia/ao-vivo-comissao-especial-vota-relatorio-da-previdencia/&amp;source=linkedin\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\"><i class=\"icon linkedin\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/economia/ao-vivo-comissao-especial-vota-relatorio-da-previdencia/&amp;text=Por 36 votos a 13, comiss\u00e3o especial aprova texto-base da Previd\u00eancia\" class=\"twitter\"><i class=\"icon twitter\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://web.whatsapp.com/send?text= https://veja.abril.com.br/economia/ao-vivo-comissao-especial-vota-relatorio-da-previdencia/ via VEJA\" target=\"_blank\" data-action=share/whatsapp/share class=\"whatsapp\"><i class=\"icon whatsapp\"></i></a></li>\n          </ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p><div class=\"embed-youtube\"><iframe title=\"Comiss\u00e3o Especial da Reforma da Previd\u00eancia - Vota\u00e7\u00e3o de parecer - 04/07/2019 - 10:03\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https://www.youtube.com/embed/rqvo_zFTQYY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></div>\n</p>\n<p>Ap\u00f3s vinte sess\u00f5es, a comiss\u00e3o especial da <a href=\"http://veja.com.br/noticias-sobre/reforma-da-previdencia\"><strong>reforma da Previd\u00eancia</strong></a> votou o parecer do relator Samuel Moreira (PSDB-SP) nesta quinta-feira, 4. Agora, o texto-base vai para o plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados. A extens\u00e3o das regras de aposentadorias para estados e munic\u00edpios ficaram de fora do relat\u00f3rio, assim como regras mais brandas para policiais, que eram defendidas pelo presidente Jair Bolsonaro.</p>\n<h3>Acompanhe ao vivo a reuni\u00e3o da comiss\u00e3o especial sobre a reforma da Previd\u00eancia</h3>\n<p><strong>14:37 &#8211; Deputados comemoram o resultado</strong></p>\n<p>Parlamentares do governo e do centr\u00e3o comemoraram muito a aprova\u00e7\u00e3o do texto. O relator, Samuel Moreira (PSDB-SP), foi o mais assediado para comprimentos e <em>selfies</em>.</p>\n<p><strong>14:33 &#8211; Relat\u00f3rio da reforma da Previd\u00eancia \u00e9 aprovado\u00a0</strong></p>\n<p>Por 36 votos a 13, a comiss\u00e3o especial aprovou o relat\u00f3rio do deputado Samuel Moreira da reforma da Previd\u00eancia; O texto fixa idade m\u00ednima para aposentadoria (62 anos para mulheres e 65 anos para os homens) e disciplina regras de transi\u00e7\u00e3o para quem j\u00e1 est\u00e1 no mercado de trabalho. Agora, a comiss\u00e3o vai analisar os destaques e, ap\u00f3s essa etapa, o texto pode seguir para plen\u00e1rio.</p>\n<p><strong>14:19 &#8211; Vota\u00e7\u00e3o \u00e9 aberta</strong></p>\n<p>O presidente da comiss\u00e3o especial, Marcelo Ramos (PL-AM) abriu a vota\u00e7\u00e3o. Desta vez, os votos ser\u00e3o nominais e n\u00e3o no painel; Para que o texto seja aprovado, \u00e9 necess\u00e1rio que 25 dos 49 membros presentes na comiss\u00e3o sejam favor\u00e1veis ao parecer do colegiado.</p>\n<hr />\n<p><strong><span style=\"font-size:large;\">14:18 &#8211; D\u00f3lar opera abaixo de R$ 3,80</span></strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle2\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p><span style=\"font-size:large;\">O otimismo dos investidores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia nesta quinta-feira, 4, pela comiss\u00e3o especial da C\u00e2mara dos Deputados mant\u00e9m os mercados financeiros aquecidos. O d\u00f3lar opera em baixa de 0,9%, aos 3,7918 reais. Se continuar em queda e fechar abaixo dos 3,80 reais, ser\u00e1 a menor cota\u00e7\u00e3o desde 20 de mar\u00e7o, quando a moeda foi negociada em m\u00e9dia a 3,77 reais. J\u00e1 o Ibovespa, principal \u00edndice da bolsa de valores brasileira, est\u00e1 em alta de 1,7%, aos 103.831 pontos. Se fechar nesse patamar, ser\u00e1 novo recorde hist\u00f3rico.</span></p>\n<p><strong>14:02 &#8211; Bancadas terminam a orienta\u00e7\u00e3o</strong></p>\n<p>Ap\u00f3s os partidos remanescentes encaminharem (PT e Rede orientarem n\u00e3o) e as lideran\u00e7as (minoria n\u00e3o; governo, sim). Faltam as lideran\u00e7as da oposi\u00e7\u00e3o e da maioria.</p>\n<hr />\n<p><strong>13:30 &#8211; Maioria dos partidos orienta a favor da reforma</strong></p>\n<p>DEM, PSDB, PRB, PSL, PP, PL, PSD, Podemos, MDB, PROS, PSC, Cidadania, Novo e Avante orientaram seus deputados a votarem a favor da reforma. PSB, PDT, PSOL, PCdoB e PV orientam n\u00e3o. PT, que seria o primeiro a votar por ser a maior bancada, ainda n\u00e3o se posicionou por um problema no microfone no in\u00edcio do procedimento.</p>\n<hr />\n<p><strong>13:06 &#8211; Partidos continuam a orienta\u00e7\u00e3o de bancada</strong></p>\n<p>At\u00e9 agora, DEM, PSDB, PRB, PSL, PP, PL, PSD, Podemos e MDB orientaram seus deputados a votarem a favor do relat\u00f3rio de Samuel Moreira (PSDB-SP) sobre a reforma da Previd\u00eancia. PSB, PDT e PSOL orientaram seus deputados a votarem contra.</p>\n<hr />\n<p><a href=\"https://veja.abril.com.br/economia/policial-nunca-teve-privilegio-no-brasil-diz-bolsonaro-sobre-reforma/\"><strong>12:27 &#8211; Policial nunca teve privil\u00e9gio no Brasil, diz Bolsonaro sobre reforma</strong></a></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle3\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p><span>Em um encontro com integrantes da Frente Parlamentar Agropecu\u00e1ria (FPA), ministros e l\u00edderes do governo nesta quinta-feira, 4, no Pal\u00e1cio do Planalto, o presidente\u00a0</span><strong><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/jair-bolsonaro/\">Jair Bolsonaro</a></strong><span>\u00a0fez mais uma vez um apelo por mudan\u00e7as para a aposentadoria de policiais no texto da\u00a0</span><a href=\"https://veja.abril.com.br/economia/ao-vivo-comissao-especial-vota-relatorio-da-previdencia/\"><strong>reforma da Previd\u00eancia</strong></a><span>, em tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara. \u201cApelo aos senhores nessa quest\u00e3o espec\u00edfica, vamos atender, que seja em parte, porque os policiais militares s\u00e3o mais do que nossos aliados, s\u00e3o aqueles que d\u00e3o as suas vidas por n\u00f3s todos brasileiros. O mesmo no tocante a policial federal e pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal. Tem um equ\u00edvoco que n\u00f3s, governo, erramos e d\u00e1 para resolver essa quest\u00e3o atrav\u00e9s do bom senso de todos os senhores.\u201d</span></p>\n<hr />\n<p><strong>12:22 &#8211; &#8220;Tenho disposi\u00e7\u00e3o para ficar aqui at\u00e9 \u00e1s 5h da manh\u00e3&#8221;, diz Ramos</strong></p>\n<p>Durante a orienta\u00e7\u00e3o de bancada, deputados do PT reclamam que o microfone n\u00e3o est\u00e1 funcionando e, por isso, n\u00e3o podem fazer o encaminhamento. O presidente da comiss\u00e3o tenta resolver o problema e argumenta com os deputados que n\u00e3o est\u00e1 com pressa. &#8220;Assim como voc\u00eas, tenho disposi\u00e7\u00e3o para ficar aqui ao meio dia, duas da tarde ou at\u00e9 cinco da manh\u00e3. Seja para aprovar ou recusar. Mas tem um pa\u00eds esperando&#8221;.</p>\n<hr />\n<p><strong>12:19 &#8211; Partidos come\u00e7am a orientar a vota\u00e7\u00e3o</strong><span></span></p>\n<p>O procedimento antecede a libera\u00e7\u00e3o do painel de vota\u00e7\u00e3o, para aprovar ou n\u00e3o o relat\u00f3rio</p>\n<hr />\n<p><strong>11:52 &#8211; Oposi\u00e7\u00e3o pede a leitura dos 142 deputados</strong></p>\n<p>O deputado Paulo Ramos (PDT-RJ) pediu para que a presid\u00eancia do colegiado leia todos os 122 requerimentos antes da vota\u00e7\u00e3o do texto base da reforma da Previd\u00eancia como forma de obstruir.\u00a0 A quest\u00e3o de ordem, no entanto, foi recusada.</p>\n<hr />\n<p><strong>11: 38 &#8211; &#8220;O governo Bolsonaro n\u00e3o gosta de mulher&#8221;\u00a0</strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle4\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>Durante o encaminhamento da vota\u00e7\u00e3o, a deputada Alice Portugal (PCdoB/BA) fez um apelo para que as deputadas mulheres votassem contra o texto da reforma da Previd\u00eancia, que, segundo ela, \u00e9 prejudicial aos trabalhadores, mas principalmente para as mulheres. &#8220;Esse texto \u00e9 cruel com as professoras, as trabalhadoras&#8221; e, completou, &#8220;O governo Bolsonaro n\u00e3o gosta de mulher&#8221;.</p>\n<hr />\n<p><strong>11:33 &#8211; H\u00e1 122 destaques para serem votados</strong></p>\n<p>Antes de come\u00e7ar o encaminhamento de bancada, o presidente da comiss\u00e3o, Marcelo Ramos, afirmou que foram recebidos 142 destaques no total. Por\u00e9m, 20 deles foram retirados. Do total, h\u00e1 23 relat\u00f3rios de bancadas, que precisam ser analisados de maneira individual. Segundo Ramos, o prazo para retirada segue aberto at\u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do texto-base.</p>\n<hr />\n<p><strong>11:26 &#8211; Deputados rejeitam retirada de pauta</strong></p>\n<p>Por 36 votos a 13, a comiss\u00e3o especial rejeitou o requerimento da oposi\u00e7\u00e3o para a retirada de pauta. Sess\u00e3o prossegue para encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.</p>\n<hr />\n<p><strong>11:20 &#8211; Presidente da comiss\u00e3o diz que destaques que falam de estados e munic\u00edpios ser\u00e3o prejudicados</strong></p>\n<p>Segundo o presidente da comiss\u00e3o especial, Marcelo Ramos (PL-SP), destaques que falam sobre quest\u00f5es de estados e munic\u00edpios, como regras para guardas municipais, ser\u00e3o prejudicados porque houve a retirada de toda a men\u00e7\u00e3o a entes federativos e cidades da reforma.</p>\n<hr />\n<p><strong>11:01 &#8211; Deputados votam requerimento para retirar reforma da pauta\u00a0</strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle5\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>A oposi\u00e7\u00e3o protocolou um requerimento para retirar o texto da reforma da Previd\u00eancia da pauta da comiss\u00e3o especial, em mais uma manobra de obstru\u00e7\u00e3o. L\u00edderes orientam bancadas para a vota\u00e7\u00e3o.</p>\n<hr />\n<p><strong>10:34 &#8211; C\u00e2mara aprova invers\u00e3o dos trabalhos e votar\u00e1 o texto em seguida\u00a0</strong></p>\n<p>Por 29 votos a 13 votos, foi aprovado um requerimento do PSDB para que se comece pela ordem do dia &#8211; que \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio. Pelo rito normal, a reuni\u00e3o come\u00e7a com a ata da sess\u00e3o anterior, expediente e, s\u00f3 depois, a ordem do dia.</p>\n<hr />\n<p><strong>10:23 &#8211; Bolsa abre em alta de olho na vota\u00e7\u00e3o</strong></p>\n<p>Na manh\u00e3 desta quinta-feira, 4, o Ibovespa, principal \u00edndice da bolsa brasileira, abriu em alta. Por volta das 10h23, o indicador subia 1,20%, aos 103.272 pontos. O d\u00f3lar operava em baixa 0,68, vendido a 3,80 reais. O movimento acompanha o <a href=\"https://veja.abril.com.br/economia/possivel-atraso-na-previdencia-nao-desanima-mercado-e-ibovespa-sobe/\"><strong>comportamento da v\u00e9spera</strong></a>, quando a bolsa subiu <span>1,43% (</span><span>102.044 pontos) e o d\u00f3lar em queda de 0,74% (valendo 3,826 reais).\u00a0</span></p>\n<hr />\n<p><strong>10:06 &#8211; Come\u00e7a a sess\u00e3o para a vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio</strong></p>\n<p>O deputado Marcelo Ramos (PL-AM) abriu a sess\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia \u00e0s 10h06; A proposta \u00e9 para alterar a ordem dos trabalhos e votar primeiro o relat\u00f3rio do deputado Samuel Moreira (PSDB-SP) e deixar a leitura da ata e expediente para depois</p>\n<hr />\n<p><strong>10:06 &#8211; Relat\u00f3rio precisa de 25 votos para aprova\u00e7\u00e3o\u00a0</strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle6\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>Para que o parecer do relator seja aprovado, s\u00e3o necess\u00e1rios 25 votos dos 49 membros da comiss\u00e3o, considerando que todos os membros estejam presentes. Caso haja menos membros presentes, desde que a sess\u00e3o esteja aberta, \u00e9 poss\u00edvel a aprova\u00e7\u00e3o com menos membros. Mesmo que o texto n\u00e3o seja aprovado, a reforma da Previd\u00eancia vai para o plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Ao contr\u00e1rio da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ), etapa anterior da reforma na casa, pois a comiss\u00e3o especial n\u00e3o tem car\u00e1ter terminativo.</p>\n<hr />\n<p><strong>10:06 &#8211; <a href=\"https://veja.abril.com.br/economia/124-destaques-podem-atrasar-previdencia-na-comissao-especial/\">Comiss\u00e3o precisar\u00e1 analisar 124 destaques ap\u00f3s o relat\u00f3rio\u00a0</a></strong></p>\n<p>A tramita\u00e7\u00e3o do texto na comiss\u00e3o especial pode se estender ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de Samuel Moreira (PSDB-SP) porque \u00e9 necess\u00e1rio analisar os destaques antes que o texto v\u00e1 para plen\u00e1rio. At\u00e9 \u00e0s 9h50 da manh\u00e3, haviam sido apresentados\u00a0<span> 138 destaques, mas 14 j\u00e1 foram retirados. Do restante, 25 s\u00e3o de bancadas e 99 individuais. O prazo para que as bancadas apresentassem as proposi\u00e7\u00f5es de altera\u00e7\u00e3o no texto v\u00e3o at\u00e9 a abertura da reuni\u00e3o.\u00a0 O presidente do colegiado, deputado Marcelo Ramos (PL-AM) disse que </span><span>h\u00e1 um requerimento para a inadmissibilidade em bloco dos destaques individuais, o que pode agilizar a vota\u00e7\u00e3o.\u00a0</span></p>\n<hr />\n<p><strong>10:06 &#8211; Impacto fiscal ser\u00e1 de R$ 1,071 trilh\u00e3o, estima relator</strong></p>\n<p>Na quarta-feira, 3, ap\u00f3s apresentar a terceira vers\u00e3o do relat\u00f3rio, o deputado Samuel Moreira (PSDB-SP) afirmou que a economia com a reforma da Previd\u00eancia ser\u00e1 de 1,071 trilh\u00e3o em dez anos. A equipe econ\u00f4mica do governo defende que o impacto seja maior que 1 trilh\u00e3o de reais. No texto original, o valor girava em torno de 1,3 trilh\u00e3o de reais.</p>\n<hr />\n<p><strong>10:06 &#8211; Acordo para baixar idade de policiais foi rejeitado pela categoria</strong></p>\n<p><span>Na ter\u00e7a-feira, deputados chegaram a um acordo para uma regra alternativa a policias federais e rodovi\u00e1rios federais, mas a categoria rejeitou. Policiais se aposentariam aos 53 anos de idade e mulheres aos 52 anos de idade se cumprissem um ped\u00e1gio de 100% do tempo que falta hoje para se aposentar. Os termos, por\u00e9m, n\u00e3o constam no relat\u00f3rio. Com isso, a idade m\u00ednima para essa categoria deve continuar em 55 anos de idade para ambos os sexos. A proposta era do presidente Jair Bolsonaro, que lamentou a decis\u00e3o. \u201cO problema \u00e9 que ningu\u00e9m quer perder nada\u201d , afirmou.\u00a0</span><span></span></p>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"article-tags tags\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/aposentadoria/\" rel=\"tag\">Aposentadoria</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/camara-dos-deputados/\" rel=\"tag\">C\u00e2mara dos Deputados</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/reforma-da-previdencia/\" rel=\"tag\">Reforma da Previd\u00eancia</a></li>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</section>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t  <div class=\"ads fixed-ad\">\n\t\t\t    <span class=\"title\">Publicidade</span>\n\t\t\t    <div id=\"abrAD_leaderboard1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"970x250,970x90,970x150,728x90\"></div>\n\t\t\t  </div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n<div id=\"taboola-below-article-thumbnails\"></div>\n<script type=\"text/cjs\">\n  window._taboola = window._taboola || [];\n  function pushTaboola(oEvent) {\n      if( ( ($(window).height() + 300 + $(document).scrollTop()) >= $('#taboola-below-article-thumbnails').offset().top ) && ( false === $('#piano_offer').is(':visible') ) ) {\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({article:'auto'});!function (e, f, u, i) {if (!document.getElementById(i)){ e.async = 1;e.src = u;e.id = i; f.parentNode.insertBefore(e, f);}}(document.createElement('script'), document.getElementsByTagName('script')[0], '//cdn.taboola.com/libtrc/editoraabril-network/loader.js', 'tb_loader_script');if(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function'){window.performance.mark('tbl_ic');}\n\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});\n\n        _taboola.push({mode: 'alternating-thumbnails-a',container: 'taboola-below-article-thumbnails', placement: 'Below Article Thumbnails', target_type: 'mix'});\n        window.removeEventListener('scroll', pushTaboola);\n      }\n  }\n  window.addEventListener('scroll', pushTaboola);\n</script>\n\t\t\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t</div>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/cjs.js?ver=2.0.13'></script>\n<script>\nvar adsRule = \"stickyAd\";\n</script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery-3.4.1.min.js?ver=2.0.13'></script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/vendor/jquery.lazysizes.min.js?ver=2.0.13' async></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/footer.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue-validation.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/blocks.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery.isinviewport.min.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/our-carousel.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/single.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/player.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://news.google.com/swg/js/v1/swg.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-paywall/js/paywall.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='//www.instagram.com/embed.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://platform.twitter.com/widgets.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'3115840',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '3115840' ]);\n</script>\n\n    <section class=\"sidebar-above-footer\">\n      <div id=\"abril_barra_assine_widget-6\" class=\"widget widget_abril_barra_assine_widget\"> <section class=\"f-brands\">\n  <div class=\"container\">\n    <img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/assine_logo.svg\" alt=\"Assine Abril\" aria-label=\"Assine Abril\" class=\"lazyload\">\n    <div class=\"row\">\n      \t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a09,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja S\u00e3o Paulo</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja S\u00e3o Paulo\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Rio</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Rio\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a04,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Superinteressante</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Superinteressante\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Voc\u00ea S/A</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Voc\u00ea S/A\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Sa\u00fade</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Sa\u00fade\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t  \t</div>\n    <!-- monta url assine -->\n          <!-- fim -->\n  <p>Leia tamb\u00e9m no <a href=\"https://www.goread.com.br/?utm_campaign=sr_ve_botaocapa&utm_medium=editorial&utm_source=sites-parceiros\"><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/logo_goread.svg\" alt=\"GoRead\" aria-label=\"Logo Veja\" class=\"lazyload\"></a></p>  \n  </div>\n</section></div>    </section>\n  \n<footer>\n  <div class=\"f-social\">\n    <div class=\"container\">\n                      <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n\n      <ul>\n        <li>Siga</li>\n        <li id=\"menu-item-41059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41059\"><a href=\"http://facebook.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Facebook VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41060\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41060\"><a href=\"http://www.twitter.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Twitter VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41062\"><a href=\"https://www.youtube.com/user/vejapontocom\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Youtube VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41063\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41063\"><a href=\"https://www.instagram.com/vejanoinsta/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Instagram VEJA</span></a></li>\n      </ul>\n    </div>\n  </div>\n\n  <div class=\"f-links\">\n    <div class=\"container\">\n      <div class=\"row\">\n        <div class=\"col-s-12 col-l-2\">\n          <svg viewBox=\"0 0 118.32 36.309\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n<g transform=\"translate(-.006 -.111)\" fill=\"#a0a0a0\" data-name=\"Group 17\">\n<path transform=\"translate(44.629 .112)\" d=\"M21.938,36.009H10.021a17.151,17.151,0,0,0,2.9-9.2c0-3.317-.219-5.084-1.573-7.441a6.326,6.326,0,0,1-5.775,3.261,9.628,9.628,0,0,1-4.262-1,10.622,10.622,0,0,1,2.3-4.006A9.035,9.035,0,0,1,.055,14.645L0,14.581a11.981,11.981,0,0,1,3.485-2.313A9.509,9.509,0,0,1,.81,7.426l.2-.056A13.7,13.7,0,0,1,4.63,6.7a7.1,7.1,0,0,1,1.817.24c-.5-1.669-.694-3.667,1.3-6.945,2.554,1.358,3.889,2.687,4.464,4.442A10.007,10.007,0,0,1,15.066,2a7.98,7.98,0,0,1,1.5,2.693c1.38-1.81,2.683-2.358,4.841-3.265,1.017,2.678,1.17,4.46.547,6.355a6.416,6.416,0,0,1,.834.814c1.218-2.92,4.638-3.762,6.567-4,.733,3.343.323,5.5-1.415,7.448a7.575,7.575,0,0,1,4.777,2.94,7.286,7.286,0,0,1-4.784,3.045,9.313,9.313,0,0,1,1.494,4.029,9.356,9.356,0,0,1-3.153.553,6.924,6.924,0,0,1-3.291-.759A4.849,4.849,0,0,1,20.7,19.2c-1.5,2.544-1.664,4.353-1.664,7.6a17.157,17.157,0,0,0,2.9,9.2ZM7.994,17.823A4.2,4.2,0,0,0,3.8,20.586a7.029,7.029,0,0,0,1.785.244,4.623,4.623,0,0,0,4.344-2.72A7.01,7.01,0,0,0,7.994,17.823Zm15.02-.155a5.369,5.369,0,0,0-.85.068A3.675,3.675,0,0,0,26.03,20.8a5.523,5.523,0,0,0,1.094-.112C26.974,19.19,25.515,17.668,23.014,17.668Zm-4.935-3.5h0a4.34,4.34,0,0,0-1.71,3.068,4,4,0,0,0,1.062,3.107,3.982,3.982,0,0,0,1.614-2.721,4.508,4.508,0,0,0-.966-3.453ZM16.39,12.295a5.132,5.132,0,0,0-3.548,1.289,5.075,5.075,0,0,0-1.553,3.047c.107.009.224.014.345.014A5.028,5.028,0,0,0,16.553,12.3Zm10.356,1.483a4.862,4.862,0,0,0-3.529,1.312,4.872,4.872,0,0,0,3.5,1.2,4.151,4.151,0,0,0,3.328-1.263A4.437,4.437,0,0,0,26.746,13.778Zm-21.274.006a4.146,4.146,0,0,0-2.779,1,4.28,4.28,0,0,0,3.225,1.453,5.071,5.071,0,0,0,2.948-1A4.465,4.465,0,0,0,5.473,13.784ZM21.081,9.455a4.434,4.434,0,0,0,.016,6.364A4.866,4.866,0,0,0,22.32,12.3,4.079,4.079,0,0,0,21.081,9.455ZM4.565,8.561a8.323,8.323,0,0,0-1.387.123c.977,2.464,3.179,3.822,6.2,3.822.3,0,.605-.013.917-.04C8.993,9.876,7.065,8.561,4.565,8.561ZM27.8,6.79a4.535,4.535,0,0,0-2.9,1.822,4.638,4.638,0,0,0-.857,3.5A4.212,4.212,0,0,0,27,10.312,4.707,4.707,0,0,0,27.8,6.79ZM14.577,4.605h0a5.178,5.178,0,0,0-1.3,6.882,5.034,5.034,0,0,0,1.3-6.882Zm5.711-.713a5.818,5.818,0,0,0-2.852,3.023,4.837,4.837,0,0,0-.065,3.454,5.079,5.079,0,0,0,2.564-2.458A5.657,5.657,0,0,0,20.288,3.892ZM8.474,2.592a5.017,5.017,0,0,0,1.8,6.485A5,5,0,0,0,8.474,2.592Z\" data-name=\"Fill 1\"/>\n<path transform=\"translate(75.194 21.716)\" d=\"M3.046,14.4H0L5.195,0H9.01l5,14.4-3.156,0L9.817,11.351h-5.7L3.046,14.4Zm4-11.591L4.918,8.958H9.042L7.047,2.813Z\" data-name=\"Fill 2\"/>\n<path transform=\"translate(102.15 25.983)\" d=\"M2.658,1.988C3.3.412,5.016-.037,6.51,0V2.758C3.156,2.285,2.965,4.2,2.965,5.321v4.817H0V.124H2.658V1.988\" data-name=\"Fill 3\"/>\n<path transform=\"translate(110.11 21.716)\" d=\"M2.993,14.4H0V4.39H2.993V14.4Zm0-12.081H0V0H2.993V2.322Z\" data-name=\"Fill 4\"/>\n<path transform=\"translate(115.34 21.716)\" d=\"M0,14.4H2.988V0H0Z\" data-name=\"Fill 5\"/>\n<path transform=\"translate(90.407 21.716)\" d=\"M6.075,14.7A3.319,3.319,0,0,1,3,12.985V14.4H0V0H3V5.544A3.4,3.4,0,0,1,5.693,4.132,4.217,4.217,0,0,1,9.148,5.753,5.924,5.924,0,0,1,10.292,9.4a6.455,6.455,0,0,1-1.011,3.618A3.737,3.737,0,0,1,6.075,14.7ZM5.238,6.085C3.891,6.085,3.02,7.39,3.02,9.411c0,1.927.932,3.326,2.217,3.326,1.192,0,2.125-1.461,2.125-3.326C7.363,7.421,6.509,6.085,5.238,6.085Z\" data-name=\"Fill 6\"/>\n<path transform=\"translate(.006 25.874)\" d=\"M41.026,10.35c-2.934,0-4.549-1.793-4.549-5.049a5.436,5.436,0,0,1,1.439-3.892A4.759,4.759,0,0,1,41.367,0c2.892,0,4.551,1.835,4.551,5.033C45.918,8.164,43.906,10.35,41.026,10.35Zm.164-8.613c-1.321,0-2.654,1.038-2.654,3.356,0,2.26.932,3.5,2.625,3.5,1.342,0,2.7-1.056,2.7-3.415C43.857,2.961,42.91,1.737,41.19,1.737ZM22.782,10.35c-2.64,0-3.869-1.156-3.869-3.639V.163h1.927v6.43c0,1.509.621,2.153,2.075,2.153,1.515,0,2.106-.654,2.106-2.331V.163h1.912V6.3C26.933,8.948,25.5,10.35,22.782,10.35ZM5.054,10.334C1.889,10.334,0,8.491,0,5.4A5.291,5.291,0,0,1,1.5,1.53,5.687,5.687,0,0,1,5.6.016a10.216,10.216,0,0,1,2.83.429l-.3,1.8a7.388,7.388,0,0,0-2.653-.5,3.383,3.383,0,0,0-2.436.9A3.523,3.523,0,0,0,2.09,5.227c0,2.142,1.161,3.37,3.186,3.37a4.27,4.27,0,0,0,1.275-.179V4.93H8.479V9.711A9.373,9.373,0,0,1,5.054,10.334Zm7.382-.147H10.509V.163C11.253.121,12.14.1,13.385.1c2.444,0,3.632.923,3.632,2.821a2.8,2.8,0,0,1-2.55,2.792c.2.269.406.543.6.808l.215.292,2.4,3.367-2.385,0L12.51,6.044h-.074v4.142Zm.755-8.509a5.381,5.381,0,0,0-.755.045v2.9c.133.014.4.03.7.03,1.151,0,1.867-.586,1.867-1.53C15,2.149,14.409,1.678,13.192,1.678Zm17.95,8.508H29.215V.163C29.976.122,30.828.1,31.9.1c2.421,0,3.81,1.131,3.81,3.1,0,2.047-1.61,3.476-3.914,3.476a5.035,5.035,0,0,1-.652-.031v3.533Zm.682-8.508c-.236,0-.459,0-.682.016v3.34a3.774,3.774,0,0,0,.564.045,1.786,1.786,0,0,0,2-1.753C33.707,2.248,33.055,1.678,31.823,1.678Z\" data-name=\"Fill 7\"/>\n</g>\n</svg>\n        </div>\n\n        <!-- Menu das marcas -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-6\">\n          <div class=\"menu-sites-abril-container\"><ul id=\"menu-sites-abril\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3370922\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370922\"><a href=\"https://bebe.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Beb\u00ea.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370923\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370923\"><a href=\"https://boaforma.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Boa Forma</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995251\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995251\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://capricho.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Capricho</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995254\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995254\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://casacor.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">CASACOR</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995255\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995255\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://claudia.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Claudia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3498438\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3498438\"><a href=\"https://elasticaoficial.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">el\u00e1stica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995261\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995261\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://guiadoestudante.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Guia do Estudante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995264\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995264\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995265\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995265\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://quatrorodas.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quatro Rodas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995267\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995267\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://super.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Superinteressante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370924\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370924\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Rio</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995269\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995269\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA S\u00e3o Paulo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995266\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995266\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://saude.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995270\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995270\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://viagemeturismo.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Viagem e Turismo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3352646\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3352646\"><a href=\"https://vocesa.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Voc\u00ea S/A</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <!-- Links do rodap\u00e9 -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-4\">\n          <div class=\"menu-links-de-rodape-container\"><ul id=\"menu-links-de-rodape\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3326217\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326217\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326204\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326204\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Grupo Abril</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326210\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326210\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica-de-privacidade/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica de privacidade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995275\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1995275\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/como-desativar-adblock/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Como desativar o AdBlock</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326216\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326216\"><a href=\"https://www.sac.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril SAC</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326222\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326222\"><a href=\"http://publicidade.abril.com.br/?utm_source=abril.Com&#038;utm_medium=referral&#038;utm_campaign=abril.com\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Anuncie</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <div class=\"col-s-12\">\n          <nav>\n            <div class=\"menu-veja2-footer-container\"><ul id=\"menu-veja2-footer\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3359579\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359579\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/#quem-somos\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quem Somos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359575\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359575\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/fale-conosco/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Fale conosco</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359576\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359576\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/termos-de-uso/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Termos e condi\u00e7\u00f5es</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370929\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370929\"><a href=\"https://www.vagas.com.br/empregos/abril-digital\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Trabalhe conosco</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n\n          <p>Copyright &copy; Abril M\u00eddia S A. Todos os direitos reservados.</p>\n        </div>\n      </div>\n    </div>\n  </div>\n</footer>\n\n\n  <div id=\"abrAD_dhtml\"></div>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'3115840',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '3115840' ]);\n</script>\n\n    <script>\n        var bannerTime = 5000;\n            abrConfSite = {\n            \"adsTargets\": \"editorias=Economia;tags=Aposentadoria, C\\u00e2mara dos Deputados, Reforma da Previd\\u00eancia\",\n            \"abrAdsArea\": \"veja\\/economia\"        }\n            if($(window).width() < 991) {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master_smartphone.json\";\n        } else {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master.json\";\n        }\n    </script>\n</body>\n</html>\n"}