{"fileid": "veja.abril.com.br___politica_ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula_", "url": "https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/", "subject": "prisao-lula", "journal": "veja", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-BR\" class=\"veja\" dir=\"ltr\">\n  <head>\n\t  <!-- In\u00edcio do Objeto de dados -->\n<script>\n\tvar customData = {\"tag\":[\"Habeas Corpus\",\"Justi\u00e7a\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Sergio Moro\",\"Supremo Tribunal Federal - STF\",\"TRF4 - Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o\"],\"editoria\":[\"Pol\u00edtica\"],\"edicao\":[],\"programa\":\"\",\"oferecimento\":\"\",\"campanha-publicitaria\":\"\",\"nome-blog\":\"\",\"report-data-value\":61097,\"tipo-pagina\":\"Mat\u00e9ria\",\"status-pagina\":\"Publicada\",\"data-publicacao\":\"04/04/2018\",\"hora-publicacao\":\"12:11\",\"data-atualizacao\":\"10/12/2018\",\"hora-atualizacao\":\"10:05\",\"autor\":[\"Da Reda\u00e7\u00e3o\"],\"editor\":\"Daniela Flor\",\"status_pagina\":\"publish\",\"autor_sem_pagina\":\"Da Reda\u00e7\u00e3o\",\"autor_com_pagina\":\"\",\"ultima_revisao\":\"Daniela Flor\",\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"};\n</script>\n<!-- Fim do Objeto de dados -->\n<script>var total_views_accounted = \"3\";</script><script>var paywall_brand = [\"veja\"];</script><script>var logged_paywall = [\"883,1093,1307,1314,1316,3771,3775,1193\"];</script><script>var assine_environment = [\"production\"];</script><script>var wp_paywall_vars = {\"is_single\":\"1\",\"is_page\":\"0\",\"is_home\":\"0\",\"get_the_category\":[{\"term_id\":515646669,\"name\":\"Pol\\u00edtica\",\"slug\":\"politica\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2927,\"taxonomy\":\"category\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre Planalto, Congresso, Justi\\u00e7a, partidos pol\\u00edticos, esc\\u00e2ndalos de corrup\\u00e7\\u00e3o e bastidores do poder. An\\u00e1lise, opini\\u00e3o, v\\u00eddeos e entrevistas.\",\"parent\":0,\"count\":48136,\"filter\":\"raw\",\"cat_ID\":515646669,\"category_count\":48136,\"category_description\":\"Not\\u00edcias sobre Planalto, Congresso, Justi\\u00e7a, partidos pol\\u00edticos, esc\\u00e2ndalos de corrup\\u00e7\\u00e3o e bastidores do poder. An\\u00e1lise, opini\\u00e3o, v\\u00eddeos e entrevistas.\",\"cat_name\":\"Pol\\u00edtica\",\"category_nicename\":\"politica\",\"category_parent\":0}],\"get_the_tags\":[{\"term_id\":343691,\"name\":\"Habeas Corpus\",\"slug\":\"habeas-corpus\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2708,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":183,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":155592,\"name\":\"Justi\\u00e7a\",\"slug\":\"justica\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":568,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":11349,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":208563,\"name\":\"Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva\",\"slug\":\"luiz-inacio-lula-da-silva\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":10764,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Reportagens e an\\u00e1lises sobre Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva, candidato do PT \\u00e0 Presid\\u00eancia em 2018. Conhe\\u00e7a as propostas e acompanhe not\\u00edcias da elei\\u00e7\\u00e3o.\",\"parent\":0,\"count\":16302,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":25149417,\"name\":\"Sergio Moro\",\"slug\":\"sergio-moro\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1724,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre Sergio Moro, Juiz federal, e sua atua\\u00e7\\u00e3o na Opera\\u00e7\\u00e3o Lava Jato da Pol\\u00edcia Federal.\",\"parent\":0,\"count\":3546,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":706067,\"name\":\"Supremo Tribunal Federal - STF\",\"slug\":\"supremo-tribunal-federal\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":3500,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":9119,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":551609756,\"name\":\"TRF4 - Tribunal Regional Federal da 4\\u00aa Regi\\u00e3o\",\"slug\":\"tribunal-regional-federal-da-4-regiao\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":26947,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Informa\\u00e7\\u00f5es e reportagens sobre o Tribunal Regional Federal da 4\\u00aa Regi\\u00e3o (TRF4), em Porto Alegre, que julgar\\u00e1 o ex-presidente Lula em segunda inst\\u00e2ncia.\",\"parent\":0,\"count\":549,\"filter\":\"raw\"}],\"setContentCreated\":\"2018-04-04T12:11:05\",\"setContentAuthor\":\"Da Reda\\u00e7\\u00e3o\",\"setContentSection\":[\"Pol\\u00edtica\"],\"paywall_tags\":[\"Habeas Corpus\",\"Justi\\u00e7a\",\"Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva\",\"Sergio Moro\",\"Supremo Tribunal Federal - STF\",\"TRF4 - Tribunal Regional Federal da 4\\u00aa Regi\\u00e3o\",\"type:content\"],\"tipo_paywall\":\"accounted\",\"blog_id\":\"\",\"setContentIsNative\":\"0\",\"paywall_slug_faq_page\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/\",\"paywall_brand\":\"veja\",\"paywall_home_url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\",\"paywall_show_login\":\"1\",\"id_analytics_brand\":\"UA-19089551-1\",\"is_swg_activated\":\"1\"};</script><!-- Jetpack Site Verification Tags -->\n<meta name=\"google-site-verification\" content=\"ZRbLdF6qDCI0177vrn-cF5DMipS9avQBd-8x_thwfl0\" />\n<meta name=\"msvalidate.01\" content=\"C645D529E7A5AD4759D8FFF5F2010C3A\" />\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=Edge\">\n<meta charset=\"UTF-8\"><script type=\"text/javascript\">(window.NREUM||(NREUM={})).loader_config={licenseKey:\"a715cdc143\",applicationID:\"395338754\"};window.NREUM||(NREUM={}),__nr_require=function(e,n,t){function r(t){if(!n[t]){var i=n[t]={exports:{}};e[t][0].call(i.exports,function(n){var i=e[t][1][n];return r(i||n)},i,i.exports)}return n[t].exports}if(\"function\"==typeof __nr_require)return __nr_require;for(var i=0;i<t.length;i++)r(t[i]);return r}({1:[function(e,n,t){function r(){}function i(e,n,t){return function(){return o(e,[u.now()].concat(c(arguments)),n?null:this,t),n?void 0:this}}var o=e(\"handle\"),a=e(5),c=e(6),f=e(\"ee\").get(\"tracer\"),u=e(\"loader\"),s=NREUM;\"undefined\"==typeof window.newrelic&&(newrelic=s);var d=[\"setPageViewName\",\"setCustomAttribute\",\"setErrorHandler\",\"finished\",\"addToTrace\",\"inlineHit\",\"addRelease\"],p=\"api-\",l=p+\"ixn-\";a(d,function(e,n){s[n]=i(p+n,!0,\"api\")}),s.addPageAction=i(p+\"addPageAction\",!0),s.setCurrentRouteName=i(p+\"routeName\",!0),n.exports=newrelic,s.interaction=function(){return(new r).get()};var m=r.prototype={createTracer:function(e,n){var t={},r=this,i=\"function\"==typeof n;return o(l+\"tracer\",[u.now(),e,t],r),function(){if(f.emit((i?\"\":\"no-\")+\"fn-start\",[u.now(),r,i],t),i)try{return n.apply(this,arguments)}catch(e){throw f.emit(\"fn-err\",[arguments,this,e],t),e}finally{f.emit(\"fn-end\",[u.now()],t)}}}};a(\"actionText,setName,setAttribute,save,ignore,onEnd,getContext,end,get\".split(\",\"),function(e,n){m[n]=i(l+n)}),newrelic.noticeError=function(e,n){\"string\"==typeof e&&(e=new Error(e)),o(\"err\",[e,u.now(),!1,n])}},{}],2:[function(e,n,t){function r(e,n){var t=e.getEntries();t.forEach(function(e){\"first-paint\"===e.name?d(\"timing\",[\"fp\",Math.floor(e.startTime)]):\"first-contentful-paint\"===e.name&&d(\"timing\",[\"fcp\",Math.floor(e.startTime)])})}function i(e,n){var t=e.getEntries();t.length>0&&d(\"lcp\",[t[t.length-1]])}function o(e){e.getEntries().forEach(function(e){e.hadRecentInput||d(\"cls\",[e])})}function a(e){if(e instanceof m&&!g){var n=Math.round(e.timeStamp),t={type:e.type};n<=p.now()?t.fid=p.now()-n:n>p.offset&&n<=Date.now()?(n-=p.offset,t.fid=p.now()-n):n=p.now(),g=!0,d(\"timing\",[\"fi\",n,t])}}function c(e){d(\"pageHide\",[p.now(),e])}if(!(\"init\"in NREUM&&\"page_view_timing\"in NREUM.init&&\"enabled\"in NREUM.init.page_view_timing&&NREUM.init.page_view_timing.enabled===!1)){var f,u,s,d=e(\"handle\"),p=e(\"loader\"),l=e(4),m=NREUM.o.EV;if(\"PerformanceObserver\"in window&&\"function\"==typeof window.PerformanceObserver){f=new PerformanceObserver(r);try{f.observe({entryTypes:[\"paint\"]})}catch(v){}u=new PerformanceObserver(i);try{u.observe({entryTypes:[\"largest-contentful-paint\"]})}catch(v){}s=new PerformanceObserver(o);try{s.observe({type:\"layout-shift\",buffered:!0})}catch(v){}}if(\"addEventListener\"in document){var g=!1,y=[\"click\",\"keydown\",\"mousedown\",\"pointerdown\",\"touchstart\"];y.forEach(function(e){document.addEventListener(e,a,!1)})}l(c)}},{}],3:[function(e,n,t){function r(e,n){if(!i)return!1;if(e!==i)return!1;if(!n)return!0;if(!o)return!1;for(var t=o.split(\".\"),r=n.split(\".\"),a=0;a<r.length;a++)if(r[a]!==t[a])return!1;return!0}var i=null,o=null,a=/Version\\/(\\S+)\\s+Safari/;if(navigator.userAgent){var c=navigator.userAgent,f=c.match(a);f&&c.indexOf(\"Chrome\")===-1&&c.indexOf(\"Chromium\")===-1&&(i=\"Safari\",o=f[1])}n.exports={agent:i,version:o,match:r}},{}],4:[function(e,n,t){function r(e){function n(){e(a&&document[a]?document[a]:document[i]?\"hidden\":\"visible\")}\"addEventListener\"in document&&o&&document.addEventListener(o,n,!1)}n.exports=r;var i,o,a;\"undefined\"!=typeof document.hidden?(i=\"hidden\",o=\"visibilitychange\",a=\"visibilityState\"):\"undefined\"!=typeof document.msHidden?(i=\"msHidden\",o=\"msvisibilitychange\"):\"undefined\"!=typeof document.webkitHidden&&(i=\"webkitHidden\",o=\"webkitvisibilitychange\",a=\"webkitVisibilityState\")},{}],5:[function(e,n,t){function r(e,n){var t=[],r=\"\",o=0;for(r in e)i.call(e,r)&&(t[o]=n(r,e[r]),o+=1);return t}var i=Object.prototype.hasOwnProperty;n.exports=r},{}],6:[function(e,n,t){function r(e,n,t){n||(n=0),\"undefined\"==typeof t&&(t=e?e.length:0);for(var r=-1,i=t-n||0,o=Array(i<0?0:i);++r<i;)o[r]=e[n+r];return o}n.exports=r},{}],7:[function(e,n,t){n.exports={exists:\"undefined\"!=typeof window.performance&&window.performance.timing&&\"undefined\"!=typeof window.performance.timing.navigationStart}},{}],ee:[function(e,n,t){function r(){}function i(e){function n(e){return e&&e instanceof r?e:e?f(e,c,o):o()}function t(t,r,i,o){if(!p.aborted||o){e&&e(t,r,i);for(var a=n(i),c=v(t),f=c.length,u=0;u<f;u++)c[u].apply(a,r);var d=s[w[t]];return d&&d.push([b,t,r,a]),a}}function l(e,n){h[e]=v(e).concat(n)}function m(e,n){var t=h[e];if(t)for(var r=0;r<t.length;r++)t[r]===n&&t.splice(r,1)}function v(e){return h[e]||[]}function g(e){return d[e]=d[e]||i(t)}function y(e,n){u(e,function(e,t){n=n||\"feature\",w[t]=n,n in s||(s[n]=[])})}var h={},w={},b={on:l,addEventListener:l,removeEventListener:m,emit:t,get:g,listeners:v,context:n,buffer:y,abort:a,aborted:!1};return b}function o(){return new r}function a(){(s.api||s.feature)&&(p.aborted=!0,s=p.backlog={})}var c=\"nr@context\",f=e(\"gos\"),u=e(5),s={},d={},p=n.exports=i();p.backlog=s},{}],gos:[function(e,n,t){function r(e,n,t){if(i.call(e,n))return e[n];var r=t();if(Object.defineProperty&&Object.keys)try{return Object.defineProperty(e,n,{value:r,writable:!0,enumerable:!1}),r}catch(o){}return e[n]=r,r}var i=Object.prototype.hasOwnProperty;n.exports=r},{}],handle:[function(e,n,t){function r(e,n,t,r){i.buffer([e],r),i.emit(e,n,t)}var i=e(\"ee\").get(\"handle\");n.exports=r,r.ee=i},{}],id:[function(e,n,t){function r(e){var n=typeof e;return!e||\"object\"!==n&&\"function\"!==n?-1:e===window?0:a(e,o,function(){return i++})}var i=1,o=\"nr@id\",a=e(\"gos\");n.exports=r},{}],loader:[function(e,n,t){function r(){if(!x++){var e=E.info=NREUM.info,n=l.getElementsByTagName(\"script\")[0];if(setTimeout(s.abort,3e4),!(e&&e.licenseKey&&e.applicationID&&n))return s.abort();u(w,function(n,t){e[n]||(e[n]=t)});var t=a();f(\"mark\",[\"onload\",t+E.offset],null,\"api\"),f(\"timing\",[\"load\",t]);var r=l.createElement(\"script\");r.src=\"https://\"+e.agent,n.parentNode.insertBefore(r,n)}}function i(){\"complete\"===l.readyState&&o()}function o(){f(\"mark\",[\"domContent\",a()+E.offset],null,\"api\")}function a(){return O.exists&&performance.now?Math.round(performance.now()):(c=Math.max((new Date).getTime(),c))-E.offset}var c=(new Date).getTime(),f=e(\"handle\"),u=e(5),s=e(\"ee\"),d=e(3),p=window,l=p.document,m=\"addEventListener\",v=\"attachEvent\",g=p.XMLHttpRequest,y=g&&g.prototype;NREUM.o={ST:setTimeout,SI:p.setImmediate,CT:clearTimeout,XHR:g,REQ:p.Request,EV:p.Event,PR:p.Promise,MO:p.MutationObserver};var h=\"\"+location,w={beacon:\"bam.nr-data.net\",errorBeacon:\"bam.nr-data.net\",agent:\"js-agent.newrelic.com/nr-1177.min.js\"},b=g&&y&&y[m]&&!/CriOS/.test(navigator.userAgent),E=n.exports={offset:c,now:a,origin:h,features:{},xhrWrappable:b,userAgent:d};e(1),e(2),l[m]?(l[m](\"DOMContentLoaded\",o,!1),p[m](\"load\",r,!1)):(l[v](\"onreadystatechange\",i),p[v](\"onload\",r)),f(\"mark\",[\"firstbyte\",c],null,\"api\");var x=0,O=e(7)},{}],\"wrap-function\":[function(e,n,t){function r(e){return!(e&&e instanceof Function&&e.apply&&!e[a])}var i=e(\"ee\"),o=e(6),a=\"nr@original\",c=Object.prototype.hasOwnProperty,f=!1;n.exports=function(e,n){function t(e,n,t,i){function nrWrapper(){var r,a,c,f;try{a=this,r=o(arguments),c=\"function\"==typeof t?t(r,a):t||{}}catch(u){p([u,\"\",[r,a,i],c])}s(n+\"start\",[r,a,i],c);try{return f=e.apply(a,r)}catch(d){throw s(n+\"err\",[r,a,d],c),d}finally{s(n+\"end\",[r,a,f],c)}}return r(e)?e:(n||(n=\"\"),nrWrapper[a]=e,d(e,nrWrapper),nrWrapper)}function u(e,n,i,o){i||(i=\"\");var a,c,f,u=\"-\"===i.charAt(0);for(f=0;f<n.length;f++)c=n[f],a=e[c],r(a)||(e[c]=t(a,u?c+i:i,o,c))}function s(t,r,i){if(!f||n){var o=f;f=!0;try{e.emit(t,r,i,n)}catch(a){p([a,t,r,i])}f=o}}function d(e,n){if(Object.defineProperty&&Object.keys)try{var t=Object.keys(e);return t.forEach(function(t){Object.defineProperty(n,t,{get:function(){return e[t]},set:function(n){return e[t]=n,n}})}),n}catch(r){p([r])}for(var i in e)c.call(e,i)&&(n[i]=e[i]);return n}function p(n){try{e.emit(\"internal-error\",n)}catch(t){}}return e||(e=i),t.inPlace=u,t.flag=a,t}},{}]},{},[\"loader\"]);</script>\n<meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale=1,user-scalable=yes,width=device-width\">\n<title>Resultado: STF nega habeas corpus contra pris\u00e3o de Lula; veja como foi o julgamento | VEJA</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Com a decis\u00e3o, a Corte permite que ex-presidente seja preso antes do final do processo, assim que se esgotarem os recursos do petista em segunda inst\u00e2ncia\">\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"VEJA\">\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/\">\n<meta property=\"og:title\" content=\"STF nega habeas corpus contra pris\u00e3o de Lula; veja como foi o julgamento\">\n<meta property=\"og:description\" content=\"Com a decis\u00e3o, a Corte permite que ex-presidente seja preso antes do final do processo, assim que se esgotarem os recursos do petista em segunda inst\u00e2ncia\">\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/base-ilu-resultado-hc-lula.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta property=\"bt:id\" content=\"2471851\">\n<meta property=\"bt:pubDate\" content=\"2018-04-04T12:11:05-0300\">\n<meta property=\"bt:modDate\" content=\"2018-12-10T10:05:10-0200\">\n<meta property=\"bt:breakingnews\" content=\"false\">\n<meta property=\"bt:keywords\" content=\"Habeas Corpus, Justi\u00e7a, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Sergio Moro, Supremo Tribunal Federal - STF, TRF4 - Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o\">\n<meta property=\"bt:category\" content=\"Pol\u00edtica\">\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@VEJA\">\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"STF nega habeas corpus contra pris\u00e3o de Lula; veja como foi o julgamento\">\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Com a decis\u00e3o, a Corte permite que ex-presidente seja preso antes do final do processo, assim que se esgotarem os recursos do petista em segunda inst\u00e2ncia\">\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/base-ilu-resultado-hc-lula.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n<meta property=\"fb:admins\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:app_id\" content=\"184484190795\">\n<link rel='dns-prefetch' href='//news.google.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//www.instagram.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//platform.twitter.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' />\n<link href=\"https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/\" rel=\"canonical\" />\n<script type=\"text/cjs\">(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-KS9T96V');</script>\n<script type=\"text/javascript\">/* <![CDATA[ */var googleMarkup = {\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/politica\\/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula\\/\"},\"headline\":\"STF nega habeas corpus contra pris\\u00e3o de Lula; veja como foi o julgamento\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2018\\/04\\/base-ilu-resultado-hc-lula.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2018-04-04T12:11:05-0300\",\"dateModified\":\"2018-12-10T10:05:10-0200\",\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Da Reda\\u00e7\\u00e3o\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2017\\/10\\/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Com a decis\\u00e3o, a Corte permite que ex-presidente seja preso antes do final do processo, assim que se esgotarem os recursos do petista em segunda inst\\u00e2ncia\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"STF nega habeas corpus contra pris\\u00e3o de Lula; veja como foi o julgamento\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}/* ]]> */</script>      <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/\"},\"headline\":\"STF nega habeas corpus contra pris\u00e3o de Lula; veja como foi o julgamento\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/base-ilu-resultado-hc-lula.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2018-04-04T12:11:05-0300\",\"dateModified\":\"2018-12-10T10:05:10-0200\",\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Da Reda\u00e7\u00e3o\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/10/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Com a decis\u00e3o, a Corte permite que ex-presidente seja preso antes do final do processo, assim que se esgotarem os recursos do petista em segunda inst\u00e2ncia\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"STF nega habeas corpus contra pris\u00e3o de Lula; veja como foi o julgamento\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}</script>\n      <link rel='stylesheet' id='all-css-0' href='https://veja.abril.com.br/_static/??-eJydkt1OwzAMhV+ILOokEL1APApyE5N6y59id9V4ekLpEBVQtdzZsT+fE8t6zMqkKBhFZz84iqyhK+TVMqsRuV5YG2Z9SxSykE+H+nanvw2SHgPeyAAsWI4TeMFoU9E8UsZyCBS3ocCMs7QrZHdDr7WPd1NUG/dTfQqoGI3Qf2hPLLshpug87sYyONzokOX6i8DavWS4juD9LDTF26SWY8DWI9EQ4C1FVb0nQyDIylM8q24gb7FMGgC+e+mAyfz80prPgh6B8XMjI1mHopaVddsXPMEf6wnDl9YJJYM5TyJz/NH+HJ6a+/axObbtQ/MO75JUWw==' type='text/css' media='all' />\n<style type='text/css'>img#wpstats{display:none}</style>\t\t\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\" />\n\t\t\t<link rel=\"amphtml\" href=\"https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/amp/\"><link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=32\" sizes=\"32x32\" />\n<link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=192\" sizes=\"192x192\" />\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=180\" />\n<meta name=\"msapplication-TileImage\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=270\" />\n\t\t<style type=\"text/css\" id=\"wp-custom-css\">\n\t\t\t.block-sub-title {display:none;}\n\n#infinite-handle span {  \n\t\tfloat: left;\n    border: 1px solid #ccc;\n    padding: 12px 24px;\n    width: 250px;\n    font: 700 14px/18px 'Roboto',sans-serif;\n    text-align: center;\n    color: #2f2f2f;\n    background: #fff;}\n\n.sidebarMenu>ul>li:first-child a img, .sidebarMenu>ul>li:first-child a svg {max-width:75px;}\n\n.block.newsletter .row {   align-items: flex-start;}\n/*\n#post-3506139 > section > div.block_assine_posts > a{\n\tcolor:#ffffff;\n}*/\n.block_assine_posts a {\n    color: #fff9ff;\n}\n\n.block.insights form input[type=submit] {\n  -webkit-appearance: none;\n\t-moz-appearance: none;\n\tappearance: none;\n  border-radius: 0;\n}\n@media screen and (max-width: 767px){\n\t.insights-plugin .logo span {\n    \n\t}\t\n\tsection.modal.insights-plugin>div .logo img, .insights-plugin .logo img {\n    height: 35px;\n    padding: 1px 4px;\n\t}\n}\n\t\t</style>\n\t\t  </head>\n  <body class=\"post-template-default single single-post postid-2471851 single-format-standard politica\">\n          <!-- pushnews disabled -->\n        <header>\n\n\t\t\t\t<nav class=\"hot-topics hide-s\">\n\t\t  <ul class=\"container\">\n\t\t    <li>ASSUNTOS EM DESTAQUE:</li>\n\t\t    <li id=\"menu-item-3350844\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3350844\"><a href=\"/ultimas-noticias/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00daltimas not\u00edcias</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323934\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323934\"><a href=\"/noticias-sobre/coronavirus/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Coronav\u00edrus</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323935\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323935\"><a href=\"/noticias-sobre/governo-bolsonaro/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Governo Bolsonaro</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323936\"><a href=\"/radar\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323937\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323937\"><a href=\"/noticias-sobre/direto-de-brasilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Direto de Bras\u00edlia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323938\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323938\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323939\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323939\"><a href=\"/edicoes-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Revista</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3453601\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3453601\"><a href=\"https://abril.com.br/?menu_topo=veja_desk\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n        <li><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")' class='btn' id='login'>ENTRAR</a></li>\t\t  </ul>\n\t\t</nav>\n\t\t\n\t\t      <div class=\"sub-header container\">\n        <div class=\"row\">\n\t\t\t          <div class=\"menu-button col-s-3\">\n            <button class=\"menuOpener\"> <i class=\"icon menu\"></i> <span class=\"hide-s\">Menu</span> </button>\n          </div>\n          <h1 class=\"brand-logo col-s-6\">\n            <a href=\"https://veja.abril.com.br\" class=\"brand\">\n                            <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n          </h1>\n          <div class=\"search-area col-s-3\">\n            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_real_politica_desktop\" class=\"hide-s\" target=\"_blank\">Assinar</a>\n            <button class=\"searchOpener\"> <span class=\"hide-s\">Buscar</span> <i class=\"icon search\"></i></button>\n\n            <form method=\"GET\" action=\"https://veja.abril.com.br/\">\n              <input id=\"search\" name=\"s\" type=\"text\" placeholder=\"Buscar...\" aria-label=\"Buscar\" value=\"\">\n              <button><span class=\"icon search hide-s\"></span> <span class=\"hide-l\">Buscar</span></button>\n              <input name=\"orderby\" type=\"hidden\" value=\"date\">\n            </form>\n          </div>\n\n          <nav class=\"main-menu col-s-12 hide-s\">\n            <div class=\"menu-veja2-principal-container\"><ul id=\"menu-veja2-principal\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3323945\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323945\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323946\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323946\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunistas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323948\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323948\"><a href=\"/economia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323949\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323949\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323952\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323952\"><a href=\"/mundo\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323954\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323954\"><a href=\"/saude\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348425\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348425\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348426\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348426\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n        </div>\n      </div>\n\n      <aside class=\"sidebarMenu\">\n        <ul>\n          <li>\n            <a aria-label=\"BRAND LOGO\" href=\"/\">\n                              <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n            <span class=\"menuCloser\">&times;</span>\n          </li>\n          <li><a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_menu&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_menu_politica_desktop\" target=\"_blank\">Assinar VEJA</a></li>\n          <div class=\"userName\" id=\"userName\"></div>\n          <div class=\"none\"></div>\n          <li class='assinante'><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")'>J\u00e1 sou assinante</a></li>\n          <li id=\"menu-item-3323980\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323980\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323981\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3323981\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunas</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3323982\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323982\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todas as Colunas</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323983\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323983\"><a href=\"/blog/noblat\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Noblat</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323984\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323984\"><a href=\"/blog/dora-kramer\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Dora Kramer</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323995\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323995\"><a href=\"/blog/matheus-leitao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Matheus Leit\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324045\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324045\"><a href=\"/blog/augusto-nunes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Augusto Nunes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3434799\" class=\"menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-blogs menu-item-3434799\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/ricardo-rangel/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ricardo Rangel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323985\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323985\"><a href=\"/blog/veja-gente\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Gente</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342813\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342813\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/coluna-da-lucilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Luc\u00edlia Diniz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3402005\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3402005\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/marcos-emilio-gomes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Marcos Em\u00edlio Gomes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323986\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323986\"><a href=\"/blog/alberto-carlos-almeida\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Alberto Carlos Almeida</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342189\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342189\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/murillo-de-aragao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Murillo de Arag\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323987\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323987\"><a href=\"/blog/mundialista\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundialista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323988\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323988\"><a href=\"/blog/isabela-boscov\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Isabela Boscov</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323989\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323989\"><a href=\"/blog/maquiavel\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Maquiavel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323990\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323990\"><a href=\"/blog/cannabiz\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cannabiz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323991\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323991\"><a href=\"/blog/veja-recomenda\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Recomenda</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323992\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323992\"><a href=\"/blog/mailson-da-nobrega\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ma\u00edlson da N\u00f3brega</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323994\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323994\"><a href=\"/blog/me-engana-que-eu-posto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Me engana que eu posto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342839\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342839\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/sensacionalista/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sensacionalista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323996\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323996\"><a href=\"/blog/a-origem-dos-bytes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">A origem dos Bytes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323997\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323997\"><a href=\"/blog/letra-de-medico\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Letra de M\u00e9dico</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323998\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323998\"><a href=\"/blog/impacto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Impacto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324047\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324047\"><a href=\"/blog/e-tudo-historia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00c9 tudo hist\u00f3ria</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324048\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324048\"><a href=\"/blog/jardineiro-casual/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">O Jardineiro  casual</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324049\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324049\"><a href=\"/blog/virou-viral\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Virou Viral</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324050\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324050\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Assuntos</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324051\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324051\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324052\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324052\"><a href=\"/economia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324053\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324053\"><a href=\"/brasil/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Brasil</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324054\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324054\"><a href=\"/tecnologia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Tecnologia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324055\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324055\"><a href=\"/mundo/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324056\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324056\"><a href=\"/ciencia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ci\u00eancia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324057\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324057\"><a href=\"/educacao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Educa\u00e7\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324059\"><a href=\"/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324061\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324061\"><a href=\"/esporte/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Esporte</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324062\"><a href=\"/saude/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324064\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324064\"><a href=\"/religiao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Religi\u00e3o</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324065\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324065\"><a href=\"/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324066\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324066\"><a href=\"/noticias-sobre/paginas-amarelas/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">P\u00e1ginas amarelas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324071\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324071\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324072\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324072\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todos os podcasts</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324077\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324077\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-enquanto-voce-treina/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Enquanto voc\u00ea treina</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324078\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324078\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-funcionario-da-semana/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Funcion\u00e1rio da semana</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324080\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324080\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-os-tres-poderes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Os tr\u00eas poderes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324081\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324081\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-veja-musica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja m\u00fasica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324085\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324085\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-traumann-traduz/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Traumann Traduz</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324096\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324096\"><a href=\"/livros-mais-vendidos/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Livros mais vendidos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359936\"><a href=\"https://acervo.veja.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Acervo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324099\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324099\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja SP</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324100\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324100\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja RIO</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324102\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324102\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/tudo-sobre/comer-e-beber-2019/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Comer e Beber</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324106\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324106\"><a href=\"/expediente-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Expediente</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3446711\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3446711\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">ABRIL.COM</span></a></li>\n        </ul>\n      </aside>\n    </header>\n\n        <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_mobile_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_mobile_real\" class=\"mobile-assine hide-l\">Clique e assine a partir de 9,90/m\u00eas</a>\n    \n    \n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<article id=\"post-2471851\" class=\"article post\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"post-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"category\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"/politica\">Pol\u00edtica</a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 class=\"title\">STF nega habeas corpus contra pris\u00e3o de Lula; veja como foi o julgamento</h1>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"description\">Com a decis\u00e3o, a Corte permite que ex-presidente seja preso antes do final do processo, assim que se esgotarem os recursos do petista em segunda inst\u00e2ncia</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n  <span class=\"author\">\n    Por <strong>Da Reda\u00e7\u00e3o</strong> -\n    <span>\n      Atualizado em 10 dez 2018, 10h05 - Publicado em 4 abr 2018, 12h11    </span>\n  </span>\n\n  <i class=\"icon share hide-l\"></i>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"featured-media media-open\">\n\t\t\t\t\t\t<img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/base-ilu-resultado-hc-lula.jpg\" class=\"abril-image optimized lazyload\" abril-data-id=\"2471851\" sizes=\"(min-width: 991px) 680px, (max-width: 420px) 420px, (max-width: 360px) 360px, \" data-srcset=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/base-ilu-resultado-hc-lula.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;resize=680,453 680w, https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/base-ilu-resultado-hc-lula.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=420,280 420w, https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/base-ilu-resultado-hc-lula.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=360,240 360w, \" data-pin-nopin=\"false\" alt=\"Julgamento de Lula - Como votaram os ministros do STF\">\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"caption\">&nbsp;Arte/VEJA</figcaption>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"ads deskad\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"title\">Publicidade</span>\n              \t\t\t\t<div id=\"abrAD_rectangle1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"content\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"share hide-s\">\n            <li><a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula//\" target=\"_blank\" class=\"facebook\"><i class=\"icon facebook\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/&amp;source=linkedin\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\"><i class=\"icon linkedin\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/&amp;text=STF nega habeas corpus contra pris\u00e3o de Lula; veja como foi o julgamento\" class=\"twitter\"><i class=\"icon twitter\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://web.whatsapp.com/send?text= https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/ via VEJA\" target=\"_blank\" data-action=share/whatsapp/share class=\"whatsapp\"><i class=\"icon whatsapp\"></i></a></li>\n          </ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align:left;\">O <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/supremo-tribunal-federal\"><b>Supremo Tribunal Federal</b></a>\u00a0(STF) negou, na madrugada desta quinta-feira, o<strong>\u00a0habeas corpus</strong> preventivo do ex-presidente <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/luiz-inacio-lula-da-silva\"><strong>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</strong></a> (PT). Pelo <a href=\"http://veja.abril.com.br/politica/habeas-corpus-de-lula-veja-como-votou-cada-ministro-do-stf/\">placar de 6 votos a 5</a>, o STF decidiu n\u00e3o conceder ao petista o direito de responder em liberdade at\u00e9 o final do processo em que foi condenado em primeira e segunda inst\u00e2ncia por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro, pela posse e reforma de um apartamento tr\u00edplex no Guaruj\u00e1 (SP).</p>\n<p style=\"text-align:left;\">Com a rejei\u00e7\u00e3o do pedido, Lula fica diante da possibilidade de um mandado do juiz <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/sergio-moro\"><strong>Sergio Moro</strong></a> determinando a imediata execu\u00e7\u00e3o da pena, de doze anos e um m\u00eas de <strong>pris\u00e3o</strong>. Ele n\u00e3o deve ser preso automaticamente, uma vez que ainda tem at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira para apresentar uma outra esp\u00e9cie de recurso ao Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF4), os chamados &#8220;embargos dos embargos&#8221;.</p>\n<div class=\"block related-posts\"><ul class=\"block-menu\"><li data-tab=tab-1 class=\"active\">Relacionadas</li><li data-tab=tab-2>Mais Lidas</li></ul><div id=\"tab-1\" class=\"block-content active\"><div class=\"row\"><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-a-prisao-de-lula-acompanhe/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Pol\u00edtica</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/2018-04-07t215334z_1644377964_rc12588ac1d0_rtrmadp_3_brazil-politics-lula.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Pol\u00edtica</span><span class=\"title\">A pris\u00e3o de Lula: como foram os dias at\u00e9 o petista se entregar \u00e0 PF</span></a></div><li class=\"widget-news-item\"><div id=\"abrAD_native-list\"></div></li></div></div><div id=\"tab-2\" class=\"block-content\"><div class=\"row\"><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/noblat/o-que-parecia-impossivel-deixou-de-ser-bolsonaro-lula-e-moro-candidatos/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Pol\u00edtica</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/bolsonaro-moro-lula.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Pol\u00edtica</span><span class=\"title\"><strong>1</strong>O que parecia imposs\u00edvel deixou de ser: Bolsonaro, Lula e Moro candidatos</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Pol\u00edtica</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/base-ilu-resultado-hc-lula.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Pol\u00edtica</span><span class=\"title\"><strong>2</strong>Home page</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/saude/novo-estudo-classifica-as-melhores-e-piores-mascaras-contra-covid-19/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Sa\u00fade</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2020/08/Design-sem-nome-2.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Sa\u00fade</span><span class=\"title\"><strong>3</strong>Novo estudo classifica as melhores e piores m\u00e1scaras contra a Covid-19</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/saude/vacina-contra-tuberculose-bcg-coronavirus/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Sa\u00fade</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/05/vacina-gripe-campanha-20120502-original11.jpeg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Sa\u00fade</span><span class=\"title\"><strong>4</strong>Vacina BCG, obrigat\u00f3ria no Brasil, pode evitar cont\u00e1gio e mortes por Covid</span></a></div></div></div></div>\n<p>Relator do caso, o ministro Edson Fachin foi o primeiro a votar, defendendo a rejei\u00e7\u00e3o do pedido de Lula, argumentando que as decis\u00f5es do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) e do TRF4 foram baseadas em uma decis\u00e3o do pr\u00f3prio Supremo. Outros quatro ministros, Alexandre de Moraes, Lu\u00eds Roberto Barroso, Luiz Fux e C\u00e1rmen L\u00facia o acompanharam por tamb\u00e9m serem favor\u00e1veis \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\n<p>A diverg\u00eancia, a favor de Lula, foi aberta pelo ministro <a href=\"https://vejasp.abril.com.br/blog/pop/bonner-gilmar-mendes-jornal-nacional/\">Gilmar Mendes</a>. Em maior ou menor grau, outros quatro ministros tamb\u00e9m discordaram que o atual entendimento deveria ser alterado: Dias Toffoli, Ricardo Lewandowski, Marco Aurelio Mello e Celso de Mello. Para Gilmar e Toffoli, o ideal seria garantir a liberdade de Lula at\u00e9 um eventual recurso ao STJ. Para os demais, o Supremo deveria garantir o direito at\u00e9 o final de todo o processo.</p>\n<p>O voto de minerva foi da <a href=\"http://veja.abril.com.br/blog/maquiavel/confuso-voto-de-rosa-weber-causa-perplexidade-nas-redes-sociais/\">ministra Rosa Weber</a>. Apesar de dizer que votava de forma diferente de sua convic\u00e7\u00e3o pessoal, acompanhou Fachin e foi decisiva para que o Supremo recusasse o pedido do ex-presidente. &#8220;H\u00e1 um momento em que a decis\u00e3o individual cede espa\u00e7o \u00e0 raz\u00e3o institucional&#8221;, afirmou.</p>\n<p>Por fim, o advogado Jos\u00e9 Roberto Batochio, que defende Lula, tentou uma \u00faltima cartada: que o Supremo concedesse um salvo-conduto para que o ex-presidente permanecesse livre at\u00e9 que a Corte conclu\u00edsse o julgamento de a\u00e7\u00f5es gerais sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Sem Gilmar, que j\u00e1 havia se ausentado para viajar, essa liminar foi rejeitada por 7 votos a 3.</p>\n<div class=\"block related-posts\"><ul class=\"block-menu\"><li data-tab=tab-1 class=\"active\">Relacionadas</li><li data-tab=tab-2>Mais Lidas</li></ul><div id=\"tab-1\" class=\"block-content active\"><div class=\"row\"><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/stf-nega-habeas-corpus-a-lula-o-que-falta-para-ele-ser-preso-agora/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Pol\u00edtica</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/03/lula-20180326-0001.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Pol\u00edtica</span><span class=\"title\">STF nega habeas corpus a Lula; o que falta para ele ser preso agora?</span></a></div><li class=\"widget-news-item\"><div id=\"abrAD_native-list\"></div></li></div></div><div id=\"tab-2\" class=\"block-content\"><div class=\"row\"><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/noblat/o-que-parecia-impossivel-deixou-de-ser-bolsonaro-lula-e-moro-candidatos/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Pol\u00edtica</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/bolsonaro-moro-lula.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Pol\u00edtica</span><span class=\"title\"><strong>1</strong>O que parecia imposs\u00edvel deixou de ser: Bolsonaro, Lula e Moro candidatos</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Pol\u00edtica</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/base-ilu-resultado-hc-lula.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Pol\u00edtica</span><span class=\"title\"><strong>2</strong>Home page</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/saude/novo-estudo-classifica-as-melhores-e-piores-mascaras-contra-covid-19/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Sa\u00fade</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2020/08/Design-sem-nome-2.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Sa\u00fade</span><span class=\"title\"><strong>3</strong>Novo estudo classifica as melhores e piores m\u00e1scaras contra a Covid-19</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/saude/vacina-contra-tuberculose-bcg-coronavirus/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Sa\u00fade</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/05/vacina-gripe-campanha-20120502-original11.jpeg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Sa\u00fade</span><span class=\"title\"><strong>4</strong>Vacina BCG, obrigat\u00f3ria no Brasil, pode evitar cont\u00e1gio e mortes por Covid</span></a></div></div></div></div>\n<h3>Veja como foi a decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o habeas corpus ao ex-presidente:</h3>\n<p><strong>08:14 &#8211; <a href=\"https://veja.abril.com.br/brasil/partidos-reagem-a-decisao-do-stf-sobre-habeas-corpus-de-lula/\">Partidos reagem \u00e0 decis\u00e3o do Supremo</a></strong></p>\n<p><span>Os comandos dos partidos pol\u00edticos PSDB, PT, PPS, PSOL e DEM divulgaram notas sobre a rejei\u00e7\u00e3o, pelo\u00a0</span><strong>Supremo Tribunal Federal</strong><span>, do habeas corpus do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. O\u00a0</span><strong>PT</strong><span>\u00a0e o\u00a0</span><strong>PSOL</strong><span>\u00a0lamentaram o resultado, as demais legendas elogiaram.</span></p>\n<hr />\n<p><strong>07:45 &#8211; <a href=\"https://veja.abril.com.br/brasil/lula-pode-ser-preso-diz-jornal-americano-the-new-york-times/\">Repercuss\u00e3o internacional\u00a0</a></strong></p>\n<p><span>A decis\u00e3o na</span><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/supremo-tribunal-federal/\"><strong><span>\u00a0</span>Suprema Corte,</strong></a><span>\u00a0que deixou o ex-presidente\u00a0</span><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/luiz-inacio-lula-da-silva/\"><strong>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</strong></a><span>\u00a0mais perto da pris\u00e3o na</span><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/operacao-lava-jato/\"><strong><span>\u00a0</span>Lava Jato,</strong></a><span>\u00a0 repercutiu na imprensa internacional. Os ve\u00edculos chamam aten\u00e7\u00e3o para o poss\u00edvel encarceramento do petista ap\u00f3s a rejei\u00e7\u00e3o do habeas corpus preventivo no qual ele pedia para exaurir recursos a todas as inst\u00e2ncias em liberdade.\u00a0O jornal americano\u00a0<strong>The New York Times</strong>\u00a0publicou em seu site a manchete: \u201cEx-presidente brasileiro, \u2018<strong>Lula</strong>\u2018, pode ser preso, decide Corte\u201d.</span></p>\n<hr />\n<p><strong>00:45 &#8211;\u00a0URGENTE: Ministros negam liminar para evitar pris\u00e3o de Lula</strong></p>\n<p>Os ministros rejeitaram o pedido da defesa de Lula para que ele n\u00e3o possa ser preso at\u00e9 que a Corte julgue as a\u00e7\u00f5es gerais contra a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Votaram contra Edson Fachin, Lu\u00eds Roberto Barroso, Luiz Fux, Alexandre de Moraes, Dias Toffoli, Rosa Weber e C\u00e1rmen L\u00facia. Defenderam o salvo-conduto a Lula os ministros Ricardo Lewandowski, Marco Aur\u00e9lio Mello e Celso de Mello.</p>\n<hr />\n<p><strong>00:36 &#8211;\u00a0</strong>Como votaram</p>\n<p>Veja <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/habeas-corpus-de-lula-veja-como-votou-cada-ministro-do-stf/\">como votaram</a> os ministros diante do habeas corpus do ex-presidente Lula.</p>\n <figure id=\"attachment_2473735\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"aligncenter size-large wp-image-2473735\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/base-ilu-resultado-hc-lula.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"\" width=\"650\" height=\"433\" data-portal-copyright=\"Arte\" data-image-caption=\"\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> <span>&#8211;</span> Arte/VEJA</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>00:32 &#8211;\u00a0</strong>Salvo-conduto</p>\n<p>Ministros discutem se concedem um salvo-conduto ao ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) at\u00e9 que o Supremo julgue se mudar\u00e1 seu entendimento sobre pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\n<hr />\n<p><strong>00:28 &#8211;</strong> <strong>URGENTE: Supremo rejeita habeas corpus de Lula</strong></p>\n<p>A ministra C\u00e1rmen L\u00facia votou contra o habeas corpus do ex-presidente Lula.</p>\n<hr />\n<p><strong>00:09 &#8211;\u00a0</strong>Ministros aceitam direito de C\u00e1rmen L\u00facia em votar</p>\n<p>Todos os ministros presentes ao plen\u00e1rio votam a favor do direito de C\u00e1rmen L\u00facia de votar. A presidente do STF come\u00e7a agora sua argumenta\u00e7\u00e3o.</p>\n<hr />\n<p><strong>00:01 &#8211;\u00a0</strong>Mais uma carta</p>\n<p>Advogado do ex-presidente Lula, Jos\u00e9 Roberto Batochio pede que a presidente do STF, C\u00e1rmen L\u00facia, deixe de votar, citando que h\u00e1 um hist\u00f3rico de que a chefia do Supremo n\u00e3o vote em casos de habeas corpus. A presidente diz que n\u00e3o concorda, por ser quest\u00e3o constitucional, mas que colocar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o para n\u00e3o haver contesta\u00e7\u00e3o posterior.</p>\n<hr />\n<p><strong>23:58 &#8211; URGENTE: Celso de Mello empata a vota\u00e7\u00e3o\u00a0</strong></p>\n<p>Agora, o placar \u00e9 de 5 votos pela aceita\u00e7\u00e3o e 5 votos pela rejei\u00e7\u00e3o do habeas corpus. Decis\u00e3o final ser\u00e1 da ministra C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\n<hr />\n<p><strong>23:49 &#8211;</strong> Concluindo&#8230;</p>\n<p>Ap\u00f3s mais de uma hora, o ministro Celso de Mello afirma que se encaminha para a conclus\u00e3o do voto. Depois dele, faltar\u00e1 apenas a presidente C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\n<hr />\n<p><strong>23:40 &#8211;\u00a0</strong>Diferen\u00e7as</p>\n<p>O ministro Celso de Mello diferencia as pris\u00f5es preventivas da execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena. Para ele, dizer que \u00e9 poss\u00edvel prender r\u00e9us que interfiram no processo (como oculta\u00e7\u00e3o de provas ou persegui\u00e7\u00e3o a testemunhas, por exemplo), \u00e9 diferente de executar as penas ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Esse foi um dos argumentos do ministro Alexandre de Moraes, para sustentar que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o veda pris\u00f5es antes do final de processos.</p>\n<hr />\n<p><strong>23:23 &#8211;\u00a0</strong>Como votaram os ministros?</p>\n<p>Celso de Mello \u00e9 o pen\u00faltimo a votar. Depois, a presidente C\u00e1rmen L\u00facia. <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/habeas-corpus-de-lula-veja-como-votou-cada-ministro-do-stf/\">Relembre como votaram</a> at\u00e9 agora os ministros da Corte.</p>\n<hr />\n<p><strong>23:15 &#8211;\u00a0</strong>Quest\u00e3o de leis</p>\n<p>O ministro Celso de Mello argumenta que uma alternativa \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia seria a possibilidade de restringir as possibilidades de recursos especiais (ao STJ) e extraordin\u00e1rios (ao STF). Na avalia\u00e7\u00e3o do decano, novas leis poderiam mudar as regras para os recursos e agilizar que as a\u00e7\u00f5es cheguem ao tr\u00e2nsito em julgado.</p>\n<hr />\n<p><strong>23:12 &#8211;\u00a0</strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle2\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<div class=\"embed-twitter\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">&quot;Nada compensa a ruptura da ordem constitucional&quot;, adverte o decano. Celso de Mello enfatiza que h\u00e1 quase 29 anos tem julgado que as san\u00e7\u00f5es penais somente podem ser executadas ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a  condenat\u00f3ria.</p>\n<p>&mdash; STF (@STF_oficial) <a href=\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981714334182232064?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 5, 2018</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n</p>\n<hr />\n<p><strong>22:55 &#8211;</strong> Press\u00e3o popular</p>\n<p>O ministro Celso de Mello segue indicando que vai empatar o julgamento do habeas corpus do ex-presidente Lula no STF. Agora, argumenta que pode ser &#8220;abusiva ou ilegal&#8221; a utiliza\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o popular como fundamento para decis\u00e3o judicial. Ele tamb\u00e9m citou &#8220;press\u00f5es externas&#8221;, no que pareceu ser uma refer\u00eancia <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/post-de-chefe-do-exercito-repercute-nas-redes-sociais/\">aos coment\u00e1rios do comandante do Ex\u00e9rcito, general Eduardo Villas B\u00f4as</a>, a respeito da sess\u00e3o desta quarta-feira.</p>\n<hr />\n<p><strong>22:53 &#8211;\u00a0</strong>Celso de Mello</p>\n\n    <blockquote class=\"quote-box  with-author\">\n      <p>&#8220;Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode submeter-se ao imp\u00e9rio dos fatos e circunst\u00e2ncias&#8221;,</p>\n      <strong class=\"author\">Ministro Celso de Mello</strong>\n      \n      <div class=\"item-share-list\">\n        <a href=\"whatsapp://send?text=%26%238220%3BConstitui%C3%A7%C3%A3o%20n%C3%A3o%20pode%20submeter-se%20ao%20imp%C3%A9rio%20dos%20fatos%20e%20circunst%C3%A2ncias%26%238221%3B%2C https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/ via VEJA\" data-action=\"share/whatsapp/share\" class=\"item-share-list-link item-whatsapp hidden-md hidden-lg\"><i class=\"icon-whatsapp\"></i></a>\n        <a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/\" target=\"_blank\" class=\"item-share-list-link item-facebook\"><i class=\"icon-facebook\"></i></a>\n        <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/&amp;text=%26%238220%3BConstitui%C3%A7%C3%A3o%20n%C3%A3o%20pode%20submeter-se%20ao%20imp%C3%A9rio%20dos%20fatos%20e%20circunst%C3%A2ncias%26%238221%3B%2C&amp;via=http://VEJA\" target=\"_blank\" class=\"item-share-list-link item-twitter\"><i class=\"icon-twitter\"></i></a>\n        <a href=\"mailto:?subject=%26%238220%3BConstitui%C3%A7%C3%A3o%20n%C3%A3o%20pode%20submeter-se%20ao%20imp%C3%A9rio%20dos%20fatos%20e%20circunst%C3%A2ncias%26%238221%3B%2C&amp;body=%2526%25238220%253BConstitui%25C3%25A7%25C3%25A3o%2520n%25C3%25A3o%2520pode%2520submeter-se%2520ao%2520imp%25C3%25A9rio%2520dos%2520fatos%2520e%2520circunst%25C3%25A2ncias%2526%25238221%253B%252C%20https%3A%2F%2Fveja.abril.com.br%2Fpolitica%2Fao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula%2F%20via%20VEJA\" class=\"item-share-list-link item-email hidden-xs hidden-sm\"><i class=\"icon-envelope-o\"></i></a>\n      </div>\n    \n    </blockquote>\n<hr />\n<p><strong>22:43 &#8211; URGENTE: Placar \u00e9 5 x 4 contra o habeas corpus de Lula</strong></p>\n<p>O ministro Marco Aur\u00e9lio Mello vota contra o habeas corpus do ex-presidente Lula. Agora, finalizam o decano, Celso de Mello, e a presidente C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\n<hr />\n<p><strong>22:40 &#8211;\u00a0</strong>Arrependimento</p>\n<p>&#8220;Se arrependimento matasse, hoje eu seria um homem morto&#8221;, diz o ministro Marco Aur\u00e9lio. Ele relembra que pretendia apresentar quest\u00e3o de ordem para for\u00e7ar a pauta das duas a\u00e7\u00f5es gerais, mas desistiu, porque imaginou que a an\u00e1lise do habeas corpus do ex-presidente incluiria a discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\n<hr />\n<p><strong>22:37 &#8211;\u00a0</strong>Pedido</p>\n<p>O advogado do ex-presidente Lula, Jos\u00e9 Roberto Batochio, pediu que, se o habeas corpus seja rejeitado, que o Supremo estenda o salvo-conduto do petista at\u00e9 o dia da an\u00e1lise das quest\u00f5es gerais sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\n<hr />\n<p><strong>22:24 &#8211;\u00a0</strong>Protesto</p>\n<p>O Movimento dos Trabalhadores Sem Teto (MTST) est\u00e1 em frente \u00e0 casa do ex-presidente Lula, em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP). O ato \u00e9 comandado por Guilherme Boulos, pr\u00e9-candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica pelo PSOL.</p>\n<p><div id=\"fb-root\"></div>\n<p><script async=\"1\" defer=\"1\" crossorigin=\"anonymous\" src=\"https://connect.facebook.net/en_US/sdk.js#xfbml=1&amp;version=v7.0\"></script></p>\n<div class=\"fb-video\" data-href=\"https://www.facebook.com/guilhermeboulos.oficial/videos/vb.398845206932703/1009576772526207/?type=2&amp;theater\" data-width=\"500\">\n<blockquote cite=\"https://www.facebook.com/guilhermeboulos/videos/1009576772526207/\" class=\"fb-xfbml-parse-ignore\"><p><a href=\"https://www.facebook.com/guilhermeboulos/videos/1009576772526207/\"></a></p>\n<p>#AoVivo  MTST em frente \u00e0 casa do Lula</p>\n<p>Posted by <a href=\"https://www.facebook.com/guilhermeboulos/\">Guilherme Boulos</a> on Wednesday, April 4, 2018</p></blockquote>\n</div>\n<hr />\n<p><strong>22:20 &#8211;\u00a0</strong>A\u00e7\u00f5es gerais</p>\n<p>O ministro Marco Aur\u00e9lio Mello cobrou mais uma vez que sejam colocadas em vota\u00e7\u00e3o as a\u00e7\u00f5es diretas de constitucionalidade (ADCs) que pretendem reverter a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Ele tamb\u00e9m argumentou que, ao contr\u00e1rio do que disseram dos colegas, a maioria dos entendimentos internacionais privilegiaria a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria. &#8220;No Brasil, presume-se que todos sejam salafr\u00e1rios at\u00e9 prova em contr\u00e1rio&#8221;.</p>\n<hr />\n<p><strong>22:11 &#8211;\u00a0</strong>Ao vivo</p>\n<p>Em sua casa, em Curitiba, o juiz <strong>Sergio Moro</strong> acompanha atentamente o julgamento do habeas corpus do ex-presidente Lula no Supremo Tribunal Federal (STF). De acordo <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/parana/sergio-moro-assiste-ao-julgamento-em-casa-ao-lado-da-esposa/\">com o blog Paran\u00e1,</a> ele assiste a sess\u00e3o do Supremo ao lado da esposa, a advogada Ros\u00e2ngela Wolff Moro.</p>\n <figure id=\"attachment_1640010\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"size-large wp-image-1640010\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/12/sergio-moro-rosangela-esposa-20160426-028.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"\" width=\"650\" height=\"433\" data-portal-copyright=\"Ben Gabbe\" data-image-caption=\"O juiz S\u00e9rgio Moro com a mulher Ros\u00e2ngela Moro, durante festa da revista Time das pessoas mais influentes do mundo\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> O juiz S\u00e9rgio Moro com a mulher Ros\u00e2ngela Moro, durante festa da revista Time das pessoas mais influentes do mundo Ben Gabbe/Getty Images</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>22:05 &#8211;\u00a0</strong></p>\n<div class=\"embed-twitter\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Para min Marco Aur\u00e9lio, a garantia constitucional de que ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria \u00e9  uma condi\u00e7\u00e3o para que se possa chegar \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da pena</p>\n<p>&mdash; STF (@STF_oficial) <a href=\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981698349211496448?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 5, 2018</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n</p>\n<hr />\n<p><strong>22:01 &#8211;\u00a0</strong>Sem populismo</p>\n<p>Indicando que, como esperado, votar\u00e1 a favor do habeas corpus do ex-presidente Lula, o ministro Marco Aur\u00e9lio Mello diz ser contra o &#8220;populismo judicial&#8221;. Foi uma cutucada em outros ministros que teriam votado de acordo com a press\u00e3o popular. Ao menos no come\u00e7o de seu voto, ele n\u00e3o ensejou que pedir\u00e1 vista.</p>\n<hr />\n<p><strong>21:59 &#8211;\u00a0</strong>Pequena diverg\u00eancia</p>\n<p>\u00c9 importante ressaltar que, apesar de os tr\u00eas terem sido favor\u00e1veis ao habeas corpus, os ministros Gilmar Mendes, Dias Toffoli e Ricardo Lewandowski votaram de forma diversa entre si. Gilmar e Toffoli votaram para conceder o salvo-conduto at\u00e9 o julgamento no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ). Lewandowski foi al\u00e9m e defendeu a liberdade do ex-presidente Lula at\u00e9 um eventual julgamento no STF.</p>\n<hr />\n<p><strong>21:54 &#8211; URGENTE: 5 x 3 contra o habeas corpus de Lula</strong></p>\n<p>O ministro Ricardo Lewandowski vota para aceitar o habeas corpus do ex-presidente Lula. Vota agora o ministro Marco Aur\u00e9lio Mello. Existe a expectativa de que ele possa fazer um pedido de vista.</p>\n<hr />\n<p><strong>21:50 &#8211;\u00a0</strong>Exterior</p>\n<p>O ministro Ricardo Lewandowski, assim como os colegas, se baseia em ordenamentos jur\u00eddicos estrangeiros para defender seu ponto. Se Lu\u00eds Roberto Barroso insistiu que o Brasil \u00e9 a exce\u00e7\u00e3o na quantidade de inst\u00e2ncias recursais, Lewandowski insiste que &#8220;jabuticaba&#8221;, de verdade, \u00e9 a &#8220;pris\u00e3o autom\u00e1tica&#8221;. &#8220;N\u00e3o existe em nenhum pa\u00eds civilizado&#8221;, argumenta.</p>\n<hr />\n<p><strong>21:36 &#8211;\u00a0</strong>Ricardo Lewandowski</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle3\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>&#8220;A vida e a liberdade n\u00e3o se rep\u00f5em jamais&#8221;, diz Lewandowski, ao introduzir o que deve ser o terceiro voto a favor do habeas corpus do ex-presidente Lula.</p>\n<hr />\n<p><strong>21:32 &#8211;\u00a0URGENTE: Placar agora \u00e9 5 x 2 contra o habeas corpus</strong></p>\n<p>O ministro Dias Toffoli vota a favor da concess\u00e3o do habeas corpus para o ex-presidente Lula. Vota agora o ministro Ricardo Lewandowski.</p>\n<hr />\n<p><strong>21:14 &#8211;\u00a0</strong>O meio-termo</p>\n<p>O ministro Dias Toffoli vota h\u00e1 pouco mais de 40 minutos, mas ainda n\u00e3o se debru\u00e7ou sobre o caso do ex-presidente Lula. Continua construindo seu argumento citando estat\u00edsticas e argumentos em rela\u00e7\u00e3o a quest\u00e3o geral da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. A postura \u00e9 curiosa porque se trata, afinal, de um habeas corpus.</p>\n<p>Ele preferiu reiterar o que vem defendendo h\u00e1 tempos: entre a segunda inst\u00e2ncia e o tr\u00e2nsito em julgado, \u00e9 melhor optar pelo intermedi\u00e1rio, autorizando a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ).</p>\n<hr />\n<p><strong>20:51 &#8211;\u00a0</strong>Acabou de vez</p>\n<p>Manifestantes do PT, CUT, MTST e MST que participaram do protesto em Bras\u00edlia j\u00e1 est\u00e3o pegando os \u00f4nibus para seus estados. O voto de Rosa Weber sepultou as esperan\u00e7as na concess\u00e3o do habeas corpus.</p>\n<hr />\n<p><strong>20:41 &#8211;\u00a0</strong>Igual, mas diferente</p>\n<p>O ministro Dias Toffoli argumenta que, assim como a ministra Rosa Weber, respeita o &#8220;princ\u00edpio da colegialidade&#8221; e considera que \u00e9 necess\u00e1rio seguir a repercuss\u00e3o geral, s\u00f3 que apenas em decis\u00f5es monocr\u00e1ticas. No caso, como a vota\u00e7\u00e3o \u00e9 em plen\u00e1rio, ele considera que passa a ser dispens\u00e1vel. Indica, portanto, o que j\u00e1 se esperava: deve votar a favor do habeas corpus de Lula.</p>\n<hr />\n<p><strong>20:32 &#8211;\u00a0</strong>O pr\u00f3ximo</p>\n<p>Agora \u00e9 a vez do voto do ministro Dias Toffoli, que tem posi\u00e7\u00e3o costumeira contra a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Ele diz que vai ler uma vers\u00e3o resumida do seu voto, em virtude do &#8220;adiantado da hora&#8221;.</p>\n<hr />\n<p><strong>20:29 &#8211; URGENTE: 5 x 1 contra o habeas corpus de Lula</strong></p>\n<p>O ministro Luiz Fux acompanha a maioria e vota contra o habeas corpus do ex-presidente Lula.</p>\n<hr />\n<p><strong>20:15 &#8211;\u00a0</strong>&#8220;Relativo&#8221;</p>\n<div class=\"box\"><span>Ministro Luiz Fux</span><p><p>&#8220;Dispositivo da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia deve ser avaliado de modo relativo&#8221;</p>\n</p></div>\n<hr />\n<p><strong>20:08 &#8211;\u00a0</strong>Vai dar tempo?</p>\n<p>Sess\u00f5es do Supremo costumam ir, regularmente, at\u00e9 as 18h. Os ministros passam de 20h na sess\u00e3o, faltando ainda seis dos 11 magistrados para votar. A quest\u00e3o agora \u00e9 saber se vai dar tempo para que os ministros terminem o julgamento do habeas corpus ainda nesta quarta-feira.</p>\n<p>Outra possibilidade \u00e9 a de que algum dos ministros pe\u00e7a vista. Seria uma &#8220;estrat\u00e9gia&#8221; para for\u00e7ar a presidente C\u00e1rmen L\u00facia a pautar a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\n<hr />\n<p><strong>20:03 &#8211;\u00a0</strong>&#8216;Quest\u00e3o objetiva&#8217;</p>\n<p>O ministro Luiz Fux diz concordar com Gilmar Mendes de que, ao analisar o habeas corpus, o Supremo acaba analisando a &#8220;quest\u00e3o objetiva&#8221;, isto \u00e9, a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\n<hr />\n<p><strong>20:00 &#8211;\u00a0</strong>Volta a sess\u00e3o</p>\n<p>O Supremo Tribunal Federal retoma a sess\u00e3o. Vota agora o ministro Luiz Fux.</p>\n<hr />\n<p><strong>19:56 &#8211; </strong>Esfriou</p>\n<p>Manifestantes a favor do PT come\u00e7am a deixar a Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia, ap\u00f3s o voto da ministra Rosa Weber, que indicou a rejei\u00e7\u00e3o do habeas corpus do ex-presidente.</p>\n<hr />\n<p><strong>19:43 &#8211;\u00a0</strong>&#8216;Estrat\u00e9gia&#8217;</p>\n<p>Com o voto de Rosa Weber contra o habeas corpus do ex-presidente Lula, dificilmente o petista obter\u00e1 vit\u00f3ria na Corte. Mas os demais ministros contr\u00e1rios \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia indicam que n\u00e3o aceitar\u00e3o de forma passiva.</p>\n<p>Marco Aur\u00e9lio Mello cobrou que conste em ata sua manifesta\u00e7\u00e3o de que &#8220;vence a estrat\u00e9gia&#8221;, se referindo a posi\u00e7\u00e3o da presidente C\u00e1rmen L\u00facia em pautar o habeas corpus do petista e n\u00e3o as a\u00e7\u00f5es que poderiam mudar o atual entendimento.</p>\n<hr />\n<p><strong>19:33 &#8211; URGENTE: 4 x 1 contra Lula</strong></p>\n<p>A ministra Rosa Weber vota contra o habeas corpus do ex-presidente Lula. <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/rosa-weber-vota-contra-habeas-corpus-de-lula-no-supremo/\">Leia mais</a>.</p>\n<hr />\n<p><strong>19:25 &#8211;\u00a0</strong>Convencimento</p>\n<p>Ministros Marco Aur\u00e9lio Mello e Ricardo Lewandowski tentam convencer Rosa Weber a votar de acordo com a sua posi\u00e7\u00e3o pessoal e n\u00e3o pela colegialidade.</p>\n<hr />\n<p><strong>19:19 &#8211; </strong>Agora, a ministra Rosa Weber relativiza os precedentes e lembra, que no Plen\u00e1rio, os magistrados ficam mais \u00e0 vontade para externar suas posi\u00e7\u00f5es pessoais. Lembrando: a posi\u00e7\u00e3o pessoal da ministra \u00e9 contra a pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, aceitando o habeas corpus.</p>\n<p>Se ela for seguir o atual entendimento, como vinha indicando, seria contra o pedido do ex-presidente Lula. A aguardar.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle4\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<hr />\n<p><strong>19:02 &#8211;\u00a0</strong>Rosa Weber argumenta, agora, que uma &#8220;simples mudan\u00e7a de composi\u00e7\u00e3o&#8221; n\u00e3o justifica uma mudan\u00e7a de entendimento do Supremo. \u00c9 um indicativo de voto contra o ex-presidente Lula, mas ainda pouco conclusivo.</p>\n<hr />\n<p><strong>18:55 &#8211;\u00a0</strong>STJ</p>\n<p>Rosa Weber cita trecho de decis\u00e3o do STJ que negou o habeas corpus ao ex-presidente Lula. Ela lembra que a decis\u00e3o desta Corte seguiu entendimento do Supremo Tribunal Federal. No entanto, tamb\u00e9m observa que j\u00e1 contrariou o entendimento em uma oportunidade. Segue o mist\u00e9rio no voto decisivo.</p>\n<hr />\n<p><strong>18:52 &#8211;\u00a0</strong>Enquanto isso, no ABC&#8230;</p>\n<p>No Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC, onde Lula\u00a0acompanha o julgamento de habeas corpus no Supremo Tribunal Federal (STF), o p\u00fablico presente comemorou entusiasticamente o voto do ministro para aceitar o habeas corpus que impediria a pris\u00e3o do petista.</p>\n<p>Enquanto o voto era exibido em uma TV, o p\u00fablico vibrava: \u201cOl\u00ea, ol\u00ea, ol\u00ea, ol\u00e1, Gilmar, Gilmar\u201d</p>\n<p><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/maquiavel/ole-ole-ola-gilmar-gilmar-gritam-apoiadores-de-lula-no-abc/\"><strong>Leia mais.</strong></a></p>\n<p><img data-restrict=\"false\" class=\"size-large wp-image-2473127\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/brasil-politica-julgamento-lula-20180404-0001.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"Apoiadores de Luis In\u00e1cio Lula da Silva\" width=\"650\" height=\"433\" data-portal-copyright=\"Paulo Whitaker\" data-image-caption=\"Apoiadores do ex presidente Luis In\u00e1cio Lula da Silva se re\u00fanem no Sindicato dos Metal\u00fargicos em S\u00e3o Bernardo do Campo, SP - 04/04/2018 \" data-image-title=\"\" /></p>\n<hr />\n<p><strong>18:46 &#8211;\u00a0</strong>Ministra Rosa Weber faz hist\u00f3rico sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e sobre o caso do ex-presidente Lula. Ela citou entendimentos contradit\u00f3rios at\u00e9 o momento. E, portanto, ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel antecipar seu voto.</p>\n<hr />\n<p><strong>18:41 &#8211;\u00a0</strong>Reveja os votos proferidos at\u00e9 agora no Giro VEJA</p>\n<p><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=xtEcVW6OdKA\" rel=\"nofollow\">https://www.youtube.com/watch?v=xtEcVW6OdKA</a></p>\n<p><strong>18:34 &#8211;\u00a0</strong>O voto decisivo</p>\n<p>Vota agora a ministra Rosa Weber.\u00a0<a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/rosa-weber-o-voto-do-stf-que-pode-decidir-o-futuro-de-lula/\"><strong>Entenda</strong></a>\u00a0porque ela \u00e9 considerada o voto decisivo do Supremo.</p>\n<p><img data-restrict=\"false\" class=\"size-large wp-image-2472695\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/brasil-julgamento-habeas-corpus-20180404-0005.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"Rosa Weber\" width=\"650\" height=\"433\" data-portal-copyright=\"Evaristo S\u00e1\" data-image-caption=\"Ju\u00edza Rosa Weber durante julgamento de Habeas Corpus do ex-presidente Luis In\u00e1cio Lula da Silva no STF - 04/04/2018 \" data-image-title=\"\" /></p>\n<p><strong>18:33 &#8211; URGENTE: 3 x 1 contra o habeas corpus de Lula</strong></p>\n<p>O ministro Lu\u00eds Roberto Barroso vota contra a aceita\u00e7\u00e3o do habeas corpus do ex-presidente Lula.</p>\n<hr />\n<p><strong>18:02 &#8211;\u00a0</strong>De quem est\u00e3o falando</p>\n<p>Barroso suscitou em seu voto um dos aspectos mais pol\u00eamicos da quest\u00e3o em pauta: quem, efetivamente, consegue recorrer ao STJ e ao Supremo, com altas custas de processos e honor\u00e1rios advocat\u00edcios.\u00a0&#8220;N\u00e3o \u00e9 de pobres que estamos falando&#8221;, disse.\u00a0&#8220;Os pobres s\u00e3o presos em flagrante e l\u00e1 permanecem at\u00e9 a condena\u00e7\u00e3o final&#8221;.</p>\n<p>Por outro lado, quem defende a pris\u00e3o s\u00f3 ao final do processo costuma citar que, muito al\u00e9m de Lula, presos de diversas classes sociais, detidos ap\u00f3s condena\u00e7\u00f5es de primeira ou segunda inst\u00e2ncia, tamb\u00e9m seriam impactados por uma decis\u00e3o favor\u00e1vel do STF ao habeas corpus.</p>\n<hr />\n<p><strong>17:55 &#8211;\u00a0</strong>Caso geral</p>\n<p>O ministro Lu\u00eds Roberto Barroso n\u00e3o disse se \u00e9 favor\u00e1vel ao julgamento do m\u00e9rito da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, mas, ao argumentar sobre o caso do ex-presidente Lula, se baseia em suas raz\u00f5es para defender a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena. Para Barroso, se o STF mudar seu entendimento, &#8220;o crime vai voltar a compensar&#8221;.</p>\n\n    <blockquote class=\"quote-box olho\">\n      <p>&#8220;Vamos voltar a ser muito parecidos com o que \u00e9ramos antes: um pa\u00eds feio e desonesto, que d\u00e1 os incentivos errados e extrai o pior das pessoas&#8221;</p>\n      \n      \n      <div class=\"item-share-list\">\n        <a href=\"whatsapp://send?text=%26%238220%3BVamos%20voltar%20a%20ser%20muito%20parecidos%20com%20o%20que%20%C3%A9ramos%20antes%3A%20um%20pa%C3%ADs%20feio%20e%20desonesto%2C%20que%20d%C3%A1%20os%20incentivos%20errados%20e%20extrai%20o%20pior%20das%20pessoas%26%238221%3B https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/ via VEJA\" data-action=\"share/whatsapp/share\" class=\"item-share-list-link item-whatsapp hidden-md hidden-lg\"><i class=\"icon-whatsapp\"></i></a>\n        <a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/\" target=\"_blank\" class=\"item-share-list-link item-facebook\"><i class=\"icon-facebook\"></i></a>\n        <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/&amp;text=%26%238220%3BVamos%20voltar%20a%20ser%20muito%20parecidos%20com%20o%20que%20%C3%A9ramos%20antes%3A%20um%20pa%C3%ADs%20feio%20e%20desonesto%2C%20que%20d%C3%A1%20os%20incentivos%20errados%20e%20extrai%20o%20pior%20das%20pessoas%26%238221%3B&amp;via=http://VEJA\" target=\"_blank\" class=\"item-share-list-link item-twitter\"><i class=\"icon-twitter\"></i></a>\n        <a href=\"mailto:?subject=%26%238220%3BVamos%20voltar%20a%20ser%20muito%20parecidos%20com%20o%20que%20%C3%A9ramos%20antes%3A%20um%20pa%C3%ADs%20feio%20e%20desonesto%2C%20que%20d%C3%A1%20os%20incentivos%20errados%20e%20extrai%20o%20pior%20das%20pessoas%26%238221%3B&amp;body=%2526%25238220%253BVamos%2520voltar%2520a%2520ser%2520muito%2520parecidos%2520com%2520o%2520que%2520%25C3%25A9ramos%2520antes%253A%2520um%2520pa%25C3%25ADs%2520feio%2520e%2520desonesto%252C%2520que%2520d%25C3%25A1%2520os%2520incentivos%2520errados%2520e%2520extrai%2520o%2520pior%2520das%2520pessoas%2526%25238221%253B%20https%3A%2F%2Fveja.abril.com.br%2Fpolitica%2Fao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula%2F%20via%20VEJA\" class=\"item-share-list-link item-email hidden-xs hidden-sm\"><i class=\"icon-envelope-o\"></i></a>\n      </div>\n    \n    </blockquote>\n<hr />\n<p><strong>17:40 &#8211;\u00a0</strong>O colunista de VEJA Ricardo Noblat analisa o voto de Lu\u00eds Roberto Barroso.</p>\n<div class=\"embed-twitter\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Em seu voto, o ministro Lu\u00eds Roberto Barroso devolve a discuss\u00e3o ao mundo real. N\u00e3o fala apenas para seus colegas de tribunal. Fala, principalmente, para quem o ouve pelo r\u00e1dio ou o assiste pela televis\u00e3o. <a href=\"https://t.co/hu5xG9ACPr\">pic.twitter.com/hu5xG9ACPr</a></p>\n<p>&mdash; Blog do Noblat (@BlogdoNoblat) <a href=\"https://twitter.com/BlogdoNoblat/status/981632182597844992?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 4, 2018</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n</p>\n<hr />\n<p><strong>17:39 &#8211;\u00a0</strong></p>\n<div class=\"embed-twitter\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Min Barroso destaca efeitos fatais que o desvio de recursos p\u00fablicos  por agentes p\u00fablicos corruptos causa \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, como as mortes em filas de hospitais e  estradas mal conservadas. &quot;Um sistema judicial que n\u00e3o funciona faz as pessoas acreditarem que o crime compensa&quot;, disse</p>\n<p>&mdash; STF (@STF_oficial) <a href=\"https://twitter.com/STF_oficial/status/981631703713243138?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 4, 2018</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n</p>\n<hr />\n<p><strong>17:37 &#8211;\u00a0</strong>Voltando ao assunto</p>\n<p>Barroso argumenta que o pedido de Lula \u00e9 uma contesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e0 hip\u00f3tese de pris\u00e3o em si, mas sim \u00e0 decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), que negou um habeas corpus ao ex-presidente. Na sustenta\u00e7\u00e3o do ministro, seria incoerente declarar a decis\u00e3o do STJ como ilegal sendo que esta se baseou no atual entendimento do Supremo, que permite a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena.</p>\n<hr />\n<p><strong>17:18 &#8211;\u00a0</strong>Quarto voto</p>\n<p>O pr\u00f3ximo a votar \u00e9 o ministro Lu\u00eds Roberto Barroso. Ele costuma ter posi\u00e7\u00e3o firme em defesa da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\n<hr />\n<p><strong>17:14 &#8211; URGENTE: 2 x 1 contra o habeas corpus\u00a0</strong></p>\n<p>O ministro Alexandre de Moraes vota contra a aceita\u00e7\u00e3o do habeas corpus do ex-presidente Lula.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle5\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<hr />\n<p><strong>17:11 &#8211;\u00a0</strong>Di\u00e1logos</p>\n<p>Alexandre de Moraes:\u00a0&#8220;N\u00e3o h\u00e1 impedimento de pris\u00e3o em segundo grau, se h\u00e1 como prender em pris\u00e3o tempor\u00e1ria&#8221;.</p>\n<p>Marco Aur\u00e9lio Mello: &#8220;A Constitui\u00e7\u00e3o impede&#8221;.</p>\n<p>Alexandre de Moraes: &#8220;A seu ver, ministro&#8221;.</p>\n<hr />\n<p><strong>16:59 &#8211;\u00a0</strong>M\u00e9dia</p>\n<p>O ministro Alexandre de Moraes ressalta que, desde a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, 71% dos ministros do Supremo foram favor\u00e1veis \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Para ele, essa \u00e9 uma importante refer\u00eancia para diminuir os efeitos das altera\u00e7\u00f5es pontuais de ministros ao longo dos anos. Essa argumenta\u00e7\u00e3o indica que ele ser\u00e1 contr\u00e1rio ao habeas corpus do ex-presidente Lula.</p>\n<hr />\n<p><strong>16:44 &#8211;\u00a0</strong>Primeiros votos</p>\n<p>Alexandre de Moraes come\u00e7a seu voto fazendo um retrospecto hist\u00f3rico da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia na Justi\u00e7a brasileira. Relembre os dois primeiros votos, de Edson Fachin e Gilmar Mendes</p>\n<div class=\"article-video-content\"><div class=\"fit-video\"><iframe width=\"100%\" height=\"100%\" frameborder=\"0\" src=\"//www.youtube.com/embed/8d4kMMTh4GI\"></iframe></div></div>\n<hr />\n<p><strong>16:35 &#8211;</strong>\u00a0Retomada do julgamento</p>\n<p>Ap\u00f3s uma pausa de meia hora, a ministra C\u00e1rmen L\u00facia reabriu os trabalhos. Come\u00e7a a votar o ministro Alexandre de Moraes.</p>\n<hr />\n<p><strong>15:58 &#8211; URGENTE: 1 x 1 sobre habeas corpus</strong></p>\n<p>Ministro Gilmar Mendes vota a favor da aceita\u00e7\u00e3o do habeas corpus preventivo do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. O voto dele foi antecipado em virtude de uma viagem a Lisboa. Ap\u00f3s a decis\u00e3o, a presidente C\u00e1rmen L\u00facia suspendeu a sess\u00e3o por trinta minutos.</p>\n<hr />\n<p><strong>15:51 &#8211;\u00a0</strong>Crimes graves</p>\n<p>Gilmar Mendes argumenta que n\u00e3o est\u00e1 sustentando que a pris\u00e3o provis\u00f3ria, em qual grau for, seja impedida em todos os casos. Para ele, casos de crimes graves e de risco \u00e0 sociedade podem justificar a possibilidade de que r\u00e9us respondam presos.</p>\n<hr />\n<p><strong>15:40 &#8211;\u00a0</strong>Nem tanto ao c\u00e9u, nem tanto \u00e0 terra</p>\n<p>O ministro Gilmar Mendes sinalizou que vai defender a tese de que a execu\u00e7\u00e3o da pena n\u00e3o seja nem logo ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, nem s\u00f3 ao final do processo. Para ele, deve ser adotado o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) como foro, subindo um degrau. Essa era a alternativa defendida pelos autores de uma das a\u00e7\u00f5es que contestam a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria.</p>\n<p>A l\u00f3gica \u00e9 que, se n\u00e3o puderem acolher na \u00edntegra o pedido, ao menos permitam que o caso j\u00e1 tenha sido julgado de forma mais concreta. Um dos representantes dos autores desta a\u00e7\u00e3o, o advogado Ant\u00f4nio Carlos de Almeida Castro, o Kakay, disse que &#8220;n\u00e3o \u00e9 o ideal, mas \u00e9 um avan\u00e7o&#8221;.</p>\n<hr />\n<p><strong>15:36 &#8211;\u00a0</strong>Manifesta\u00e7\u00f5es</p>\n<p>Passada a chuva, engrossam as manifesta\u00e7\u00f5es contra e a favor do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia. Divididos por um muro, os grupos se provocam. At\u00e9 o momento, o protesto segue sem sobressaltos.</p>\n<p><div class=\"embed-youtube\"><iframe width=\"500\" height=\"281\" src=\"https://www.youtube.com/embed/WK-8axXDGnA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen></iframe></div>\n</p>\n<hr />\n<p><strong>15:33 &#8211;\u00a0</strong>&#8220;Sentimento social&#8221;</p>\n<p>O ministro Gilmar Mendes alfinetou o colega Lu\u00eds Roberto Barroso, com quem tem not\u00f3ria diverg\u00eancia. Nesta semana, Barroso disse que os ju\u00edzes devem decidir &#8220;em sintonia com o sentimento social&#8221;. Durante seu voto, Gilmar questiona &#8220;o que \u00e9 esse tal de sentimento social?&#8221; e completa que, se fosse para ouvir passivamente o que pede a sociedade, o Supremo n\u00e3o precisaria existir.</p>\n<hr />\n<p><strong>15:17 &#8211;\u00a0</strong>Culpa do PT</p>\n<p>O ministro Gilmar Mendes se diz estarrecido com a &#8220;m\u00eddia opressiva&#8221; e &#8220;chantagista&#8221; dos \u00faltimos anos. Ele diz que seus &#8220;amigos petistas&#8221; n\u00e3o v\u00e3o gostar, mas que a &#8220;culpa&#8221; de parte da situa\u00e7\u00e3o que constata \u00e9 do PT, que seria promotor de desentendimentos entre os diversos setores da sociedade. Lembra manifesta\u00e7\u00f5es do partido no come\u00e7o dos anos 2000 contra o ent\u00e3o governador de S\u00e3o Paulo, M\u00e1rio Covas (PSDB), quando este sofria de um c\u00e2ncer que o vitimaria pouco tempo depois. &#8220;Jos\u00e9 Dirceu [ex-ministro da Casa Civil] ainda disse: &#8216;Ele vai apanhar nas ruas e nas urnas.'&#8221;</p>\n\n    <blockquote class=\"quote-box olho\">\n      <p>&#8220;Creio que n\u00f3s devemos muito o quadro de intoler\u00e2ncia \u00e0 t\u00e1tica do PT no pa\u00eds&#8221;</p>\n      \n      \n      <div class=\"item-share-list\">\n        <a href=\"whatsapp://send?text=%26%238220%3BCreio%20que%20n%C3%B3s%20devemos%20muito%20o%20quadro%20de%20intoler%C3%A2ncia%20%C3%A0%20t%C3%A1tica%20do%20PT%20no%20pa%C3%ADs%26%238221%3B https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/ via VEJA\" data-action=\"share/whatsapp/share\" class=\"item-share-list-link item-whatsapp hidden-md hidden-lg\"><i class=\"icon-whatsapp\"></i></a>\n        <a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/\" target=\"_blank\" class=\"item-share-list-link item-facebook\"><i class=\"icon-facebook\"></i></a>\n        <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/&amp;text=%26%238220%3BCreio%20que%20n%C3%B3s%20devemos%20muito%20o%20quadro%20de%20intoler%C3%A2ncia%20%C3%A0%20t%C3%A1tica%20do%20PT%20no%20pa%C3%ADs%26%238221%3B&amp;via=http://VEJA\" target=\"_blank\" class=\"item-share-list-link item-twitter\"><i class=\"icon-twitter\"></i></a>\n        <a href=\"mailto:?subject=%26%238220%3BCreio%20que%20n%C3%B3s%20devemos%20muito%20o%20quadro%20de%20intoler%C3%A2ncia%20%C3%A0%20t%C3%A1tica%20do%20PT%20no%20pa%C3%ADs%26%238221%3B&amp;body=%2526%25238220%253BCreio%2520que%2520n%25C3%25B3s%2520devemos%2520muito%2520o%2520quadro%2520de%2520intoler%25C3%25A2ncia%2520%25C3%25A0%2520t%25C3%25A1tica%2520do%2520PT%2520no%2520pa%25C3%25ADs%2526%25238221%253B%20https%3A%2F%2Fveja.abril.com.br%2Fpolitica%2Fao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula%2F%20via%20VEJA\" class=\"item-share-list-link item-email hidden-xs hidden-sm\"><i class=\"icon-envelope-o\"></i></a>\n      </div>\n    \n    </blockquote>\n<hr />\n<p><strong>15:10 &#8211;\u00a0</strong>Pode, mas n\u00e3o necessariamente deve</p>\n<p>O ministro Gilmar Mendes argumenta que o atual entendimento do STF abre a &#8220;possibilidade&#8221; de que ju\u00edzes eventualmente decretem a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, mas que as inst\u00e2ncias inferiores, como o TRF4, estariam subvertendo essa decis\u00e3o ao torn\u00e1-la autom\u00e1tica e estendida a todo e qualquer caso. &#8220;Uma possibilidade jur\u00eddica, n\u00e3o uma obriga\u00e7\u00e3o.&#8221;</p>\n<hr />\n<p><strong>15:05 &#8211;\u00a0</strong>Ministros discutem extens\u00e3o da pauta</p>\n<p>Depois de Gilmar e Marco Aur\u00e9lio, o ministro Ricardo Lewandowski refor\u00e7a o coro que considera que o julgamento do caso do ex-presidente Lula tem poder de mudar o entendimento sobre pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Por outro lado, a presidente C\u00e1rmen L\u00facia assume a palavra para dizer que p\u00f4s o habeas corpus em pauta apenas por se tratar de uma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, e n\u00e3o a a\u00e7\u00e3o geral.</p>\n<hr />\n<p><strong>14:55 &#8211;\u00a0</strong>ADCs</p>\n<p>O ministro <strong>Marco Aur\u00e9lio Mello</strong>, relator das a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade (ADCs) que pedem a revis\u00e3o da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, segue Gilmar e tamb\u00e9m defende a tese de que o caso do ex-presidente Lula tenha validade para os demais. &#8220;A rigor, por isso ou por aquilo, apreciando este habeas corpus, estaremos apreciando as a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade. Ser\u00e1 o mesmo caso, quanto \u00e0 decis\u00e3o que proferir\u00e1&#8221;.</p>\n<hr />\n<p><strong>14:49 &#8211;\u00a0</strong>Gilmar: o caso, mas tamb\u00e9m o tema.</p>\n<p>O ministro <strong>Gilmar Mendes</strong>, contr\u00e1rio \u00e0 pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, pede que al\u00e9m do caso do ex-presidente Lula, o Supremo decida de forma a mudar o entendimento atual, que permite a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena. Ele citou um caso de 2009, em que, atrav\u00e9s de um habeas corpus, o STF alterou sua compreens\u00e3o sobre a progress\u00e3o de pena de detentos.</p>\n\n    <blockquote class=\"quote-box  with-author\">\n      <p>&#8220;Estamos decidindo o caso, mas estamos decidindo o tema. E estamos decidindo em plen\u00e1rio.&#8221;</p>\n      <strong class=\"author\">Ministro Gilmar Mendes</strong>\n      \n      <div class=\"item-share-list\">\n        <a href=\"whatsapp://send?text=%26%238220%3BEstamos%20decidindo%20o%20caso%2C%20mas%20estamos%20decidindo%20o%20tema.%20E%20estamos%20decidindo%20em%20plen%C3%A1rio.%26%238221%3B https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/ via VEJA\" data-action=\"share/whatsapp/share\" class=\"item-share-list-link item-whatsapp hidden-md hidden-lg\"><i class=\"icon-whatsapp\"></i></a>\n        <a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/\" target=\"_blank\" class=\"item-share-list-link item-facebook\"><i class=\"icon-facebook\"></i></a>\n        <a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula/&amp;text=%26%238220%3BEstamos%20decidindo%20o%20caso%2C%20mas%20estamos%20decidindo%20o%20tema.%20E%20estamos%20decidindo%20em%20plen%C3%A1rio.%26%238221%3B&amp;via=http://VEJA\" target=\"_blank\" class=\"item-share-list-link item-twitter\"><i class=\"icon-twitter\"></i></a>\n        <a href=\"mailto:?subject=%26%238220%3BEstamos%20decidindo%20o%20caso%2C%20mas%20estamos%20decidindo%20o%20tema.%20E%20estamos%20decidindo%20em%20plen%C3%A1rio.%26%238221%3B&amp;body=%2526%25238220%253BEstamos%2520decidindo%2520o%2520caso%252C%2520mas%2520estamos%2520decidindo%2520o%2520tema.%2520E%2520estamos%2520decidindo%2520em%2520plen%25C3%25A1rio.%2526%25238221%253B%20https%3A%2F%2Fveja.abril.com.br%2Fpolitica%2Fao-vivo-stf-julga-habeas-corpus-contra-prisao-de-lula%2F%20via%20VEJA\" class=\"item-share-list-link item-email hidden-xs hidden-sm\"><i class=\"icon-envelope-o\"></i></a>\n      </div>\n    \n    </blockquote>\n<hr />\n<p><strong>14:43 &#8211; URGENTE: 1 x 0 para rejei\u00e7\u00e3o do habeas corpus de Lula</strong></p>\n<p>O ministro Edson Fachin <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/primeiro-a-votar-edson-fachin-nega-habeas-corpus-a-lula/\">vota pela rejei\u00e7\u00e3o do habeas corpus</a> preventivo do ex-presidente Lula.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle6\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n <figure id=\"attachment_2472382\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"size-large wp-image-2472382\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/brasil-fachin-julgamento-lula.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"Ministro Edson Luiz Fachin\" width=\"650\" height=\"433\" data-portal-copyright=\"TV Justi\u00e7a\" data-image-caption=\"Ministro Edson Luiz Fachin fala durante o julgamento do pedido de habeas corpus do ex-presidente Lula no STF, em Bras\u00edlia - 04/04/2018\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> Ministro Edson Luiz Fachin fala durante o julgamento do pedido de habeas corpus do ex-presidente Lula no STF, em Bras\u00edlia &#8211; 04/04/2018 TV Justi\u00e7a/Reprodu\u00e7\u00e3o</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>14:40 &#8211;\u00a0</strong>Encerrando</p>\n<p>O ministro Edson Fachin informa \u00e0 presidente do STF, C\u00e1rmen L\u00facia, que est\u00e1 encerrando sua argumenta\u00e7\u00e3o. Ele reiterou a defesa de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel apontar ilegalidade em uma eventual ordem de pris\u00e3o contra o ex-presidente Lula caso se esgotem seus recursos em segunda inst\u00e2ncia.</p>\n<hr />\n<p><strong>14:28 &#8211;\u00a0</strong>\u00c9 s\u00f3\u00a0sobre ele</p>\n<p>Fachin j\u00e1 ressaltou que defende a tese de que o Supremo se debruce unicamente sobre o caso em quest\u00e3o, do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, e n\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia em si. Para ele, se a pauta trata especificamente de Lula, n\u00e3o cabe alterar o atual entendimento da Corte, que permite a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de penas.</p>\n<hr />\n<p><strong>14:26 &#8211;\u00a0</strong>&#8220;Quem n\u00e3o se respeita&#8221;</p>\n<p>O ministro Edson Fachin cita juristas e diz que \u00e9 dever do Supremo Tribunal Federal (STF) respeitar suas pr\u00f3prias decis\u00f5es. &#8220;N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel respeitar quem n\u00e3o se respeita&#8221;, reproduziu o relator, argumentando, logo, que se o STF autorizou a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, deve decidir de acordo com este precedente.</p>\n<hr />\n<p><strong>14:20 &#8211;\u00a0</strong>STJ</p>\n<p>O ministro Edson Fachin inicia seu voto citando os cinco ministros que analisaram outro habeas corpus do ex-presidente no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ). L\u00e1, o pedido foi rejeitado por 5 votos a 0. Indica, portanto, que mais uma vez votar\u00e1 contra Lula.</p>\n<hr />\n<p><strong>14:14 &#8211;\u00a0</strong>Relator</p>\n<p>Relator do caso no Supremo, o ministro <strong>Edson Fachin</strong> inicia seu voto.</p>\n<hr />\n<p><strong>14:12 &#8211;\u00a0</strong>Deputados v\u00e3o ao STF</p>\n<p>Um grupo de setenta deputados, \u00e0 frente o Capit\u00e3o Augusto (PR-SP) e Jo\u00e3o Gualberto (PSDB-BA), apresentou \u00e0 presidente do Supremo, ministra C\u00e1rmen L\u00facia, um manifesto a favor da manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o a partir da condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. O n\u00famero \u00e9 representativo, mas, caso o STF altere seu entendimento, est\u00e1 longe de ser o suficiente para aprovar uma eventual proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) sobre o tema, como defendeu o juiz Sergio Moro.</p>\n <figure id=\"attachment_2472334\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"size-large wp-image-2472334\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/whatsapp-image-2018-04-04-at-13-51-19.jpeg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"Manifesto STF\" width=\"650\" height=\"867\" data-portal-copyright=\"Divulga\u00e7\u00e3o\" data-image-caption=\"Manifesto de deputados em favor da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> Manifesto de deputados em favor da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia Divulga\u00e7\u00e3o/Divulga\u00e7\u00e3o</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>14:09 &#8211; </strong>Come\u00e7a a sess\u00e3o</p>\n<p>Os ministros do Supremo Tribunal Federal iniciam a sess\u00e3o em que ser\u00e1 julgado o habeas corpus preventivo do ex-presidente Lula. Acompanhe.</p>\n<hr />\n<p><strong>14:01 &#8211;\u00a0</strong>A fala do general e a quem ela serve</p>\n<p>A fala do general Eduardo Villas B\u00f4as, comandante do Ex\u00e9rcito, contra a impunidade repercutiu muito no come\u00e7o da manh\u00e3 desta sexta-feira. Em seu blog, o colunista de VEJA Ricardo Noblat analisou o discurso de Villas B\u00f4as. Para ele, &#8220;trata-se de\u00a0uma clara, descabida e perigosa interfer\u00eancia na vida institucional do pa\u00eds&#8221;. <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/noblat/a-fala-do-general-e-a-quem-ela-serve/\"><strong>Leia mais</strong></a>.</p>\n <figure id=\"attachment_2471395\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"size-full wp-image-2471395\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/whatsapp-image-2018-04-03-at-22-14-391.jpg?quality=70&amp;strip=info\" border=\"0\" alt=\"\" width=\"640\" height=\"877\" data-portal-copyright=\"Reprodu\u00e7\u00e3o\" data-image-caption=\"Tweet do General Villas Boas\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> Tweet do General Villas Boas Reprodu\u00e7\u00e3o/Twitter</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>13:47 &#8211;\u00a0</strong>Forte esquema de seguran\u00e7a</p>\n<p>Apesar de a chuva ter espantado os manifestantes, permanece um forte esquema de seguran\u00e7a na Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes, em Bras\u00edlia. No local, v\u00e1rias dezenas de viaturas policiais. Um muro foi instalado na Esplanada dos Minist\u00e9rios dividindo os grupos contra e a favor do ex-presidente.</p>\n<hr />\n<p><strong>13:28 &#8211;\u00a0</strong>Yoani S\u00e1nchez comenta julgamento</p>\n<p>A militante cubana Yoani S\u00e1nchez, que combate a ditadura de Ra\u00fal Castro em Cuba, falou sobre o julgamento do ex-presidente e comparou petistas ao castrismo. Para ela, &#8220;muitos olhos da Am\u00e9rica Latina est\u00e3o hoje no Brasil&#8221;. <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/yoani-sanchez-muitos-olhos-da-america-latina-estao-hoje-no-brasil/\"><strong>Leia mais</strong></a>.</p>\n <figure id=\"attachment_656184\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"size-large wp-image-656184\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/06/imagens-do-dia-best-pictures-of-day-20130219-14-original.jpeg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"Yoani S\u00e1nchez durante debate em Feira de Santana (BA)\" width=\"650\" height=\"366\" data-portal-copyright=\"Ueslei Marcelino/Reuters\" data-image-caption=\"Yoani S\u00e1nchez durante debate em Feira de Santana (BA)\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> Yoani S\u00e1nchez durante debate em Feira de Santana (BA) Ueslei Marcelino/Reuters/VEJA</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>13:13 &#8211;\u00a0</strong>Conflito de gera\u00e7\u00f5es.</p>\n<p>No<strong> <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/maquiavel/hc-de-lula-expoe-racha-entre-velha-e-jovem-guarda-do-supremo/\">blog Maquiavel</a></strong> &#8211;\u00a0A vota\u00e7\u00e3o do\u00a0habeas corpus\u00a0pedido por\u00a0Lula no STF provocou um racha inusitado na principal Corte judicial do pa\u00eds: a \u201cjovem guarda\u201d do tribunal est\u00e1 contra o petista, enquanto a \u201cvelha guarda\u201d defende o fim da\u00a0pris\u00e3o\u00a0ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e, por consequ\u00eancia, o atendimento ao recurso do ex-presidente.</p>\n<hr />\n<p><strong>12:50 &#8211;\u00a0</strong>Ex-presidente acompanhar\u00e1 julgamento</p>\n<p>O ex-presidente<span>\u00a0</span><strong><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/luiz-inacio-lula-da-silva/\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a><span>\u00a0</span>(PT)</strong><span>\u00a0</span>vai acompanhar o julgamento que pode determinar se ele continua ou n\u00e3o em liberdade no Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC, em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP), ao lado de antigos colaboradores. Segundo pessoas que estiveram com Lula nos \u00faltimos dias, o ex-presidente est\u00e1 otimista quanto a um desfecho favor\u00e1vel de seu caso no Supremo.</p>\n<p>No entorno de Lula, a expectativa \u00e9 que o HC seja concedido por um placar apertado de 6 a 5 ou que algum ministro do<span>\u00a0</span><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/supremo-tribunal-federal/\"><strong>Supremo Tribunal Federal</strong></a><span>\u00a0</span>pe\u00e7a que as a\u00e7\u00f5es que tratam da pris\u00e3o ap\u00f3s decis\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia sejam julgadas antes do caso do ex-presidente, o que manteria o petista em liberdade.</p>\n<hr />\n<p><strong>12:39 &#8211; </strong>Lula preso hoje?</p>\n<p>Se o habeas corpus preventivo de Lula for rejeitado nesta quarta-feira, dificilmente o ex-presidente ser\u00e1 preso t\u00e3o logo. Isso porque a defesa do petista pode apresentar mais um recurso, os &#8220;embargos dos embargos&#8221;, contestando pontos da decis\u00e3o do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF4) que rejeitou seus embargos de declara\u00e7\u00e3o. O prazo \u00e9 at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira. <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/se-for-derrotado-hoje-no-supremo-lula-nao-sera-preso-imediatamente/\"><strong>Entenda</strong></a>.</p>\n<hr />\n<p><strong>12:32 &#8211;\u00a0</strong>Foi montado um esquema de seguran\u00e7a especial em frente ao Supremo Tribunal Federal (STF), para dividir manifestantes contra e a favor do ex-presidente Lula. Os grupos come\u00e7aram a ocupar a Esplanada dos Minist\u00e9rios por volta das 10 horas, mas fortes chuvas que atingiram Bras\u00edlia fizeram com que os poucos presentes se abrigassem nos pontos de \u00f4nibus pr\u00f3ximos ao local. No local, prossegue um forte esquema de seguran\u00e7a, que inclui uma grade para a divis\u00e3o dos manifestantes de acordo com a posi\u00e7\u00e3o de cada grupo.</p>\n <figure id=\"attachment_2472067\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"size-large wp-image-2472067\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2018/04/whatsapp-image-2018-04-04-at-12-19-55.jpeg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"Chuva em Bras\u00edlia\" width=\"650\" height=\"366\" data-portal-copyright=\"Hugo Marques\" data-image-caption=\"Chuva inibe manifesta\u00e7\u00f5es contra e a favor do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> Chuva inibe manifesta\u00e7\u00f5es contra e a favor do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, em Bras\u00edlia Hugo Marques/VEJA</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>12:10 &#8211;</strong> H\u00e1 duas semanas, os ministros do STF iniciaram a discuss\u00e3o do habeas corpus do ex-presidente Lula. Por 7 votos a 4, eles decidiram que o caso \u00e9 pass\u00edvel de julgamento, mas suspenderam a sess\u00e3o por falta de tempo para julgamento, remarcando a an\u00e1lise do caso para esta quarta-feira.</p>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"article-tags tags\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/habeas-corpus/\" rel=\"tag\">Habeas Corpus</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/justica/\" rel=\"tag\">Justi\u00e7a</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/luiz-inacio-lula-da-silva/\" rel=\"tag\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/sergio-moro/\" rel=\"tag\">Sergio Moro</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/supremo-tribunal-federal/\" rel=\"tag\">Supremo Tribunal Federal - STF</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/tribunal-regional-federal-da-4-regiao/\" rel=\"tag\">TRF4 - Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o</a></li>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</section>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t  <div class=\"ads fixed-ad\">\n\t\t\t    <span class=\"title\">Publicidade</span>\n\t\t\t    <div id=\"abrAD_leaderboard1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"970x250,970x90,970x150,728x90\"></div>\n\t\t\t  </div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n<div id=\"taboola-below-article-thumbnails\"></div>\n<script type=\"text/cjs\">\n  window._taboola = window._taboola || [];\n  function pushTaboola(oEvent) {\n      if( ( ($(window).height() + 300 + $(document).scrollTop()) >= $('#taboola-below-article-thumbnails').offset().top ) && ( false === $('#piano_offer').is(':visible') ) ) {\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({article:'auto'});!function (e, f, u, i) {if (!document.getElementById(i)){ e.async = 1;e.src = u;e.id = i; f.parentNode.insertBefore(e, f);}}(document.createElement('script'), document.getElementsByTagName('script')[0], '//cdn.taboola.com/libtrc/editoraabril-network/loader.js', 'tb_loader_script');if(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function'){window.performance.mark('tbl_ic');}\n\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});\n\n        _taboola.push({mode: 'alternating-thumbnails-a',container: 'taboola-below-article-thumbnails', placement: 'Below Article Thumbnails', target_type: 'mix'});\n        window.removeEventListener('scroll', pushTaboola);\n      }\n  }\n  window.addEventListener('scroll', pushTaboola);\n</script>\n\t\t\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t</div>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/cjs.js?ver=2.0.13'></script>\n<script>\nvar adsRule = \"stickyAd\";\n</script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery-3.4.1.min.js?ver=2.0.13'></script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/vendor/jquery.lazysizes.min.js?ver=2.0.13' async></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/footer.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue-validation.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/blocks.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery.isinviewport.min.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/our-carousel.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/single.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/player.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://news.google.com/swg/js/v1/swg.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-paywall/js/paywall.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='//www.instagram.com/embed.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://platform.twitter.com/widgets.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'2471851',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '2471851' ]);\n</script>\n\n    <section class=\"sidebar-above-footer\">\n      <div id=\"abril_barra_assine_widget-6\" class=\"widget widget_abril_barra_assine_widget\"> <section class=\"f-brands\">\n  <div class=\"container\">\n    <img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/assine_logo.svg\" alt=\"Assine Abril\" aria-label=\"Assine Abril\" class=\"lazyload\">\n    <div class=\"row\">\n      \t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a09,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja S\u00e3o Paulo</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja S\u00e3o Paulo\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Rio</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Rio\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a04,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Superinteressante</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Superinteressante\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Voc\u00ea S/A</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Voc\u00ea S/A\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Sa\u00fade</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Sa\u00fade\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t  \t</div>\n    <!-- monta url assine -->\n          <!-- fim -->\n  <p>Leia tamb\u00e9m no <a href=\"https://www.goread.com.br/?utm_campaign=sr_ve_botaocapa&utm_medium=editorial&utm_source=sites-parceiros\"><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/logo_goread.svg\" alt=\"GoRead\" aria-label=\"Logo Veja\" class=\"lazyload\"></a></p>  \n  </div>\n</section></div>    </section>\n  \n<footer>\n  <div class=\"f-social\">\n    <div class=\"container\">\n                      <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n\n      <ul>\n        <li>Siga</li>\n        <li id=\"menu-item-41059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41059\"><a href=\"http://facebook.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Facebook VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41060\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41060\"><a href=\"http://www.twitter.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Twitter VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41062\"><a href=\"https://www.youtube.com/user/vejapontocom\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Youtube VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41063\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41063\"><a href=\"https://www.instagram.com/vejanoinsta/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Instagram VEJA</span></a></li>\n      </ul>\n    </div>\n  </div>\n\n  <div class=\"f-links\">\n    <div class=\"container\">\n      <div class=\"row\">\n        <div class=\"col-s-12 col-l-2\">\n          <svg viewBox=\"0 0 118.32 36.309\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n<g transform=\"translate(-.006 -.111)\" fill=\"#a0a0a0\" data-name=\"Group 17\">\n<path transform=\"translate(44.629 .112)\" d=\"M21.938,36.009H10.021a17.151,17.151,0,0,0,2.9-9.2c0-3.317-.219-5.084-1.573-7.441a6.326,6.326,0,0,1-5.775,3.261,9.628,9.628,0,0,1-4.262-1,10.622,10.622,0,0,1,2.3-4.006A9.035,9.035,0,0,1,.055,14.645L0,14.581a11.981,11.981,0,0,1,3.485-2.313A9.509,9.509,0,0,1,.81,7.426l.2-.056A13.7,13.7,0,0,1,4.63,6.7a7.1,7.1,0,0,1,1.817.24c-.5-1.669-.694-3.667,1.3-6.945,2.554,1.358,3.889,2.687,4.464,4.442A10.007,10.007,0,0,1,15.066,2a7.98,7.98,0,0,1,1.5,2.693c1.38-1.81,2.683-2.358,4.841-3.265,1.017,2.678,1.17,4.46.547,6.355a6.416,6.416,0,0,1,.834.814c1.218-2.92,4.638-3.762,6.567-4,.733,3.343.323,5.5-1.415,7.448a7.575,7.575,0,0,1,4.777,2.94,7.286,7.286,0,0,1-4.784,3.045,9.313,9.313,0,0,1,1.494,4.029,9.356,9.356,0,0,1-3.153.553,6.924,6.924,0,0,1-3.291-.759A4.849,4.849,0,0,1,20.7,19.2c-1.5,2.544-1.664,4.353-1.664,7.6a17.157,17.157,0,0,0,2.9,9.2ZM7.994,17.823A4.2,4.2,0,0,0,3.8,20.586a7.029,7.029,0,0,0,1.785.244,4.623,4.623,0,0,0,4.344-2.72A7.01,7.01,0,0,0,7.994,17.823Zm15.02-.155a5.369,5.369,0,0,0-.85.068A3.675,3.675,0,0,0,26.03,20.8a5.523,5.523,0,0,0,1.094-.112C26.974,19.19,25.515,17.668,23.014,17.668Zm-4.935-3.5h0a4.34,4.34,0,0,0-1.71,3.068,4,4,0,0,0,1.062,3.107,3.982,3.982,0,0,0,1.614-2.721,4.508,4.508,0,0,0-.966-3.453ZM16.39,12.295a5.132,5.132,0,0,0-3.548,1.289,5.075,5.075,0,0,0-1.553,3.047c.107.009.224.014.345.014A5.028,5.028,0,0,0,16.553,12.3Zm10.356,1.483a4.862,4.862,0,0,0-3.529,1.312,4.872,4.872,0,0,0,3.5,1.2,4.151,4.151,0,0,0,3.328-1.263A4.437,4.437,0,0,0,26.746,13.778Zm-21.274.006a4.146,4.146,0,0,0-2.779,1,4.28,4.28,0,0,0,3.225,1.453,5.071,5.071,0,0,0,2.948-1A4.465,4.465,0,0,0,5.473,13.784ZM21.081,9.455a4.434,4.434,0,0,0,.016,6.364A4.866,4.866,0,0,0,22.32,12.3,4.079,4.079,0,0,0,21.081,9.455ZM4.565,8.561a8.323,8.323,0,0,0-1.387.123c.977,2.464,3.179,3.822,6.2,3.822.3,0,.605-.013.917-.04C8.993,9.876,7.065,8.561,4.565,8.561ZM27.8,6.79a4.535,4.535,0,0,0-2.9,1.822,4.638,4.638,0,0,0-.857,3.5A4.212,4.212,0,0,0,27,10.312,4.707,4.707,0,0,0,27.8,6.79ZM14.577,4.605h0a5.178,5.178,0,0,0-1.3,6.882,5.034,5.034,0,0,0,1.3-6.882Zm5.711-.713a5.818,5.818,0,0,0-2.852,3.023,4.837,4.837,0,0,0-.065,3.454,5.079,5.079,0,0,0,2.564-2.458A5.657,5.657,0,0,0,20.288,3.892ZM8.474,2.592a5.017,5.017,0,0,0,1.8,6.485A5,5,0,0,0,8.474,2.592Z\" data-name=\"Fill 1\"/>\n<path transform=\"translate(75.194 21.716)\" d=\"M3.046,14.4H0L5.195,0H9.01l5,14.4-3.156,0L9.817,11.351h-5.7L3.046,14.4Zm4-11.591L4.918,8.958H9.042L7.047,2.813Z\" data-name=\"Fill 2\"/>\n<path transform=\"translate(102.15 25.983)\" d=\"M2.658,1.988C3.3.412,5.016-.037,6.51,0V2.758C3.156,2.285,2.965,4.2,2.965,5.321v4.817H0V.124H2.658V1.988\" data-name=\"Fill 3\"/>\n<path transform=\"translate(110.11 21.716)\" d=\"M2.993,14.4H0V4.39H2.993V14.4Zm0-12.081H0V0H2.993V2.322Z\" data-name=\"Fill 4\"/>\n<path transform=\"translate(115.34 21.716)\" d=\"M0,14.4H2.988V0H0Z\" data-name=\"Fill 5\"/>\n<path transform=\"translate(90.407 21.716)\" d=\"M6.075,14.7A3.319,3.319,0,0,1,3,12.985V14.4H0V0H3V5.544A3.4,3.4,0,0,1,5.693,4.132,4.217,4.217,0,0,1,9.148,5.753,5.924,5.924,0,0,1,10.292,9.4a6.455,6.455,0,0,1-1.011,3.618A3.737,3.737,0,0,1,6.075,14.7ZM5.238,6.085C3.891,6.085,3.02,7.39,3.02,9.411c0,1.927.932,3.326,2.217,3.326,1.192,0,2.125-1.461,2.125-3.326C7.363,7.421,6.509,6.085,5.238,6.085Z\" data-name=\"Fill 6\"/>\n<path transform=\"translate(.006 25.874)\" d=\"M41.026,10.35c-2.934,0-4.549-1.793-4.549-5.049a5.436,5.436,0,0,1,1.439-3.892A4.759,4.759,0,0,1,41.367,0c2.892,0,4.551,1.835,4.551,5.033C45.918,8.164,43.906,10.35,41.026,10.35Zm.164-8.613c-1.321,0-2.654,1.038-2.654,3.356,0,2.26.932,3.5,2.625,3.5,1.342,0,2.7-1.056,2.7-3.415C43.857,2.961,42.91,1.737,41.19,1.737ZM22.782,10.35c-2.64,0-3.869-1.156-3.869-3.639V.163h1.927v6.43c0,1.509.621,2.153,2.075,2.153,1.515,0,2.106-.654,2.106-2.331V.163h1.912V6.3C26.933,8.948,25.5,10.35,22.782,10.35ZM5.054,10.334C1.889,10.334,0,8.491,0,5.4A5.291,5.291,0,0,1,1.5,1.53,5.687,5.687,0,0,1,5.6.016a10.216,10.216,0,0,1,2.83.429l-.3,1.8a7.388,7.388,0,0,0-2.653-.5,3.383,3.383,0,0,0-2.436.9A3.523,3.523,0,0,0,2.09,5.227c0,2.142,1.161,3.37,3.186,3.37a4.27,4.27,0,0,0,1.275-.179V4.93H8.479V9.711A9.373,9.373,0,0,1,5.054,10.334Zm7.382-.147H10.509V.163C11.253.121,12.14.1,13.385.1c2.444,0,3.632.923,3.632,2.821a2.8,2.8,0,0,1-2.55,2.792c.2.269.406.543.6.808l.215.292,2.4,3.367-2.385,0L12.51,6.044h-.074v4.142Zm.755-8.509a5.381,5.381,0,0,0-.755.045v2.9c.133.014.4.03.7.03,1.151,0,1.867-.586,1.867-1.53C15,2.149,14.409,1.678,13.192,1.678Zm17.95,8.508H29.215V.163C29.976.122,30.828.1,31.9.1c2.421,0,3.81,1.131,3.81,3.1,0,2.047-1.61,3.476-3.914,3.476a5.035,5.035,0,0,1-.652-.031v3.533Zm.682-8.508c-.236,0-.459,0-.682.016v3.34a3.774,3.774,0,0,0,.564.045,1.786,1.786,0,0,0,2-1.753C33.707,2.248,33.055,1.678,31.823,1.678Z\" data-name=\"Fill 7\"/>\n</g>\n</svg>\n        </div>\n\n        <!-- Menu das marcas -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-6\">\n          <div class=\"menu-sites-abril-container\"><ul id=\"menu-sites-abril\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3370922\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370922\"><a href=\"https://bebe.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Beb\u00ea.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370923\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370923\"><a href=\"https://boaforma.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Boa Forma</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995251\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995251\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://capricho.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Capricho</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995254\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995254\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://casacor.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">CASACOR</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995255\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995255\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://claudia.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Claudia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3498438\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3498438\"><a href=\"https://elasticaoficial.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">el\u00e1stica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995261\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995261\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://guiadoestudante.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Guia do Estudante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995264\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995264\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995265\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995265\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://quatrorodas.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quatro Rodas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995267\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995267\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://super.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Superinteressante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370924\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370924\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Rio</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995269\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995269\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA S\u00e3o Paulo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995266\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995266\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://saude.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995270\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995270\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://viagemeturismo.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Viagem e Turismo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3352646\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3352646\"><a href=\"https://vocesa.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Voc\u00ea S/A</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <!-- Links do rodap\u00e9 -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-4\">\n          <div class=\"menu-links-de-rodape-container\"><ul id=\"menu-links-de-rodape\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3326217\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326217\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326204\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326204\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Grupo Abril</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326210\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326210\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica-de-privacidade/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica de privacidade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995275\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1995275\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/como-desativar-adblock/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Como desativar o AdBlock</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326216\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326216\"><a href=\"https://www.sac.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril SAC</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326222\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326222\"><a href=\"http://publicidade.abril.com.br/?utm_source=abril.Com&#038;utm_medium=referral&#038;utm_campaign=abril.com\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Anuncie</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <div class=\"col-s-12\">\n          <nav>\n            <div class=\"menu-veja2-footer-container\"><ul id=\"menu-veja2-footer\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3359579\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359579\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/#quem-somos\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quem Somos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359575\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359575\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/fale-conosco/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Fale conosco</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359576\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359576\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/termos-de-uso/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Termos e condi\u00e7\u00f5es</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370929\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370929\"><a href=\"https://www.vagas.com.br/empregos/abril-digital\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Trabalhe conosco</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n\n          <p>Copyright &copy; Abril M\u00eddia S A. Todos os direitos reservados.</p>\n        </div>\n      </div>\n    </div>\n  </div>\n</footer>\n\n\n  <div id=\"abrAD_dhtml\"></div>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'2471851',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '2471851' ]);\n</script>\n\n    <script>\n        var bannerTime = 5000;\n            abrConfSite = {\n            \"adsTargets\": \"editorias=Pol\\u00edtica;tags=Habeas Corpus, Justi\\u00e7a, Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva, Sergio Moro, Supremo Tribunal Federal - STF, TRF4 - Tribunal Regional Federal da 4\\u00aa Regi\\u00e3o\",\n            \"abrAdsArea\": \"veja\\/politica\"        }\n            if($(window).width() < 991) {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master_smartphone.json\";\n        } else {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master.json\";\n        }\n    </script>\n<script type=\"text/javascript\">window.NREUM||(NREUM={});NREUM.info={\"beacon\":\"bam.nr-data.net\",\"licenseKey\":\"a715cdc143\",\"applicationID\":\"395338754\",\"transactionName\":\"YF1WYRNXWxJZABFRVlkXdVYVX1oPFxAMVl5bXQ==\",\"queueTime\":0,\"applicationTime\":370,\"atts\":\"TBpBF1tNSE0aAkcCQkpF\",\"errorBeacon\":\"bam.nr-data.net\",\"agent\":\"\"}</script></body>\n</html>\n"}