{"fileid": "veja.abril.com.br___economia_votacao-reforma-trabalhista-senado-ao-vivo_", "url": "https://veja.abril.com.br/economia/votacao-reforma-trabalhista-senado-ao-vivo/", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "veja", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-BR\" class=\"veja\" dir=\"ltr\">\n  <head>\n\t  <!-- In\u00edcio do Objeto de dados -->\n<script>\n\tvar customData = {\"tag\":[\"CLT\",\"Congresso\",\"Eun\u00edcio Oliveira\",\"Minist\u00e9rio do Trabalho\",\"Reforma Trabalhista\",\"Senado\",\"Trabalho\"],\"editoria\":[\"Economia\"],\"edicao\":[],\"programa\":\"\",\"oferecimento\":\"\",\"campanha-publicitaria\":\"\",\"nome-blog\":\"\",\"report-data-value\":37821,\"tipo-pagina\":\"Mat\u00e9ria\",\"status-pagina\":\"Publicada\",\"data-publicacao\":\"11/07/2017\",\"hora-publicacao\":\"22:35\",\"data-atualizacao\":\"12/07/2017\",\"hora-atualizacao\":\"09:46\",\"autor\":[\"Da reda\u00e7\u00e3o\"],\"editor\":\"Daniela Flor\",\"status_pagina\":\"publish\",\"autor_sem_pagina\":\"Da reda\u00e7\u00e3o\",\"autor_com_pagina\":\"\",\"ultima_revisao\":\"Daniela Flor\",\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"};\n</script>\n<!-- Fim do Objeto de dados -->\n<script>var total_views_accounted = \"3\";</script><script>var paywall_brand = [\"veja\"];</script><script>var logged_paywall = [\"883,1093,1307,1314,1316,3771,3775,1193\"];</script><script>var assine_environment = [\"production\"];</script><script>var wp_paywall_vars = {\"is_single\":\"1\",\"is_page\":\"0\",\"is_home\":\"0\",\"get_the_category\":[{\"term_id\":2372,\"name\":\"Economia\",\"slug\":\"economia\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":260,\"taxonomy\":\"category\",\"description\":\"\\u00daltimas not\\u00edcias, entrevistas, an\\u00e1lises e opini\\u00e3o sobre finan\\u00e7as, investimentos, neg\\u00f3cios e medidas econ\\u00f4micas do governo no Brasil e no mundo.\",\"parent\":0,\"count\":95166,\"filter\":\"raw\",\"cat_ID\":2372,\"category_count\":95166,\"category_description\":\"\\u00daltimas not\\u00edcias, entrevistas, an\\u00e1lises e opini\\u00e3o sobre finan\\u00e7as, investimentos, neg\\u00f3cios e medidas econ\\u00f4micas do governo no Brasil e no mundo.\",\"cat_name\":\"Economia\",\"category_nicename\":\"economia\",\"category_parent\":0}],\"get_the_tags\":[{\"term_id\":908096,\"name\":\"CLT\",\"slug\":\"clt\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":9083,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":271,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":77923,\"name\":\"Congresso\",\"slug\":\"congresso\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2547,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":7277,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":11731514,\"name\":\"Eun\\u00edcio Oliveira\",\"slug\":\"eunicio-oliveira\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":3504,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":413,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":1480906,\"name\":\"Minist\\u00e9rio do Trabalho\",\"slug\":\"ministerio-do-trabalho\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1054,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":745,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":6570466,\"name\":\"Reforma Trabalhista\",\"slug\":\"reforma-trabalhista\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":4673,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Not\\u00edcias e propostas sobre a Reforma Trabalhista de Michel Temer. Entenda como as mudan\\u00e7as afetam as rela\\u00e7\\u00f5es e os direitos dos trabalhadores brasileiros.\",\"parent\":0,\"count\":621,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":344563,\"name\":\"Senado\",\"slug\":\"senado\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":3506,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":5060,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":14591,\"name\":\"Trabalho\",\"slug\":\"trabalho\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":278,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":1127,\"filter\":\"raw\"}],\"setContentCreated\":\"2017-07-11T22:35:41\",\"setContentAuthor\":\"Da reda\\u00e7\\u00e3o\",\"setContentSection\":[\"Economia\"],\"paywall_tags\":[\"CLT\",\"Congresso\",\"Eun\\u00edcio Oliveira\",\"Minist\\u00e9rio do Trabalho\",\"Reforma Trabalhista\",\"Senado\",\"Trabalho\",\"type:content\"],\"tipo_paywall\":\"accounted\",\"blog_id\":\"\",\"setContentIsNative\":\"0\",\"paywall_slug_faq_page\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/\",\"paywall_brand\":\"veja\",\"paywall_home_url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\",\"paywall_show_login\":\"1\",\"id_analytics_brand\":\"UA-19089551-1\",\"is_swg_activated\":\"1\"};</script><!-- Jetpack Site Verification Tags -->\n<meta name=\"google-site-verification\" content=\"ZRbLdF6qDCI0177vrn-cF5DMipS9avQBd-8x_thwfl0\" />\n<meta name=\"msvalidate.01\" content=\"C645D529E7A5AD4759D8FFF5F2010C3A\" />\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=Edge\">\n<meta charset=\"UTF-8\">\n<meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale=1,user-scalable=yes,width=device-width\">\n<title>Reforma trabalhista \u00e9 aprovada no Senado e vai a san\u00e7\u00e3o de Temer | VEJA</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Emendas e destaques ao texto base n\u00e3o foram aprovados; altera\u00e7\u00f5es passam a valer em quatro meses\">\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"VEJA\">\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://veja.abril.com.br/economia/votacao-reforma-trabalhista-senado-ao-vivo/\">\n<meta property=\"og:title\" content=\"Reforma trabalhista \u00e9 aprovada no Senado e vai a san\u00e7\u00e3o de Temer\">\n<meta property=\"og:description\" content=\"Emendas e destaques ao texto base n\u00e3o foram aprovados; altera\u00e7\u00f5es passam a valer em quatro meses\">\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-senado-federal-20170711-001.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta property=\"bt:id\" content=\"2124308\">\n<meta property=\"bt:pubDate\" content=\"2017-07-11T22:35:41-0300\">\n<meta property=\"bt:modDate\" content=\"2017-07-12T09:46:43-0300\">\n<meta property=\"bt:breakingnews\" content=\"false\">\n<meta property=\"bt:keywords\" content=\"CLT, Congresso, Eun\u00edcio Oliveira, Minist\u00e9rio do Trabalho, Reforma Trabalhista, Senado, Trabalho\">\n<meta property=\"bt:category\" content=\"Economia\">\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@VEJA\">\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Reforma trabalhista \u00e9 aprovada no Senado e vai a san\u00e7\u00e3o de Temer\">\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Emendas e destaques ao texto base n\u00e3o foram aprovados; altera\u00e7\u00f5es passam a valer em quatro meses\">\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-senado-federal-20170711-001.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n<meta property=\"fb:admins\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:app_id\" content=\"184484190795\">\n<link rel='dns-prefetch' href='//news.google.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//www.instagram.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//platform.twitter.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' />\n<link href=\"https://veja.abril.com.br/economia/votacao-reforma-trabalhista-senado-ao-vivo/\" rel=\"canonical\" />\n<script type=\"text/cjs\">(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-KS9T96V');</script>\n<script type=\"text/javascript\">/* <![CDATA[ */var googleMarkup = {\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/economia\\/votacao-reforma-trabalhista-senado-ao-vivo\\/\"},\"headline\":\"Reforma trabalhista \\u00e9 aprovada no Senado e vai a san\\u00e7\\u00e3o de Temer\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2017\\/07\\/brasil-senado-federal-20170711-001.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2017-07-11T22:35:41-0300\",\"dateModified\":\"2017-07-12T09:46:43-0300\",\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Da reda\\u00e7\\u00e3o\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2017\\/10\\/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Emendas e destaques ao texto base n\\u00e3o foram aprovados; altera\\u00e7\\u00f5es passam a valer em quatro meses\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Reforma trabalhista \\u00e9 aprovada no Senado e vai a san\\u00e7\\u00e3o de Temer\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}/* ]]> */</script>      <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://veja.abril.com.br/economia/votacao-reforma-trabalhista-senado-ao-vivo/\"},\"headline\":\"Reforma trabalhista \u00e9 aprovada no Senado e vai a san\u00e7\u00e3o de Temer\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-senado-federal-20170711-001.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2017-07-11T22:35:41-0300\",\"dateModified\":\"2017-07-12T09:46:43-0300\",\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Da reda\u00e7\u00e3o\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/10/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Emendas e destaques ao texto base n\u00e3o foram aprovados; altera\u00e7\u00f5es passam a valer em quatro meses\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Reforma trabalhista \u00e9 aprovada no Senado e vai a san\u00e7\u00e3o de Temer\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}</script>\n      <link rel='stylesheet' id='all-css-0' href='https://veja.abril.com.br/_static/??-eJydkt1OwzAMhV+ILNqkSesF4lGQm5jUW/4Uu6u2pyeUDlEBVcudHfvzObGsh6xMioJRdPa9o8ga2kJezbMakeuEtWHWj0QhC/m0q29P+tsg6TDggwzAguUwgleMNhXNA2Usu0BxHQrMOEm7QnYz9Fb7eDNFtXE71aWAitEI/Yf2xLIZYorO42Ysg8OVDlluvwgs3UuG2wDeT0JjvE5qPgZsPRINAe4pquo9GQJBVp7iRbU9eYtl1ADw7WsLTObnl5Z8FvQIjJ8bGcg6FDWvLNu+4hn+WE/ov7TOKBnMZRSZ4o/2l/C8Pzan/aFpjqd375dUYQ==' type='text/css' media='all' />\n<style type='text/css'>img#wpstats{display:none}</style>\t\t\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\" />\n\t\t\t<link rel=\"amphtml\" href=\"https://veja.abril.com.br/economia/votacao-reforma-trabalhista-senado-ao-vivo/amp/\"><link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=32\" sizes=\"32x32\" />\n<link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=192\" sizes=\"192x192\" />\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=180\" />\n<meta name=\"msapplication-TileImage\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=270\" />\n\t\t<style type=\"text/css\" id=\"wp-custom-css\">\n\t\t\t.block-sub-title {display:none;}\n\n#infinite-handle span {  \n\t\tfloat: left;\n    border: 1px solid #ccc;\n    padding: 12px 24px;\n    width: 250px;\n    font: 700 14px/18px 'Roboto',sans-serif;\n    text-align: center;\n    color: #2f2f2f;\n    background: #fff;}\n\n.sidebarMenu>ul>li:first-child a img, .sidebarMenu>ul>li:first-child a svg {max-width:75px;}\n\n.block.newsletter .row {   align-items: flex-start;}\n/*\n#post-3506139 > section > div.block_assine_posts > a{\n\tcolor:#ffffff;\n}*/\n.block_assine_posts a {\n    color: #fff9ff;\n}\n\n.block.insights form input[type=submit] {\n  -webkit-appearance: none;\n\t-moz-appearance: none;\n\tappearance: none;\n  border-radius: 0;\n}\n@media screen and (max-width: 767px){\n\t.insights-plugin .logo span {\n    \n\t}\t\n\tsection.modal.insights-plugin>div .logo img, .insights-plugin .logo img {\n    height: 35px;\n    padding: 1px 4px;\n\t}\n}\n\t\t</style>\n\t\t  </head>\n  <body class=\"post-template-default single single-post postid-2124308 single-format-standard economia\">\n          <!-- pushnews disabled -->\n        <header>\n\n\t\t\t\t<nav class=\"hot-topics hide-s\">\n\t\t  <ul class=\"container\">\n\t\t    <li>ASSUNTOS EM DESTAQUE:</li>\n\t\t    <li id=\"menu-item-3350844\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3350844\"><a href=\"/ultimas-noticias/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00daltimas not\u00edcias</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323934\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323934\"><a href=\"/noticias-sobre/coronavirus/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Coronav\u00edrus</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323935\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323935\"><a href=\"/noticias-sobre/governo-bolsonaro/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Governo Bolsonaro</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323936\"><a href=\"/radar\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323937\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323937\"><a href=\"/noticias-sobre/direto-de-brasilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Direto de Bras\u00edlia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323938\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323938\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323939\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323939\"><a href=\"/edicoes-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Revista</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3453601\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3453601\"><a href=\"https://abril.com.br/?menu_topo=veja_desk\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n        <li><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")' class='btn' id='login'>ENTRAR</a></li>\t\t  </ul>\n\t\t</nav>\n\t\t\n\t\t      <div class=\"sub-header container\">\n        <div class=\"row\">\n\t\t\t          <div class=\"menu-button col-s-3\">\n            <button class=\"menuOpener\"> <i class=\"icon menu\"></i> <span class=\"hide-s\">Menu</span> </button>\n          </div>\n          <h1 class=\"brand-logo col-s-6\">\n            <a href=\"https://veja.abril.com.br\" class=\"brand\">\n                            <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n          </h1>\n          <div class=\"search-area col-s-3\">\n            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_real_economia_desktop\" class=\"hide-s\" target=\"_blank\">Assinar</a>\n            <button class=\"searchOpener\"> <span class=\"hide-s\">Buscar</span> <i class=\"icon search\"></i></button>\n\n            <form method=\"GET\" action=\"https://veja.abril.com.br/\">\n              <input id=\"search\" name=\"s\" type=\"text\" placeholder=\"Buscar...\" aria-label=\"Buscar\" value=\"\">\n              <button><span class=\"icon search hide-s\"></span> <span class=\"hide-l\">Buscar</span></button>\n              <input name=\"orderby\" type=\"hidden\" value=\"date\">\n            </form>\n          </div>\n\n          <nav class=\"main-menu col-s-12 hide-s\">\n            <div class=\"menu-veja2-principal-container\"><ul id=\"menu-veja2-principal\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3323945\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323945\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323946\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323946\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunistas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323948\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323948\"><a href=\"/economia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323949\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323949\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323952\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323952\"><a href=\"/mundo\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323954\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323954\"><a href=\"/saude\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348425\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348425\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348426\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348426\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n        </div>\n      </div>\n\n      <aside class=\"sidebarMenu\">\n        <ul>\n          <li>\n            <a aria-label=\"BRAND LOGO\" href=\"/\">\n                              <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n            <span class=\"menuCloser\">&times;</span>\n          </li>\n          <li><a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_menu&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_menu_economia_desktop\" target=\"_blank\">Assinar VEJA</a></li>\n          <div class=\"userName\" id=\"userName\"></div>\n          <div class=\"none\"></div>\n          <li class='assinante'><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")'>J\u00e1 sou assinante</a></li>\n          <li id=\"menu-item-3323980\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323980\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323981\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3323981\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunas</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3323982\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323982\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todas as Colunas</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323983\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323983\"><a href=\"/blog/noblat\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Noblat</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323984\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323984\"><a href=\"/blog/dora-kramer\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Dora Kramer</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323995\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323995\"><a href=\"/blog/matheus-leitao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Matheus Leit\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324045\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324045\"><a href=\"/blog/augusto-nunes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Augusto Nunes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3434799\" class=\"menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-blogs menu-item-3434799\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/ricardo-rangel/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ricardo Rangel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323985\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323985\"><a href=\"/blog/veja-gente\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Gente</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342813\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342813\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/coluna-da-lucilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Luc\u00edlia Diniz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3402005\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3402005\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/marcos-emilio-gomes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Marcos Em\u00edlio Gomes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323986\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323986\"><a href=\"/blog/alberto-carlos-almeida\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Alberto Carlos Almeida</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342189\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342189\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/murillo-de-aragao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Murillo de Arag\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323987\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323987\"><a href=\"/blog/mundialista\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundialista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323988\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323988\"><a href=\"/blog/isabela-boscov\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Isabela Boscov</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323989\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323989\"><a href=\"/blog/maquiavel\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Maquiavel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323990\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323990\"><a href=\"/blog/cannabiz\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cannabiz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323991\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323991\"><a href=\"/blog/veja-recomenda\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Recomenda</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323992\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323992\"><a href=\"/blog/mailson-da-nobrega\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ma\u00edlson da N\u00f3brega</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323994\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323994\"><a href=\"/blog/me-engana-que-eu-posto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Me engana que eu posto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342839\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342839\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/sensacionalista/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sensacionalista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323996\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323996\"><a href=\"/blog/a-origem-dos-bytes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">A origem dos Bytes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323997\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323997\"><a href=\"/blog/letra-de-medico\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Letra de M\u00e9dico</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323998\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323998\"><a href=\"/blog/impacto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Impacto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324047\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324047\"><a href=\"/blog/e-tudo-historia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00c9 tudo hist\u00f3ria</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324048\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324048\"><a href=\"/blog/jardineiro-casual/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">O Jardineiro  casual</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324049\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324049\"><a href=\"/blog/virou-viral\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Virou Viral</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324050\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324050\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Assuntos</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324051\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324051\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324052\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324052\"><a href=\"/economia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324053\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324053\"><a href=\"/brasil/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Brasil</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324054\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324054\"><a href=\"/tecnologia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Tecnologia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324055\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324055\"><a href=\"/mundo/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324056\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324056\"><a href=\"/ciencia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ci\u00eancia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324057\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324057\"><a href=\"/educacao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Educa\u00e7\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324059\"><a href=\"/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324061\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324061\"><a href=\"/esporte/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Esporte</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324062\"><a href=\"/saude/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324064\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324064\"><a href=\"/religiao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Religi\u00e3o</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324065\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324065\"><a href=\"/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324066\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324066\"><a href=\"/noticias-sobre/paginas-amarelas/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">P\u00e1ginas amarelas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324071\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324071\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324072\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324072\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todos os podcasts</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324077\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324077\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-enquanto-voce-treina/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Enquanto voc\u00ea treina</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324078\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324078\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-funcionario-da-semana/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Funcion\u00e1rio da semana</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324080\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324080\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-os-tres-poderes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Os tr\u00eas poderes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324081\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324081\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-veja-musica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja m\u00fasica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324085\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324085\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-traumann-traduz/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Traumann Traduz</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324096\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324096\"><a href=\"/livros-mais-vendidos/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Livros mais vendidos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359936\"><a href=\"https://acervo.veja.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Acervo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324099\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324099\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja SP</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324100\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324100\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja RIO</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324102\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324102\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/tudo-sobre/comer-e-beber-2019/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Comer e Beber</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324106\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324106\"><a href=\"/expediente-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Expediente</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3446711\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3446711\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">ABRIL.COM</span></a></li>\n        </ul>\n      </aside>\n    </header>\n\n        <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_mobile_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_mobile_real\" class=\"mobile-assine hide-l\">Clique e assine a partir de 9,90/m\u00eas</a>\n    \n    \n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<article id=\"post-2124308\" class=\"article post\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"post-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"category\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"/economia\">Economia</a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 class=\"title\">Reforma trabalhista \u00e9 aprovada no Senado e vai a san\u00e7\u00e3o de Temer</h1>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"description\">Emendas e destaques ao texto base n\u00e3o foram aprovados; altera\u00e7\u00f5es passam a valer em quatro meses</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n  <span class=\"author\">\n    Por <strong>Da reda\u00e7\u00e3o</strong> -\n    <span>\n      Atualizado em 12 jul 2017, 09h46 - Publicado em 11 jul 2017, 22h35    </span>\n  </span>\n\n  <i class=\"icon share hide-l\"></i>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"content\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"share hide-s\">\n            <li><a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/economia/votacao-reforma-trabalhista-senado-ao-vivo//\" target=\"_blank\" class=\"facebook\"><i class=\"icon facebook\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://veja.abril.com.br/economia/votacao-reforma-trabalhista-senado-ao-vivo/&amp;source=linkedin\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\"><i class=\"icon linkedin\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/economia/votacao-reforma-trabalhista-senado-ao-vivo/&amp;text=Reforma trabalhista \u00e9 aprovada no Senado e vai a san\u00e7\u00e3o de Temer\" class=\"twitter\"><i class=\"icon twitter\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://web.whatsapp.com/send?text= https://veja.abril.com.br/economia/votacao-reforma-trabalhista-senado-ao-vivo/ via VEJA\" target=\"_blank\" data-action=share/whatsapp/share class=\"whatsapp\"><i class=\"icon whatsapp\"></i></a></li>\n          </ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p><div class=\"embed-youtube\"><iframe width=\"500\" height=\"281\" src=\"https://www.youtube.com/embed/HfYYF3ZgzYA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe></div>\n</p>\n<p>O Senado aprovou o texto principal da\u00a0<a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/reforma-trabalhista/\"><strong>reforma trabalhista</strong></a> no plen\u00e1rio do <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/senado\"><strong>Senado</strong></a> nesta ter\u00e7a-feira com 50 votos favor\u00e1veis e 26 contr\u00e1rios. A sess\u00e3o chegou a ser \u00a0interrompida por mais de seis horas ap\u00f3s senadoras ocuparem todos os lugares da Mesa Diretora, sem deixar lugar para\u00a0<a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/eunicio-oliveira\"><strong>Eun\u00edcio</strong></a><strong> </strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/eunicio-oliveira\"><strong></strong></a>se sentar.</p>\n<p>Elas queriam que se fechasse um acordo para votar uma emenda proibindo o trabalho de gr\u00e1vidas e lactantes em local insalubre. No entanto, representantes do governo disseram que n\u00e3o aceitavam negociar com a oposi\u00e7\u00e3o. A mudan\u00e7a faria com que a reforma voltasse para a C\u00e2mara, atrasando a tramita\u00e7\u00e3o do texto.</p>\n<div class=\"block related-posts\"><ul class=\"block-menu\"><li data-tab=tab-1 class=\"active\">Relacionadas</li><li data-tab=tab-2>Mais Lidas</li></ul><div id=\"tab-1\" class=\"block-content active\"><div class=\"row\"><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/economia/como-votou-cada-senador-na-reforma-trabalhista/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Economia</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-plenario-senado-20170711-001.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Economia</span><span class=\"title\">Como votou cada senador na reforma trabalhista</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/economia/o-que-muda-com-a-aprovacao-da-reforma-trabalhista/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Economia</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/05/editadas-emprego-veja-com08.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Economia</span><span class=\"title\">O que muda com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/economia/saiba-quando-as-mudancas-da-clt-vao-te-afetar/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Economia</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/05/carteiras-de-trabalho-de-candidatos-a-vagas-de-emprego-temporacc81rio-oferecidas-pel.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Economia</span><span class=\"title\">Reforma trabalhista: saiba quando as mudan\u00e7as v\u00e3o te afetar</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\"></span><img id=\"related-image\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\"></span><span class=\"title\">Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias de VEJA</span></a></div><li class=\"widget-news-item\"><div id=\"abrAD_native-list\"></div></li></div></div><div id=\"tab-2\" class=\"block-content\"><div class=\"row\"><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/noblat/o-que-parecia-impossivel-deixou-de-ser-bolsonaro-lula-e-moro-candidatos/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Pol\u00edtica</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/bolsonaro-moro-lula.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Pol\u00edtica</span><span class=\"title\"><strong>1</strong>O que parecia imposs\u00edvel deixou de ser: Bolsonaro, Lula e Moro candidatos</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/economia/votacao-reforma-trabalhista-senado-ao-vivo/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Economia</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-senado-federal-20170711-001.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Economia</span><span class=\"title\"><strong>2</strong>Home page</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/saude/novo-estudo-classifica-as-melhores-e-piores-mascaras-contra-covid-19/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Sa\u00fade</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2020/08/Design-sem-nome-2.jpg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Sa\u00fade</span><span class=\"title\"><strong>3</strong>Novo estudo classifica as melhores e piores m\u00e1scaras contra a Covid-19</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/saude/vacina-contra-tuberculose-bcg-coronavirus/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Sa\u00fade</span><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2016/05/vacina-gripe-campanha-20120502-original11.jpeg?quality=70&strip=info&w=294&h=200&crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Sa\u00fade</span><span class=\"title\"><strong>4</strong>Vacina BCG, obrigat\u00f3ria no Brasil, pode evitar cont\u00e1gio e mortes por Covid</span></a></div></div></div></div>\n<h3>Veja como foi a vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista no Senado:</h3>\n<p><strong>22:21 &#8211;</strong>\u00a0Os senadores rejeitaram o \u00faltimo destaque,\u00a0que questionava a<span>\u00a0possibilidade de gestantes e lactantes\u00a0trabalharem em ambientes considerados de insalubridade m\u00e9dia ou baixa, se houver avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica permitindo essa atividade. Com isso, o texto foi aprovado sem altera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao projeto que passou pela C\u00e2mara e vai agora a san\u00e7\u00e3o do presidente Michel Temer.\u00a0</span></p>\n<hr />\n<p><strong>22:20 &#8211;</strong>\u00a0<span>A vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista surpreendeu o governo. O ministro Antonio Imbassahy, que estava acompanhando a mobiliza\u00e7\u00e3o governista, tinha previsto um m\u00e1ximo de 48 votos, conforme informou o <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/blog/radar-on-line/numero-de-votos-surpreendeu-o-governo/\">Radar</a></strong>.</span></p>\n<hr />\n<p><strong>21:15</strong> &#8211; O Senado rejeitou mais um destaque, sobre a possibilidade de predomin\u00e2ncia do negociado sobre o legislado. O texto aprovado\u00a0<span>permite que\u00a0acordos trabalhistas modifiquem pontos da lei, como a redu\u00e7\u00e3o do intervalo do almo\u00e7o para 30 minutos. Tamb\u00e9m poder\u00e3o ser feitas negocia\u00e7\u00f5es para determinar jornada de trabalho, registro de ponto e trocas de emendas de feriado.</span></p>\n<hr />\n<p><strong>20:43\u00a0</strong>&#8211; Os senadores rejeitaram destaque e mantiveram a proposta de\u00a0<span>regulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho intermitente (contrata\u00e7\u00e3o por hora trabalhada). H\u00e1\u00a0</span><span>negocia\u00e7\u00e3o com o governo sobre a edi\u00e7\u00e3o de uma medida provis\u00f3ria vetando ou impondo limites para essa modalidade.</span></p>\n<hr />\n<p><strong>20:30 </strong>&#8211;\u00a0<strong></strong>Os senadores votam agora destaques que podem alterar o texto base da reforma. Uma s\u00e9rie de emendas foram rejeitas.</p>\n<hr />\n<p><strong>20:27</strong> &#8211; <a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/o-que-muda-com-a-aprovacao-da-reforma-trabalhista/\">Saiba o que muda com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma</a>. Empresas poderiam negociar com funcion\u00e1rios a troca da folga de feriados que caiam no meio da semana, evitando feriados emendados.</p>\n<hr />\n<p><strong>20:17</strong> &#8211; Ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o no Senado, texto agora vai para san\u00e7\u00e3o do presidente Michel Temer. Ap\u00f3s publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, a mat\u00e9ria entra em vigor ap\u00f3s 120 dias.</p>\n<hr />\n<p><strong>19h48</strong> &#8211; Senado aprova texto principal da reforma trabalhista. Foram\u00a0<span>50 votos favor\u00e1veis, 26 votos contr\u00e1rios e uma absten\u00e7\u00e3o. Eun\u00edcio abriu agora espa\u00e7o para vota\u00e7\u00e3o das emendas ao texto (<a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/apos-protesto-reforma-trabalhista-e-aprovada-no-senado/\">leia reportagem completa aqui</a>).</span></p>\n<hr />\n<p><strong>18:50</strong> &#8211; As senadoras de oposi\u00e7\u00e3o deixaram a Mesa Diretora e Eun\u00edcio conseguiu, finalmente, ocupar o lugar destinado \u00e0 presid\u00eancia do Senado. A \u00faltima a deixar o posto foi a senadora F\u00e1tima Bezerra (PT-RN)</p>\n<hr />\n<p><strong>18:46</strong> &#8211; &#8220;Deus me \u00a0deu o dom da paci\u00eancia&#8221;, afirma Eun\u00edcio, que abriu vota\u00e7\u00e3o sobre encaminhamento da reforma trabalhista.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle2\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<div class=\"embed-twitter\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Est\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o meu parecer com encaminhando favor\u00e1vel do PMDB.</p>\n<p>&mdash; Romero Juc\u00e1 (@romerojuca) <a href=\"https://twitter.com/romerojuca/status/884889847076442112\">July 11, 2017</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n</p>\n<hr />\n<p><strong>18h34</strong> &#8211; Eun\u00edcio reabre sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o ap\u00f3s mais de seis horas de protesto das senadoras de oposi\u00e7\u00e3o. Elas continuam sentadas \u00e0 Mesa e protestam pelo direito de apresenta\u00e7\u00e3o da emenda da gestante</p>\n<hr />\n<p><strong>18:25</strong> &#8211; Gleisi consultou as centrais sindicais sobre a desmobiliza\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora. Segundo ela, as centrais s\u00e3o a favor de manter o protesto: &#8220;Isso aqui n\u00e3o vai passar, eles est\u00e3o com raiva&#8221;, afirma Gleisi. Segundo ela, n\u00e3o chega a 30 o n\u00famero de senadores favor\u00e1veis \u00e0 emenda das gr\u00e1vidas.</p>\n<hr />\n<p><strong>18:23</strong> &#8211; Para convencer as senadoras a encerrar o protesto, Paim diz que Jader Barbalho (PMDB-PA) se comprometeu a votar em favor da emenda das gestantes e lactantes em local insalubre.\u00a0\u201cEle disse que vai trabalhar com parcelas de senadores. Telm\u00e1rio Mota [PTB-RR] tamb\u00e9m se comprometeu\u201d, afirmou.</p>\n<hr />\n<p><strong>18:20</strong> &#8211;\u00a0Lindbergh Farias (PT-RJ) se posicionou de forma contr\u00e1ria ao colega de partido e disse que desocupar a mesa nessa momento \u201c\u00e9 um erro\u201d. Paim rebateu: \u201cVamos levar a luta para o plen\u00e1rio, como sempre fizemos\u201d.</p>\n<hr />\n<p><strong>18:18</strong> &#8211; Diante do impasse, o senador Paulo Paim (PT-RS) diz ao grupo de senadoras que \u00e9 chegado o momento de dar um segundo passo. \u201cTudo at\u00e9 o momento, no meu entendimento, foi um ganho pol\u00edtico para o pa\u00eds, mas temos que ter uma sa\u00edda, h\u00e1 o momento de iniciar e de terminar. Chegou uma hora que temos que ir para a tribuna e marcar nossa decis\u00e3o\u201d, afirmou.</p>\n<p>Gleisi Hoffmann (PT-PR) disse que ia consultar as centrais, e pediu para ligarem para o Vagner Freitas, presidente da CUT.\u00a0&#8220;H\u00e1 uma para come\u00e7ar e hora para terminar&#8221;, afirmou ele defendendo que a sess\u00e3o seja aberta</p>\n<hr />\n<p><strong>18:09</strong> &#8211; O ministro Eliseu Padilha disse que n\u00e3o h\u00e1 acordo com a oposi\u00e7\u00e3o e que reforma deve ser votado ainda hoje, como estava previsto (<a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/nao-ha-acordo-com-oposicao-sobre-reforma-trabalhista-diz-juca/\">leia mais</a>).</p>\n<hr />\n<p><strong>18:05</strong> &#8211; Gleisi reagiu ao prazo dado por Eun\u00edcio: &#8220;Voc\u00eas abriram m\u00e3o de votar emenda!&#8221; Lindbergh rebateu Eun\u00edcio:</p>\n<div class=\"embed-twitter\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Eun\u00edcio disse que nem a ditadura militar ousou ocupar a mesa do Senado. Mas nem a ditadura militar ousou revogar a CLT!<a href=\"https://twitter.com/hashtag/For%C3%A7aSenadoras?src=hash\">#For\u00e7aSenadoras</a></p>\n<p>&mdash; Lindbergh Farias (@LindbergFarias) <a href=\"https://twitter.com/LindbergFarias/status/884880426455752705\">July 11, 2017</a></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle3\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div></blockquote>\n<p><script async src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n</p>\n<div class=\"embed-twitter\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Al\u00e9m disso, Eun\u00edcio &quot;esquece&quot; que a ditadura fechou o Congresso, cassou mandatos, prendeu, torturou, matou. A compara\u00e7\u00e3o \u00e9 ofensiva!</p>\n<p>&mdash; Lindbergh Farias (@LindbergFarias) <a href=\"https://twitter.com/LindbergFarias/status/884882037982863362\">July 11, 2017</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n</p>\n<hr />\n<p><strong>18:02</strong> &#8211; O presidente do Senado Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) disse que em dez minutos vai reabrir a sess\u00e3o e, se n\u00e3o houver entendimento, vai colocar a mat\u00e9ria em vota\u00e7\u00e3o. &#8220;Se n\u00e3o houver entendimento, reabro os trabalhos em qualquer circunst\u00e2ncia&#8221;, disse.\u00a0Oliveira afirmou que o que acontece no plen\u00e1rio &#8220;\u00e9 um espet\u00e1culo triste para o parlamento brasileiro.&#8221; A oposi\u00e7\u00e3o respondeu dizendo que &#8220;o Senado est\u00e1 de joelhos&#8221;.\u00a0Gleisi Hoffmann (PT-PR) apelou para que os senadores votassem um destaque referente a gestantes e lactantes. &#8220;N\u00e3o podemos votar um destaque apenas?&#8221;, questionou.</p>\n <figure id=\"attachment_2125402\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"wp-image-2125402 size-large\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/eunicio1.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"Oposi\u00e7\u00e3o ocupa mesa do Senado\" width=\"650\" height=\"433\" data-portal-copyright=\"Reprodu\u00e7\u00e3o\" data-image-caption=\"Oposi\u00e7\u00e3o ocupa mesa do Senado\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> Oposi\u00e7\u00e3o ocupa mesa do Senado Reprodu\u00e7\u00e3o/Facebook</figcaption>\n    </figure>\n<p>&nbsp;</p>\n<hr />\n<p><strong>17:30 &#8211;</strong> O senador Jos\u00e9 Medeiros (PSD-MT) <a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/senadoras-de-oposicao-sao-alvo-de-acao-no-conselho-de-etica/\">entrou com uma representa\u00e7\u00e3o no Conselho de \u00c9tica do Senado </a>para instaura\u00e7\u00e3o de procedimento disciplinar &#8220;para verifica\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica de ato incompat\u00edvel com a \u00e9tica e o decoro parlamentar&#8221; por parte das senadores\u00a0de oposi\u00e7\u00e3o que ocupam h\u00e1 horas a mesa do plen\u00e1rio da Casa. Elas s\u00e3o contr\u00e1rias \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista. A representa\u00e7\u00e3o de Medeiros conta com a assinatura de 14 senadores, al\u00e9m de sua pr\u00f3pria. Se aceito, em \u00faltima inst\u00e2ncia, esse tipo de processo pode levar um parlamentar \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o.</p>\n<hr />\n<p><strong>17:23 &#8211;</strong> Segundo\u00a0Gleise Hoffmann (PT-PR), C\u00e1ssio Cunha Lima est\u00e1 \u00a0(PSDB-PB) colhendo assinaturas de l\u00edderes de partidos para transferir a sess\u00e3o para outro plen\u00e1rio. &#8220;Precisamos nos adiantar e saber para onde eles v\u00e3o. Outro grupo precisa ir, n\u00e3o podemos sair da mesa&#8221;, afirmou\u00a0Hoffmann.</p>\n<hr />\n<p><strong>17:17 &#8211;</strong> O senador\u00a0<span>Lindberg Farias (PT-RJ) disse que a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 permanecer na mesa o tempo que for necess\u00e1rio. &#8220;Se preciso, vamos dormir aqui.&#8221;</span></p>\n<hr />\n<p><strong>17:10 &#8211;</strong> Alguns minutos antes, o senador Jo\u00e3o Alberto (PMDB-MA) tentou retomar seu lugar na mesa e discutiu com as senadoras que ocupam o local. Na discuss\u00e3o, a senadora Gleise Hoffmann (PT-PR) indagou: &#8220;Voc\u00eas t\u00eam medo de mulher?&#8221;</p>\n <figure id=\"attachment_2125440\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"wp-image-2125440 size-large\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-senado-federal-20170711-001.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"Oposi\u00e7\u00e3o ocupa mesa diretora do Senado\" width=\"650\" height=\"433\" data-portal-copyright=\"Andr\u00e9 Dusek\" data-image-caption=\"O senador Jo\u00e3o Alberto (PMDB-MA) tenta retomar a sess\u00e3o do plen\u00e1rio do Senado, ap\u00f3s quase cinco horas de interrup\u00e7\u00e3o das atividades. O senador amea\u00e7ou usar um dos microfones da mesa, mas foi impedido pelas parlamentares da oposi\u00e7\u00e3o que seguem ocupando todas as cadeiras da mesa diretora do Senado - 11/07/2017\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> O senador Jo\u00e3o Alberto (PMDB-MA) tenta retomar a sess\u00e3o do plen\u00e1rio do Senado, ap\u00f3s quase cinco horas de interrup\u00e7\u00e3o das atividades. O senador amea\u00e7ou usar um dos microfones da mesa, mas foi impedido pelas parlamentares da oposi\u00e7\u00e3o que seguem ocupando todas as cadeiras da mesa diretora do Senado &#8211; 11/07/2017 Andr\u00e9 Dusek/Estad\u00e3o Conte\u00fado</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>17:09</strong> &#8211; Mesmo sem transmiss\u00e3o pela TV Senado, as senadoras de oposi\u00e7\u00e3o conseguem mostrar dar visibilidade para a ocupa\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora pelas redes sociais. Elas transmitem o protesto ao vivo em seus perfis no Facebook (<a href=\"http://veja.abril.com.br/blog/maquiavel/as-escuras-senadoras-transmitem-ao-vivo-protesto-contra-reforma/\">leia mais</a>). Abaixo, o senador Paulo Paim (PT-RS) fala com o p\u00fablico pela transmiss\u00e3o de Gleisi Hoffmann.</p>\n <figure id=\"attachment_2125222\" class=\"wp-caption alignnone  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"size-medium wp-image-2125222\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/paim.png?w=300\" border=\"0\" alt=\"Live no Facebook\" width=\"300\" height=\"200\" data-portal-copyright=\"Facebook\" data-image-caption=\"Live no Facebook\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> Live no Facebook Facebook/Reprodu\u00e7\u00e3o</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>16:58</strong> &#8211; Gleisi disse que h\u00e1 uma amea\u00e7a da presid\u00eancia do Senado de abrirem uma a\u00e7\u00e3o no Conselho de \u00c9tica contra elas por quebra de decoro parlamentar. Uma das senadoras comenta: o mesmo conselho que arquivou a den\u00fancia contra A\u00e9cio Neves.</p>\n<hr />\n<p><strong>16:47</strong> &#8211; As senadoras dizem agora que a base governista tem abrir a sess\u00e3o \u00e0 for\u00e7a para &#8220;massacrar o povo brasileiro&#8221;.</p>\n<hr />\n<p><strong>16:39</strong> &#8211; As luzes do Senado foram acesas e Gleisi afirma que o presidente da Casa, Eun\u00edcio Oliveira, \u00a0quer retomar a vota\u00e7\u00e3o</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle4\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<hr />\n<p><strong>16:23</strong>\u00a0&#8211; Veja galeria de fotos com a ocupa\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora do Senado</p>\n<div class=\"gallery \"><div class=\"our-carousel\"><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/senado-fatima-bezerra-pt-escuro-20170711-001.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) mandou apagar as luzes do plen\u00e1rio, ap\u00f3s ter sua mesa ocupada pelas senadoras Gleisi Hoffmann (PT-PR), F\u00e1tima Bezerra (PT-RN), K\u00e1tia Abreu e a senadora Vanessa Grazziotin (PCdoB-AM) 11/07/2017\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">1/12</strong> O presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) mandou apagar as luzes do plen\u00e1rio, ap\u00f3s ter sua mesa ocupada pelas senadoras Gleisi Hoffmann (PT-PR), F\u00e1tima Bezerra (PT-RN), K\u00e1tia Abreu e a senadora Vanessa Grazziotin (PCdoB-AM) 11/07/2017 <em class=\"credit\">(Andr\u00e9 Dusek/Protegido: Estad\u00e3o Conte\u00fado)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-confusao-mesa-senado-20170711-007.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Impedido de presidir vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) suspende sess\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada depois que a senadora F\u00e1tima Bezerra (PT - RN), que conduzia os trabalhos, se negou a dar o assento da presid\u00eancia da sess\u00e3o a Eun\u00edcio. O senador mandou desligar os microfones e apagar as luzes do plen\u00e1rio - 11/07/2017\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">2/12</strong> Impedido de presidir vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) suspende sess\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada depois que a senadora F\u00e1tima Bezerra (PT - RN), que conduzia os trabalhos, se negou a dar o assento da presid\u00eancia da sess\u00e3o a Eun\u00edcio. O senador mandou desligar os microfones e apagar as luzes do plen\u00e1rio - 11/07/2017 <em class=\"credit\">(Antonio Cruz/Ag\u00eancia Brasil)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-confusao-mesa-senado-20170711-006.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Senadoras de oposi\u00e7\u00e3o ocupam a mesa do plen\u00e1rio do Senado durante sess\u00e3o destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista. O presidente da Casa, senador Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE), suspende a sess\u00e3o plen\u00e1ria - 11/07/2017\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">3/12</strong> Senadoras de oposi\u00e7\u00e3o ocupam a mesa do plen\u00e1rio do Senado durante sess\u00e3o destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista. O presidente da Casa, senador Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE), suspende a sess\u00e3o plen\u00e1ria - 11/07/2017 <em class=\"credit\">(Marcos Oliveira/Ag\u00eancia Senado)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-confusao-mesa-senado-20170711-001.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Senadoras de oposi\u00e7\u00e3o ocupam a mesa do plen\u00e1rio do Senado durante sess\u00e3o destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista - 11/07/2017\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">4/12</strong> Senadoras de oposi\u00e7\u00e3o ocupam a mesa do plen\u00e1rio do Senado durante sess\u00e3o destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista - 11/07/2017 <em class=\"credit\">(Marcos Oliveira/Ag\u00eancia Senado)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-confusao-mesa-senado-20170711-002.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Senadoras de oposi\u00e7\u00e3o ocupam a mesa do plen\u00e1rio do Senado durante sess\u00e3o destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista - 11/07/2017\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">5/12</strong> Senadoras de oposi\u00e7\u00e3o ocupam a mesa do plen\u00e1rio do Senado durante sess\u00e3o destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista - 11/07/2017 <em class=\"credit\">(Marcos Oliveira/Ag\u00eancia Senado)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-confusao-mesa-senado-20170711-009.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Impedido de presidir vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) suspende sess\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada depois que a senadora F\u00e1tima Bezerra (PT - RN), que conduzia os trabalhos, se negou a dar o assento da presid\u00eancia da sess\u00e3o a Eun\u00edcio. O senador mandou desligar os microfones e apagar as luzes do plen\u00e1rio - 11/07/2017\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">6/12</strong> Impedido de presidir vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) suspende sess\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada depois que a senadora F\u00e1tima Bezerra (PT - RN), que conduzia os trabalhos, se negou a dar o assento da presid\u00eancia da sess\u00e3o a Eun\u00edcio. O senador mandou desligar os microfones e apagar as luzes do plen\u00e1rio - 11/07/2017 <em class=\"credit\">(Ant\u00f4nio Cruz/Ag\u00eancia Senado)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-confusao-mesa-senado-20170711-011.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Impedido de presidir vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) suspende sess\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada depois que a senadora F\u00e1tima Bezerra (PT - RN), que conduzia os trabalhos, se negou a dar o assento da presid\u00eancia da sess\u00e3o a Eun\u00edcio. O senador mandou desligar os microfones e apagar as luzes do plen\u00e1rio - 11/07/2017\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">7/12</strong> Impedido de presidir vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) suspende sess\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada depois que a senadora F\u00e1tima Bezerra (PT - RN), que conduzia os trabalhos, se negou a dar o assento da presid\u00eancia da sess\u00e3o a Eun\u00edcio. O senador mandou desligar os microfones e apagar as luzes do plen\u00e1rio - 11/07/2017 <em class=\"credit\">(Ant\u00f4nio Cruz/Ag\u00eancia Brasil)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-confusao-mesa-senado-20170711-003.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Senadoras de oposi\u00e7\u00e3o ocupam a mesa do plen\u00e1rio do Senado durante sess\u00e3o destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista - 11/07/2017\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">8/12</strong> Senadoras de oposi\u00e7\u00e3o ocupam a mesa do plen\u00e1rio do Senado durante sess\u00e3o destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista - 11/07/2017 <em class=\"credit\">(Edilson Rodrigues/Ag\u00eancia Senado)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-confusao-mesa-senado-20170711-004.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Senadoras de oposi\u00e7\u00e3o ocupam a mesa do plen\u00e1rio do Senado durante sess\u00e3o destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista. O presidente da Casa, senador Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE), suspende a sess\u00e3o plen\u00e1ria - 11/07/2017\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">9/12</strong> Senadoras de oposi\u00e7\u00e3o ocupam a mesa do plen\u00e1rio do Senado durante sess\u00e3o destinada \u00e0 vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista. O presidente da Casa, senador Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE), suspende a sess\u00e3o plen\u00e1ria - 11/07/2017 <em class=\"credit\">(Marcos Oliveira/Ag\u00eancia Senado)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-confusao-mesa-senado-20170711-008.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Impedido de presidir vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) suspende sess\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada depois que a senadora F\u00e1tima Bezerra (PT - RN), que conduzia os trabalhos, se negou a dar o assento da presid\u00eancia da sess\u00e3o a Eun\u00edcio. O senador mandou desligar os microfones e apagar as luzes do plen\u00e1rio - 11/07/2017\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">10/12</strong> Impedido de presidir vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) suspende sess\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada depois que a senadora F\u00e1tima Bezerra (PT - RN), que conduzia os trabalhos, se negou a dar o assento da presid\u00eancia da sess\u00e3o a Eun\u00edcio. O senador mandou desligar os microfones e apagar as luzes do plen\u00e1rio - 11/07/2017 <em class=\"credit\">(Ant\u00f4nio Cruz/Ag\u00eancia Brasil)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/senado-sem-luz-sessap-016.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Senadores de oposi\u00e7\u00e3o ficam no escuro depois que as luzes do plen\u00e1rio foram desligadas por ordem do presidente do Senado, Eunicio Oliveira, ap\u00f3s o encerramento da sess\u00e3o que discutia a reforma trabalhista em Bras\u00edlia - 11/07/2017\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">11/12</strong> Senadores de oposi\u00e7\u00e3o ficam no escuro depois que as luzes do plen\u00e1rio foram desligadas por ordem do presidente do Senado, Eunicio Oliveira, ap\u00f3s o encerramento da sess\u00e3o que discutia a reforma trabalhista em Bras\u00edlia - 11/07/2017 <em class=\"credit\">(Adriano Machado/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/brasil-confusao-mesa-senado-20170711-010.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Impedido de presidir vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) suspende sess\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada depois que a senadora F\u00e1tima Bezerra (PT - RN), que conduzia os trabalhos, se negou a dar o assento da presid\u00eancia da sess\u00e3o a Eun\u00edcio. O senador mandou desligar os microfones e apagar as luzes do plen\u00e1rio - 11/07/2017\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">12/12</strong> Impedido de presidir vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista, Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) suspende sess\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada depois que a senadora F\u00e1tima Bezerra (PT - RN), que conduzia os trabalhos, se negou a dar o assento da presid\u00eancia da sess\u00e3o a Eun\u00edcio. O senador mandou desligar os microfones e apagar as luzes do plen\u00e1rio - 11/07/2017 <em class=\"credit\">(Ant\u00f4nio Cruz/Ag\u00eancia Brasil)</em></figcaption></figure></div><i class=\"icon arrow-left hide-s\"></i><i class=\"icon arrow-right hide-s\"></i></div></div>\n<hr />\n<p><strong>16:18</strong> &#8211; Enquanto as negocia\u00e7\u00f5es n\u00e3o avan\u00e7am, deputados de oposi\u00e7\u00e3o v\u00e3o at\u00e9 a Mesa para parabenizar as senadoras. &#8220;Est\u00e3o todos apaixonados por voc\u00ea&#8221;, afirma o deputado Paulo Teixeira (PT-SP) no live transmitido pela senadora F\u00e1tima Bezerra (PT-RN)</p>\n<hr />\n<p><strong>16:05</strong> &#8211; O senador Lindbergh Farias (PT-RJ) afirma que n\u00e3o avan\u00e7a a proposta de votar a emenda que pro\u00edbe o trabalho de gr\u00e1vidas e gestantes. &#8220;N\u00e3o h\u00e1 garantia nenhuma.&#8221;. As senadoras respondem que dessa forma elas n\u00e3o abandonam a ocupa\u00e7\u00e3o.</p>\n<hr />\n<p><strong>16:00</strong> &#8211; Senadoras de oposi\u00e7\u00e3o admitem encerrar a ocupa\u00e7\u00e3o da Mesa Diretora se a reforma for alterada para impedir o trabalho de gr\u00e1vidas e lactantes em local insalubre (<a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/senadoras-tentam-mudar-regra-de-trabalho-de-gravidas-e-lactantes/\">leia mais</a>)</p>\n<hr />\n<p><strong>15:21</strong> &#8211; Jo\u00e3o Carlos Gon\u00e7alves, o Juruna, secret\u00e1rio-geral da For\u00e7a Sindical, afirma que os sindicalistas foram impedidos de entrar no audit\u00f3rio. &#8220;Fomos todos barrados.&#8221; Segundo ele, h\u00e1 a possibilidade de a proposta retornar para a C\u00e2mera com altera\u00e7\u00f5es do Senado, contrariando a vontade inicial do governo de votar o texto sem mudan\u00e7as.</p>\n<hr />\n<p><strong>15:04</strong> &#8211; Senadora F\u00e1tima Bezerra (PT-RN) conversa com a deputada Jandira Feghali (PCdoB-RJ) sobre a proposta governista para encerrar o protesto: &#8220;A proposta \u00e9 que a gente consiga votar uma emenda que diz respeito ao trabalho de gr\u00e1vidas em local insalubre&#8221;, afirma F\u00e1tima. Se isso de fato ocorrer, o texto aprovado na C\u00e2mara sofreria altera\u00e7\u00e3o no Senado, o que faria a proposta voltar para an\u00e1lise dos deputados, atrasando a tramita\u00e7\u00e3o da reforma.</p>\n<hr />\n<p><strong>14:45</strong> &#8211; Gleisi afirma que vai interromper a transmiss\u00e3o de seu live no Facebook porque precisa carregar a bateria do celular. O live tem mais de 10 mil compartilhamentos.</p>\n<hr />\n<p><strong>14:44</strong> &#8211; Deputados de oposi\u00e7\u00e3o, como Luiza Erundina (PSB-SP) e Ivan Valente (PSOL-SP), parabenizam as senadoras de oposi\u00e7\u00e3o que adiaram a vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista</p>\n<hr />\n<p><strong>14:28</strong> &#8211; Uma das possibilidades em estudo \u00e9 que a sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o seja retomada a partir das 16h. As luzes continuam apagadas.</p>\n <figure id=\"attachment_2124722\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"wp-image-2124722 size-large\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/07/senado2.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"\" width=\"650\" height=\"357\" data-portal-copyright=\"TV Senado\" data-image-caption=\"\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> <span>&#8211;</span> TV Senado/Reprodu\u00e7\u00e3o</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>13:42</strong> &#8211; Paim disse \u00e0s senadores que ocupam a Mesa que h\u00e1 uma proposta de acordo para que o protesto seja encerrado. &#8220;Pelo menos desistiram de fazer a sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o em outro lugar&#8221;, afirma Gleisi</p>\n<hr />\n<p><strong>13:38</strong> &#8211; O senado Paulo Paim (PT-RS) chegou \u00e0 Mesa e disse para as senadoras de oposi\u00e7\u00e3o que a vota\u00e7\u00e3o pode ser adiada para depois do recesso parlamentar, que come\u00e7a no dia 18.</p>\n<hr />\n<p><strong>13:27</strong> &#8211; O deputado Marco Maia (PT-RJ) ocupa o lugar da\u00a0senadora Gleissi Hoffmann (PT-PR) na Mesa Diretora: &#8220;a\u00e7\u00e3o dessas guerreiras foi fundamental para impedir a vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista&#8221;, diz ele.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle5\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<hr />\n<p><strong>13:22</strong> &#8211; A senadora Gleissi Hoffmann (PT-PR) transmite ao vivo o protesto das parlamentares de oposi\u00e7\u00e3o, que ocupam a Mesa Diretora do Senado. No v\u00eddeo, as senadoras criticam a tentativa de votar a reforma em um momento de &#8220;anormalidade do pa\u00eds&#8221;. &#8220;N\u00e3o vamos sair daqui. \u00c9 a volta da escravid\u00e3o&#8221;, afirmam elas enquanto almo\u00e7am.</p>\n<hr />\n<p><strong>13:06</strong> &#8211; Em seu perfil no Twitter, o Senado informa que Eun\u00edcio convocou reuni\u00e3o para definir a retomada da vota\u00e7\u00e3o</p>\n<div class=\"embed-twitter\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">O presidente <a href=\"https://twitter.com/Eunicio\">@Eunicio</a> convocou reuni\u00e3o no gabinete da Presid\u00eancia para tratar da retomada da sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista.</p>\n<p>&mdash; Senado Federal (@SenadoFederal) <a href=\"https://twitter.com/SenadoFederal/status/884803909075775492\">July 11, 2017</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n</p>\n<hr />\n<p><strong>12:55 &#8211;</strong> O senador Lindbergh Farias (PT-RJ) diz que oficiais de Justi\u00e7a querem retirar \u00e0 for\u00e7a as senadoras de oposi\u00e7\u00e3o que ocupam a Mesa Diretora do Senado</p>\n<div class=\"embed-twitter\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Chegou pra n\u00f3s a informa\u00e7\u00e3o que um oficial de justi\u00e7a entrar\u00e1 no plen\u00e1rio para tirar nossas senadoras da mesa. Covardia!</p>\n<p>&mdash; Lindbergh Farias (@LindbergFarias) <a href=\"https://twitter.com/LindbergFarias/status/884800989068492800\">July 11, 2017</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<hr />\n<p><strong>12:15 &#8211;\u00a0</strong>Parte das luzes do plen\u00e1rio foram apagadas ap\u00f3s o presidente do Senado, Eun\u00edcio Oliveira, suspender a sess\u00e3o por n\u00e3o conseguir tomar o seu lugar (<a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/eunicio-corta-luz-e-interrompe-votacao-de-reforma-trabalhista/\">leia mais</a>)</p>\n<hr />\n<p><strong>12:06 &#8211;\u00a0</strong>O senador Eun\u00edcio \u00a0Oliveira (PMDB-CE) suspende a sess\u00e3o enquanto n\u00e3o conseguir ocupar seu lugar na mesa, no qual se revezam senadoras da oposi\u00e7\u00e3o</p>\n<hr />\n<p><strong>11:56 &#8211;\u00a0</strong>A senadora L\u00eddice da Mata (PSB-BA) discursa contra a reforma. Ela diz que os deputados votaram sem saber o que votavam e se arrependeram, mas o Senado sabe o que vai analisar</p>\n<hr />\n<p><span><strong>11:47 &#8211;\u00a0</strong>A senadora F\u00e1tima Bezerra (PT-RN) discursa contra a reforma, dizendo que ele destroi a CLT. &#8220;O projeto, tal qual veio da C\u00e2mara, far\u00e1 o Brasil retroceder ao tempo da escravid\u00e3o&#8221;, diz</span></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle6\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<hr />\n<p><strong>11:41 &#8211;\u00a0</strong>Senadora Gleisi Hoffmann diz que recebeu informa\u00e7\u00e3o que a tropa de choque est\u00e1 a caminho do Congresso, e pede ao governo do Distrito Federal que n\u00e3o impe\u00e7a os trabalhadores de se manifestarem</p>\n<hr />\n<p><strong>11:37 &#8211;\u00a0</strong>No momento, n\u00e3o h\u00e1 ainda o n\u00famero necess\u00e1rio de senadores presentes (41) para a vota\u00e7\u00e3o ser iniciada</p>\n<hr />\n<p><strong>11:34-\u00a0</strong>A senadora Vanessa Grazziotin (PCdoB-AM) critica uma cartilha feita pelo governo federal para explicar os principais pontos da reforma, que n\u00e3o esclarece pontos como o trabalho aut\u00f4nomo. &#8220;Muitos senadores e senadoras se arrependeram porque votaram sem conhecer o projeto e agora sofrem press\u00e3o das suas bases&#8221;, diz</p>\n<hr />\n<p><strong>11:24 &#8211;\u00a0</strong>A senadora Gleisi Hoffman (PT-PR) diz que o Senado n\u00e3o tem legitimidade para votar a mat\u00e9ria, pois ela n\u00e3o foi discutida com os trabalhadores. &#8220;Desconhe\u00e7o um senador aqui tenha feito um panfleto, um discurso, defendendo que mulheres gr\u00e1vidas podem trabalhar em ambientes insalubres&#8221;, exemplifica.</p>\n<hr />\n<p><strong>11:18 &#8211;\u00a0</strong>O senador Lindbergh Farias (PT-RJ) diz que n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de votar a reforma um dia ap\u00f3s leitura do parecer da CCJ autorizando abertura de processo contra Temer no STF. \u00a0&#8220;Essa reforma trabalhista n\u00e3o pode ser votada no dia de hoje&#8221;, disse</p>\n<hr />\n<p><strong>11:15 &#8211;\u00a0</strong>O senador Paulo Paim (PT-RS) discursa contra a reforma e diz que os senadores n\u00e3o podem se omitir</p>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"article-tags tags\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/clt/\" rel=\"tag\">CLT</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/congresso/\" rel=\"tag\">Congresso</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/eunicio-oliveira/\" rel=\"tag\">Eun\u00edcio Oliveira</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/ministerio-do-trabalho/\" rel=\"tag\">Minist\u00e9rio do Trabalho</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/reforma-trabalhista/\" rel=\"tag\">Reforma Trabalhista</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/senado/\" rel=\"tag\">Senado</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/trabalho/\" rel=\"tag\">Trabalho</a></li>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</section>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t  <div class=\"ads fixed-ad\">\n\t\t\t    <span class=\"title\">Publicidade</span>\n\t\t\t    <div id=\"abrAD_leaderboard1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"970x250,970x90,970x150,728x90\"></div>\n\t\t\t  </div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n<div id=\"taboola-below-article-thumbnails\"></div>\n<script type=\"text/cjs\">\n  window._taboola = window._taboola || [];\n  function pushTaboola(oEvent) {\n      if( ( ($(window).height() + 300 + $(document).scrollTop()) >= $('#taboola-below-article-thumbnails').offset().top ) && ( false === $('#piano_offer').is(':visible') ) ) {\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({article:'auto'});!function (e, f, u, i) {if (!document.getElementById(i)){ e.async = 1;e.src = u;e.id = i; f.parentNode.insertBefore(e, f);}}(document.createElement('script'), document.getElementsByTagName('script')[0], '//cdn.taboola.com/libtrc/editoraabril-network/loader.js', 'tb_loader_script');if(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function'){window.performance.mark('tbl_ic');}\n\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});\n\n        _taboola.push({mode: 'alternating-thumbnails-a',container: 'taboola-below-article-thumbnails', placement: 'Below Article Thumbnails', target_type: 'mix'});\n        window.removeEventListener('scroll', pushTaboola);\n      }\n  }\n  window.addEventListener('scroll', pushTaboola);\n</script>\n\t\t\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t</div>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/cjs.js?ver=2.0.13'></script>\n<script>\nvar adsRule = \"stickyAd\";\n</script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery-3.4.1.min.js?ver=2.0.13'></script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/vendor/jquery.lazysizes.min.js?ver=2.0.13' async></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/footer.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue-validation.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/blocks.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery.isinviewport.min.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/our-carousel.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/single.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/player.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://news.google.com/swg/js/v1/swg.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-paywall/js/paywall.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='//www.instagram.com/embed.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://platform.twitter.com/widgets.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'2124308',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '2124308' ]);\n</script>\n\n    <section class=\"sidebar-above-footer\">\n      <div id=\"abril_barra_assine_widget-6\" class=\"widget widget_abril_barra_assine_widget\"> <section class=\"f-brands\">\n  <div class=\"container\">\n    <img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/assine_logo.svg\" alt=\"Assine Abril\" aria-label=\"Assine Abril\" class=\"lazyload\">\n    <div class=\"row\">\n      \t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a09,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja S\u00e3o Paulo</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja S\u00e3o Paulo\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Rio</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Rio\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a04,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Superinteressante</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Superinteressante\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Voc\u00ea S/A</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Voc\u00ea S/A\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Sa\u00fade</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Sa\u00fade\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t  \t</div>\n    <!-- monta url assine -->\n          <!-- fim -->\n  <p>Leia tamb\u00e9m no <a href=\"https://www.goread.com.br/?utm_campaign=sr_ve_botaocapa&utm_medium=editorial&utm_source=sites-parceiros\"><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/logo_goread.svg\" alt=\"GoRead\" aria-label=\"Logo Veja\" class=\"lazyload\"></a></p>  \n  </div>\n</section></div>    </section>\n  \n<footer>\n  <div class=\"f-social\">\n    <div class=\"container\">\n                      <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n\n      <ul>\n        <li>Siga</li>\n        <li id=\"menu-item-41059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41059\"><a href=\"http://facebook.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Facebook VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41060\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41060\"><a href=\"http://www.twitter.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Twitter VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41062\"><a href=\"https://www.youtube.com/user/vejapontocom\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Youtube VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41063\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41063\"><a href=\"https://www.instagram.com/vejanoinsta/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Instagram VEJA</span></a></li>\n      </ul>\n    </div>\n  </div>\n\n  <div class=\"f-links\">\n    <div class=\"container\">\n      <div class=\"row\">\n        <div class=\"col-s-12 col-l-2\">\n          <svg viewBox=\"0 0 118.32 36.309\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n<g transform=\"translate(-.006 -.111)\" fill=\"#a0a0a0\" data-name=\"Group 17\">\n<path transform=\"translate(44.629 .112)\" d=\"M21.938,36.009H10.021a17.151,17.151,0,0,0,2.9-9.2c0-3.317-.219-5.084-1.573-7.441a6.326,6.326,0,0,1-5.775,3.261,9.628,9.628,0,0,1-4.262-1,10.622,10.622,0,0,1,2.3-4.006A9.035,9.035,0,0,1,.055,14.645L0,14.581a11.981,11.981,0,0,1,3.485-2.313A9.509,9.509,0,0,1,.81,7.426l.2-.056A13.7,13.7,0,0,1,4.63,6.7a7.1,7.1,0,0,1,1.817.24c-.5-1.669-.694-3.667,1.3-6.945,2.554,1.358,3.889,2.687,4.464,4.442A10.007,10.007,0,0,1,15.066,2a7.98,7.98,0,0,1,1.5,2.693c1.38-1.81,2.683-2.358,4.841-3.265,1.017,2.678,1.17,4.46.547,6.355a6.416,6.416,0,0,1,.834.814c1.218-2.92,4.638-3.762,6.567-4,.733,3.343.323,5.5-1.415,7.448a7.575,7.575,0,0,1,4.777,2.94,7.286,7.286,0,0,1-4.784,3.045,9.313,9.313,0,0,1,1.494,4.029,9.356,9.356,0,0,1-3.153.553,6.924,6.924,0,0,1-3.291-.759A4.849,4.849,0,0,1,20.7,19.2c-1.5,2.544-1.664,4.353-1.664,7.6a17.157,17.157,0,0,0,2.9,9.2ZM7.994,17.823A4.2,4.2,0,0,0,3.8,20.586a7.029,7.029,0,0,0,1.785.244,4.623,4.623,0,0,0,4.344-2.72A7.01,7.01,0,0,0,7.994,17.823Zm15.02-.155a5.369,5.369,0,0,0-.85.068A3.675,3.675,0,0,0,26.03,20.8a5.523,5.523,0,0,0,1.094-.112C26.974,19.19,25.515,17.668,23.014,17.668Zm-4.935-3.5h0a4.34,4.34,0,0,0-1.71,3.068,4,4,0,0,0,1.062,3.107,3.982,3.982,0,0,0,1.614-2.721,4.508,4.508,0,0,0-.966-3.453ZM16.39,12.295a5.132,5.132,0,0,0-3.548,1.289,5.075,5.075,0,0,0-1.553,3.047c.107.009.224.014.345.014A5.028,5.028,0,0,0,16.553,12.3Zm10.356,1.483a4.862,4.862,0,0,0-3.529,1.312,4.872,4.872,0,0,0,3.5,1.2,4.151,4.151,0,0,0,3.328-1.263A4.437,4.437,0,0,0,26.746,13.778Zm-21.274.006a4.146,4.146,0,0,0-2.779,1,4.28,4.28,0,0,0,3.225,1.453,5.071,5.071,0,0,0,2.948-1A4.465,4.465,0,0,0,5.473,13.784ZM21.081,9.455a4.434,4.434,0,0,0,.016,6.364A4.866,4.866,0,0,0,22.32,12.3,4.079,4.079,0,0,0,21.081,9.455ZM4.565,8.561a8.323,8.323,0,0,0-1.387.123c.977,2.464,3.179,3.822,6.2,3.822.3,0,.605-.013.917-.04C8.993,9.876,7.065,8.561,4.565,8.561ZM27.8,6.79a4.535,4.535,0,0,0-2.9,1.822,4.638,4.638,0,0,0-.857,3.5A4.212,4.212,0,0,0,27,10.312,4.707,4.707,0,0,0,27.8,6.79ZM14.577,4.605h0a5.178,5.178,0,0,0-1.3,6.882,5.034,5.034,0,0,0,1.3-6.882Zm5.711-.713a5.818,5.818,0,0,0-2.852,3.023,4.837,4.837,0,0,0-.065,3.454,5.079,5.079,0,0,0,2.564-2.458A5.657,5.657,0,0,0,20.288,3.892ZM8.474,2.592a5.017,5.017,0,0,0,1.8,6.485A5,5,0,0,0,8.474,2.592Z\" data-name=\"Fill 1\"/>\n<path transform=\"translate(75.194 21.716)\" d=\"M3.046,14.4H0L5.195,0H9.01l5,14.4-3.156,0L9.817,11.351h-5.7L3.046,14.4Zm4-11.591L4.918,8.958H9.042L7.047,2.813Z\" data-name=\"Fill 2\"/>\n<path transform=\"translate(102.15 25.983)\" d=\"M2.658,1.988C3.3.412,5.016-.037,6.51,0V2.758C3.156,2.285,2.965,4.2,2.965,5.321v4.817H0V.124H2.658V1.988\" data-name=\"Fill 3\"/>\n<path transform=\"translate(110.11 21.716)\" d=\"M2.993,14.4H0V4.39H2.993V14.4Zm0-12.081H0V0H2.993V2.322Z\" data-name=\"Fill 4\"/>\n<path transform=\"translate(115.34 21.716)\" d=\"M0,14.4H2.988V0H0Z\" data-name=\"Fill 5\"/>\n<path transform=\"translate(90.407 21.716)\" d=\"M6.075,14.7A3.319,3.319,0,0,1,3,12.985V14.4H0V0H3V5.544A3.4,3.4,0,0,1,5.693,4.132,4.217,4.217,0,0,1,9.148,5.753,5.924,5.924,0,0,1,10.292,9.4a6.455,6.455,0,0,1-1.011,3.618A3.737,3.737,0,0,1,6.075,14.7ZM5.238,6.085C3.891,6.085,3.02,7.39,3.02,9.411c0,1.927.932,3.326,2.217,3.326,1.192,0,2.125-1.461,2.125-3.326C7.363,7.421,6.509,6.085,5.238,6.085Z\" data-name=\"Fill 6\"/>\n<path transform=\"translate(.006 25.874)\" d=\"M41.026,10.35c-2.934,0-4.549-1.793-4.549-5.049a5.436,5.436,0,0,1,1.439-3.892A4.759,4.759,0,0,1,41.367,0c2.892,0,4.551,1.835,4.551,5.033C45.918,8.164,43.906,10.35,41.026,10.35Zm.164-8.613c-1.321,0-2.654,1.038-2.654,3.356,0,2.26.932,3.5,2.625,3.5,1.342,0,2.7-1.056,2.7-3.415C43.857,2.961,42.91,1.737,41.19,1.737ZM22.782,10.35c-2.64,0-3.869-1.156-3.869-3.639V.163h1.927v6.43c0,1.509.621,2.153,2.075,2.153,1.515,0,2.106-.654,2.106-2.331V.163h1.912V6.3C26.933,8.948,25.5,10.35,22.782,10.35ZM5.054,10.334C1.889,10.334,0,8.491,0,5.4A5.291,5.291,0,0,1,1.5,1.53,5.687,5.687,0,0,1,5.6.016a10.216,10.216,0,0,1,2.83.429l-.3,1.8a7.388,7.388,0,0,0-2.653-.5,3.383,3.383,0,0,0-2.436.9A3.523,3.523,0,0,0,2.09,5.227c0,2.142,1.161,3.37,3.186,3.37a4.27,4.27,0,0,0,1.275-.179V4.93H8.479V9.711A9.373,9.373,0,0,1,5.054,10.334Zm7.382-.147H10.509V.163C11.253.121,12.14.1,13.385.1c2.444,0,3.632.923,3.632,2.821a2.8,2.8,0,0,1-2.55,2.792c.2.269.406.543.6.808l.215.292,2.4,3.367-2.385,0L12.51,6.044h-.074v4.142Zm.755-8.509a5.381,5.381,0,0,0-.755.045v2.9c.133.014.4.03.7.03,1.151,0,1.867-.586,1.867-1.53C15,2.149,14.409,1.678,13.192,1.678Zm17.95,8.508H29.215V.163C29.976.122,30.828.1,31.9.1c2.421,0,3.81,1.131,3.81,3.1,0,2.047-1.61,3.476-3.914,3.476a5.035,5.035,0,0,1-.652-.031v3.533Zm.682-8.508c-.236,0-.459,0-.682.016v3.34a3.774,3.774,0,0,0,.564.045,1.786,1.786,0,0,0,2-1.753C33.707,2.248,33.055,1.678,31.823,1.678Z\" data-name=\"Fill 7\"/>\n</g>\n</svg>\n        </div>\n\n        <!-- Menu das marcas -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-6\">\n          <div class=\"menu-sites-abril-container\"><ul id=\"menu-sites-abril\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3370922\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370922\"><a href=\"https://bebe.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Beb\u00ea.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370923\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370923\"><a href=\"https://boaforma.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Boa Forma</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995251\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995251\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://capricho.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Capricho</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995254\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995254\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://casacor.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">CASACOR</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995255\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995255\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://claudia.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Claudia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3498438\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3498438\"><a href=\"https://elasticaoficial.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">el\u00e1stica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995261\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995261\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://guiadoestudante.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Guia do Estudante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995264\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995264\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995265\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995265\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://quatrorodas.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quatro Rodas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995267\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995267\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://super.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Superinteressante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370924\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370924\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Rio</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995269\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995269\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA S\u00e3o Paulo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995266\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995266\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://saude.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995270\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995270\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://viagemeturismo.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Viagem e Turismo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3352646\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3352646\"><a href=\"https://vocesa.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Voc\u00ea S/A</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <!-- Links do rodap\u00e9 -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-4\">\n          <div class=\"menu-links-de-rodape-container\"><ul id=\"menu-links-de-rodape\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3326217\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326217\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326204\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326204\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Grupo Abril</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326210\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326210\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica-de-privacidade/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica de privacidade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995275\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1995275\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/como-desativar-adblock/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Como desativar o AdBlock</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326216\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326216\"><a href=\"https://www.sac.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril SAC</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326222\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326222\"><a href=\"http://publicidade.abril.com.br/?utm_source=abril.Com&#038;utm_medium=referral&#038;utm_campaign=abril.com\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Anuncie</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <div class=\"col-s-12\">\n          <nav>\n            <div class=\"menu-veja2-footer-container\"><ul id=\"menu-veja2-footer\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3359579\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359579\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/#quem-somos\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quem Somos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359575\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359575\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/fale-conosco/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Fale conosco</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359576\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359576\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/termos-de-uso/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Termos e condi\u00e7\u00f5es</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370929\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370929\"><a href=\"https://www.vagas.com.br/empregos/abril-digital\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Trabalhe conosco</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n\n          <p>Copyright &copy; Abril M\u00eddia S A. Todos os direitos reservados.</p>\n        </div>\n      </div>\n    </div>\n  </div>\n</footer>\n\n\n  <div id=\"abrAD_dhtml\"></div>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'2124308',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '2124308' ]);\n</script>\n\n    <script>\n        var bannerTime = 5000;\n            abrConfSite = {\n            \"adsTargets\": \"editorias=Economia;tags=CLT, Congresso, Eun\\u00edcio Oliveira, Minist\\u00e9rio do Trabalho, Reforma Trabalhista, Senado, Trabalho\",\n            \"abrAdsArea\": \"veja\\/economia\"        }\n            if($(window).width() < 991) {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master_smartphone.json\";\n        } else {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master.json\";\n        }\n    </script>\n</body>\n</html>\n"}