{"fileid": "veja.abril.com.br___politica_aposta-no-tudo-ou-nada_", "url": "https://veja.abril.com.br/politica/aposta-no-tudo-ou-nada/", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "veja", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-BR\" class=\"veja\" dir=\"ltr\">\n  <head>\n\t  <!-- In\u00edcio do Objeto de dados -->\n<script>\n\tvar customData = {\"tag\":[\"Brasil\",\"Crescimento Econ\u00f4mico\",\"Economia\",\"Governo Bolsonaro\",\"Paulo Guedes\",\"Reforma da Previd\u00eancia\"],\"editoria\":[\"Pol\u00edtica\"],\"edicao\":[\"2636\"],\"programa\":\"\",\"oferecimento\":\"\",\"campanha-publicitaria\":\"\",\"nome-blog\":\"\",\"report-data-value\":21189,\"tipo-pagina\":\"Mat\u00e9ria\",\"status-pagina\":\"Publicada\",\"data-publicacao\":\"24/05/2019\",\"hora-publicacao\":\"07:00\",\"data-atualizacao\":\"18/07/2019\",\"hora-atualizacao\":\"10:26\",\"autor\":[\"Thiago Bronzatto\"],\"editor\":\"carlahallak\",\"status_pagina\":\"publish\",\"autor_sem_pagina\":\"\",\"autor_com_pagina\":\"Thiago Bronzatto\",\"ultima_revisao\":\"carlahallak\",\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"};\n</script>\n<!-- Fim do Objeto de dados -->\n<script>var paywall_brand = [\"veja\"];</script><script>var logged_paywall = [\"883,1093,1307,1314,1316,3771,3775,1193\"];</script><script>var assine_environment = [\"production\"];</script><script>var wp_paywall_vars = {\"is_single\":\"1\",\"is_page\":\"0\",\"is_home\":\"0\",\"get_the_category\":[{\"term_id\":515646669,\"name\":\"Pol\\u00edtica\",\"slug\":\"politica\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2927,\"taxonomy\":\"category\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre Planalto, Congresso, Justi\\u00e7a, partidos pol\\u00edticos, esc\\u00e2ndalos de corrup\\u00e7\\u00e3o e bastidores do poder. An\\u00e1lise, opini\\u00e3o, v\\u00eddeos e entrevistas.\",\"parent\":0,\"count\":48136,\"filter\":\"raw\",\"cat_ID\":515646669,\"category_count\":48136,\"category_description\":\"Not\\u00edcias sobre Planalto, Congresso, Justi\\u00e7a, partidos pol\\u00edticos, esc\\u00e2ndalos de corrup\\u00e7\\u00e3o e bastidores do poder. An\\u00e1lise, opini\\u00e3o, v\\u00eddeos e entrevistas.\",\"cat_name\":\"Pol\\u00edtica\",\"category_nicename\":\"politica\",\"category_parent\":0}],\"get_the_tags\":[{\"term_id\":38185,\"name\":\"Brasil\",\"slug\":\"brasil\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":106,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":6255,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":189009,\"name\":\"Crescimento Econ\\u00f4mico\",\"slug\":\"crescimento-economico\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2550,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":927,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":2372,\"name\":\"Economia\",\"slug\":\"economia\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":3511,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":2512,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":551610511,\"name\":\"Governo Bolsonaro\",\"slug\":\"governo-bolsonaro\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":27702,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Todas as not\\u00edcias do governo de Jair Bolsonaro. Cobertura completa sobre a atua\\u00e7\\u00e3o presidencial, minist\\u00e9rios, economia, entrevistas, an\\u00e1lises e bastidores pol\\u00edticos da atual gest\\u00e3o. \",\"parent\":0,\"count\":3187,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":551610188,\"name\":\"Paulo Guedes\",\"slug\":\"paulo-guedes\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":27379,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":904,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":551609543,\"name\":\"Reforma da Previd\\u00eancia\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":26734,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre a reforma da Previd\\u00eancia Social de Michel Temer. Entenda como as mudan\\u00e7as afetam o c\\u00e1lculo da aposentadoria, idade e tempo m\\u00ednimo de contribui\\u00e7\\u00e3o.\",\"parent\":0,\"count\":1760,\"filter\":\"raw\"}],\"setContentCreated\":\"2019-05-24T07:00:52\",\"setContentAuthor\":\"Thiago Bronzatto\",\"setContentSection\":[\"Pol\\u00edtica\"],\"paywall_tags\":[\"Brasil\",\"Crescimento Econ\\u00f4mico\",\"Economia\",\"Governo Bolsonaro\",\"Paulo Guedes\",\"Reforma da Previd\\u00eancia\",\"type:content\"],\"tipo_paywall\":\"closed\",\"blog_id\":\"\",\"setContentIsNative\":\"0\",\"paywall_slug_faq_page\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/\",\"paywall_brand\":\"veja\",\"paywall_home_url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\",\"paywall_show_login\":\"1\",\"id_analytics_brand\":\"UA-19089551-1\",\"is_swg_activated\":\"1\"};</script><!-- Jetpack Site Verification Tags -->\n<meta name=\"google-site-verification\" content=\"ZRbLdF6qDCI0177vrn-cF5DMipS9avQBd-8x_thwfl0\" />\n<meta name=\"msvalidate.01\" content=\"C645D529E7A5AD4759D8FFF5F2010C3A\" />\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=Edge\">\n<meta charset=\"UTF-8\">\n<meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale=1,user-scalable=yes,width=device-width\">\n<title>Paulo Guedes: Aposta no tudo ou nada | VEJA</title>\n<meta name=\"description\" content=\"O ministro diz que renunciar\u00e1 se a reforma da Previd\u00eancia virar uma \u201creforminha\u201d e adverte que, sem a corre\u00e7\u00e3o, o Brasil pode quebrar j\u00e1 em 2020\">\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"VEJA\">\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://veja.abril.com.br/politica/aposta-no-tudo-ou-nada/\">\n<meta property=\"og:title\" content=\"Aposta no tudo ou nada\">\n<meta property=\"og:description\" content=\"O ministro diz que renunciar\u00e1 se a reforma da Previd\u00eancia virar uma \u201creforminha\u201d e adverte que, sem a corre\u00e7\u00e3o, o Brasil pode quebrar j\u00e1 em 2020\">\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/05/paulo-guedes-previdencia-2019-0813.jpg.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta property=\"bt:id\" content=\"3061483\">\n<meta property=\"bt:pubDate\" content=\"2019-05-24T07:00:52-0300\">\n<meta property=\"bt:modDate\" content=\"2019-07-18T10:26:42-0300\">\n<meta property=\"bt:breakingnews\" content=\"false\">\n<meta property=\"bt:keywords\" content=\"Brasil, Crescimento Econ\u00f4mico, Economia, Governo Bolsonaro, Paulo Guedes, Reforma da Previd\u00eancia\">\n<meta property=\"bt:category\" content=\"Pol\u00edtica\">\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@VEJA\">\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Aposta no tudo ou nada\">\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"O ministro diz que renunciar\u00e1 se a reforma da Previd\u00eancia virar uma \u201creforminha\u201d e adverte que, sem a corre\u00e7\u00e3o, o Brasil pode quebrar j\u00e1 em 2020\">\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/05/paulo-guedes-previdencia-2019-0813.jpg.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n<meta property=\"fb:admins\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:app_id\" content=\"184484190795\">\n<link rel='dns-prefetch' href='//news.google.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//www.instagram.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//platform.twitter.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' />\n<link href=\"https://veja.abril.com.br/politica/aposta-no-tudo-ou-nada/\" rel=\"canonical\" />\n<script type=\"text/cjs\">(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-KS9T96V');</script>\n<script type=\"text/javascript\">/* <![CDATA[ */var googleMarkup = {\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/politica\\/aposta-no-tudo-ou-nada\\/\"},\"headline\":\"Aposta no tudo ou nada\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2019\\/05\\/paulo-guedes-previdencia-2019-0813.jpg.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2019-05-24T07:00:52-0300\",\"dateModified\":\"2019-07-18T10:26:42-0300\",\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Thiago Bronzatto\"}],\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2017\\/10\\/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"O ministro diz que renunciar\\u00e1 se a reforma da Previd\\u00eancia virar uma \\u201creforminha\\u201d e adverte que, sem a corre\\u00e7\\u00e3o, o Brasil pode quebrar j\\u00e1 em 2020\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Aposta no tudo ou nada\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}/* ]]> */</script>      <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://veja.abril.com.br/politica/aposta-no-tudo-ou-nada/\"},\"headline\":\"Aposta no tudo ou nada\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/05/paulo-guedes-previdencia-2019-0813.jpg.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2019-05-24T07:00:52-0300\",\"dateModified\":\"2019-07-18T10:26:42-0300\",\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Thiago Bronzatto\"}],\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/10/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"O ministro diz que renunciar\u00e1 se a reforma da Previd\u00eancia virar uma \u201creforminha\u201d e adverte que, sem a corre\u00e7\u00e3o, o Brasil pode quebrar j\u00e1 em 2020\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Aposta no tudo ou nada\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}</script>\n      <link rel='stylesheet' id='all-css-0' href='https://veja.abril.com.br/_static/??-eJydkt1OwzAMhV+ILNrEEL1APApyE5N6y59id9V4ekLpEBVQtdzZsT+fE8t6yMqkKBhFZ987iqyhLeTVPKsRuU5YG2Z9SxSykE+7+nanvw2SDgPeyAAsWA4jeMFoU9E8UMayCxTXocCMk7QrZDdDr7WPN1NUG7dTXQqoGI3Qf2hPLJshpug8bsYyOFzpkOX6i8DSvWS4DuD9JDTG66TmY8DWI9EQ4C1FVb0nQyDIylM8q7Ynb7GMGgC+fWmByfz80pLPgh6B8XMjA1mHouaVZdsXPMEf6wn9l9YJJYM5jyJT/NH+HJ72x+Zxf2iah/t375VUXg==' type='text/css' media='all' />\n<style type='text/css'>img#wpstats{display:none}</style>\t\t\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\" />\n\t\t\t<link rel=\"amphtml\" href=\"https://veja.abril.com.br/politica/aposta-no-tudo-ou-nada/amp/\"><link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=32\" sizes=\"32x32\" />\n<link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=192\" sizes=\"192x192\" />\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=180\" />\n<meta name=\"msapplication-TileImage\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=270\" />\n\t\t<style type=\"text/css\" id=\"wp-custom-css\">\n\t\t\t.block-sub-title {display:none;}\n\n#infinite-handle span {  \n\t\tfloat: left;\n    border: 1px solid #ccc;\n    padding: 12px 24px;\n    width: 250px;\n    font: 700 14px/18px 'Roboto',sans-serif;\n    text-align: center;\n    color: #2f2f2f;\n    background: #fff;}\n\n.sidebarMenu>ul>li:first-child a img, .sidebarMenu>ul>li:first-child a svg {max-width:75px;}\n\n.block.newsletter .row {   align-items: flex-start;}\n/*\n#post-3506139 > section > div.block_assine_posts > a{\n\tcolor:#ffffff;\n}*/\n.block_assine_posts a {\n    color: #fff9ff;\n}\n\n.block.insights form input[type=submit] {\n  -webkit-appearance: none;\n\t-moz-appearance: none;\n\tappearance: none;\n  border-radius: 0;\n}\n@media screen and (max-width: 767px){\n\t.insights-plugin .logo span {\n    \n\t}\t\n\tsection.modal.insights-plugin>div .logo img, .insights-plugin .logo img {\n    height: 35px;\n    padding: 1px 4px;\n\t}\n}\n\t\t</style>\n\t\t  </head>\n  <body class=\"post-template-default single single-post postid-3061483 single-format-standard politica\">\n          <!-- pushnews disabled -->\n        <header>\n\n\t\t\t\t<nav class=\"hot-topics hide-s\">\n\t\t  <ul class=\"container\">\n\t\t    <li>ASSUNTOS EM DESTAQUE:</li>\n\t\t    <li id=\"menu-item-3350844\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3350844\"><a href=\"/ultimas-noticias/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00daltimas not\u00edcias</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323934\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323934\"><a href=\"/noticias-sobre/coronavirus/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Coronav\u00edrus</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323935\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323935\"><a href=\"/noticias-sobre/governo-bolsonaro/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Governo Bolsonaro</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323936\"><a href=\"/radar\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323937\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323937\"><a href=\"/noticias-sobre/direto-de-brasilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Direto de Bras\u00edlia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323938\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323938\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323939\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323939\"><a href=\"/edicoes-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Revista</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3453601\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3453601\"><a href=\"https://abril.com.br/?menu_topo=veja_desk\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n        <li><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")' class='btn' id='login'>ENTRAR</a></li>\t\t  </ul>\n\t\t</nav>\n\t\t\n\t\t      <div class=\"sub-header container\">\n        <div class=\"row\">\n\t\t\t          <div class=\"menu-button col-s-3\">\n            <button class=\"menuOpener\"> <i class=\"icon menu\"></i> <span class=\"hide-s\">Menu</span> </button>\n          </div>\n          <h1 class=\"brand-logo col-s-6\">\n            <a href=\"https://veja.abril.com.br\" class=\"brand\">\n                            <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n          </h1>\n          <div class=\"search-area col-s-3\">\n            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_real_politica_desktop\" class=\"hide-s\" target=\"_blank\">Assinar</a>\n            <button class=\"searchOpener\"> <span class=\"hide-s\">Buscar</span> <i class=\"icon search\"></i></button>\n\n            <form method=\"GET\" action=\"https://veja.abril.com.br/\">\n              <input id=\"search\" name=\"s\" type=\"text\" placeholder=\"Buscar...\" aria-label=\"Buscar\" value=\"\">\n              <button><span class=\"icon search hide-s\"></span> <span class=\"hide-l\">Buscar</span></button>\n              <input name=\"orderby\" type=\"hidden\" value=\"date\">\n            </form>\n          </div>\n\n          <nav class=\"main-menu col-s-12 hide-s\">\n            <div class=\"menu-veja2-principal-container\"><ul id=\"menu-veja2-principal\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3323945\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323945\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323946\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323946\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunistas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323948\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323948\"><a href=\"/economia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323949\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323949\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323952\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323952\"><a href=\"/mundo\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323954\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323954\"><a href=\"/saude\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348425\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348425\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348426\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348426\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n        </div>\n      </div>\n\n      <aside class=\"sidebarMenu\">\n        <ul>\n          <li>\n            <a aria-label=\"BRAND LOGO\" href=\"/\">\n                              <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n            <span class=\"menuCloser\">&times;</span>\n          </li>\n          <li><a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_menu&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_menu_politica_desktop\" target=\"_blank\">Assinar VEJA</a></li>\n          <div class=\"userName\" id=\"userName\"></div>\n          <div class=\"none\"></div>\n          <li class='assinante'><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")'>J\u00e1 sou assinante</a></li>\n          <li id=\"menu-item-3323980\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323980\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323981\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3323981\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunas</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3323982\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323982\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todas as Colunas</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323983\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323983\"><a href=\"/blog/noblat\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Noblat</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323984\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323984\"><a href=\"/blog/dora-kramer\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Dora Kramer</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323995\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323995\"><a href=\"/blog/matheus-leitao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Matheus Leit\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324045\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324045\"><a href=\"/blog/augusto-nunes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Augusto Nunes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3434799\" class=\"menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-blogs menu-item-3434799\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/ricardo-rangel/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ricardo Rangel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323985\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323985\"><a href=\"/blog/veja-gente\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Gente</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342813\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342813\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/coluna-da-lucilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Luc\u00edlia Diniz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3402005\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3402005\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/marcos-emilio-gomes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Marcos Em\u00edlio Gomes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323986\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323986\"><a href=\"/blog/alberto-carlos-almeida\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Alberto Carlos Almeida</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342189\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342189\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/murillo-de-aragao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Murillo de Arag\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323987\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323987\"><a href=\"/blog/mundialista\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundialista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323988\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323988\"><a href=\"/blog/isabela-boscov\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Isabela Boscov</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323989\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323989\"><a href=\"/blog/maquiavel\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Maquiavel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323990\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323990\"><a href=\"/blog/cannabiz\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cannabiz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323991\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323991\"><a href=\"/blog/veja-recomenda\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Recomenda</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323992\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323992\"><a href=\"/blog/mailson-da-nobrega\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ma\u00edlson da N\u00f3brega</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323994\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323994\"><a href=\"/blog/me-engana-que-eu-posto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Me engana que eu posto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342839\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342839\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/sensacionalista/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sensacionalista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323996\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323996\"><a href=\"/blog/a-origem-dos-bytes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">A origem dos Bytes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323997\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323997\"><a href=\"/blog/letra-de-medico\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Letra de M\u00e9dico</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323998\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323998\"><a href=\"/blog/impacto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Impacto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324047\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324047\"><a href=\"/blog/e-tudo-historia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00c9 tudo hist\u00f3ria</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324048\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324048\"><a href=\"/blog/jardineiro-casual/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">O Jardineiro  casual</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324049\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324049\"><a href=\"/blog/virou-viral\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Virou Viral</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324050\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324050\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Assuntos</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324051\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324051\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324052\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324052\"><a href=\"/economia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324053\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324053\"><a href=\"/brasil/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Brasil</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324054\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324054\"><a href=\"/tecnologia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Tecnologia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324055\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324055\"><a href=\"/mundo/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324056\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324056\"><a href=\"/ciencia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ci\u00eancia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324057\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324057\"><a href=\"/educacao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Educa\u00e7\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324059\"><a href=\"/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324061\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324061\"><a href=\"/esporte/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Esporte</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324062\"><a href=\"/saude/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324064\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324064\"><a href=\"/religiao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Religi\u00e3o</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324065\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324065\"><a href=\"/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324066\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324066\"><a href=\"/noticias-sobre/paginas-amarelas/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">P\u00e1ginas amarelas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324071\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324071\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324072\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324072\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todos os podcasts</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324077\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324077\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-enquanto-voce-treina/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Enquanto voc\u00ea treina</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324078\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324078\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-funcionario-da-semana/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Funcion\u00e1rio da semana</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324080\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324080\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-os-tres-poderes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Os tr\u00eas poderes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324081\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324081\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-veja-musica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja m\u00fasica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324085\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324085\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-traumann-traduz/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Traumann Traduz</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324096\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324096\"><a href=\"/livros-mais-vendidos/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Livros mais vendidos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359936\"><a href=\"https://acervo.veja.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Acervo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324099\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324099\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja SP</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324100\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324100\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja RIO</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324102\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324102\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/tudo-sobre/comer-e-beber-2019/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Comer e Beber</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324106\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324106\"><a href=\"/expediente-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Expediente</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3446711\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3446711\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">ABRIL.COM</span></a></li>\n        </ul>\n      </aside>\n    </header>\n\n        <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_mobile_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_mobile_real\" class=\"mobile-assine hide-l\">Clique e assine a partir de 9,90/m\u00eas</a>\n    \n    \n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<article id=\"post-3061483\" class=\"article post\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"post-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"category\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"/politica\">Pol\u00edtica</a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 class=\"title\">Aposta no tudo ou nada</h1>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"description\">O ministro diz que renunciar\u00e1 se a reforma da Previd\u00eancia virar uma \u201creforminha\u201d e adverte que, sem a corre\u00e7\u00e3o, o Brasil pode quebrar j\u00e1 em 2020</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n  <span class=\"author\">\n    Por <strong><a href=\"https://veja.abril.com.br/autor/thiago-bronzatto\" class=\"author-element\"><span class=\"author-element\">Thiago Bronzatto</span></a></strong> -\n    <span>\n      Atualizado em 18 jul 2019, 10h26 - Publicado em 24 Maio 2019, 07h00    </span>\n  </span>\n\n  <i class=\"icon share hide-l\"></i>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"featured-media media-open\">\n\t\t\t\t\t\t<img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/05/paulo-guedes-previdencia-2019-0813.jpg.jpg\" class=\"abril-image optimized lazyload\" abril-data-id=\"3061483\" sizes=\"(min-width: 991px) 680px, (max-width: 420px) 420px, (max-width: 360px) 360px, \" data-srcset=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/05/paulo-guedes-previdencia-2019-0813.jpg.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;resize=680,453 680w, https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/05/paulo-guedes-previdencia-2019-0813.jpg.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=420,280 420w, https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/05/paulo-guedes-previdencia-2019-0813.jpg.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=360,240 360w, \" data-pin-nopin=\"false\" alt=\"\">\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"caption\">BURACO NEGRO - Paulo Guedes: \u201cO que estamos propondo \u00e9 fechar essa f\u00e1brica de privil\u00e9gios\u201d&nbsp;Jos\u00e9 Cruz/Ag\u00eancia Brasil</figcaption>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"ads deskad\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"title\">Publicidade</span>\n              \t\t\t\t<div id=\"abrAD_rectangle1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"content\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"share hide-s\">\n            <li><a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/politica/aposta-no-tudo-ou-nada//\" target=\"_blank\" class=\"facebook\"><i class=\"icon facebook\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://veja.abril.com.br/politica/aposta-no-tudo-ou-nada/&amp;source=linkedin\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\"><i class=\"icon linkedin\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/politica/aposta-no-tudo-ou-nada/&amp;text=Aposta no tudo ou nada\" class=\"twitter\"><i class=\"icon twitter\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://web.whatsapp.com/send?text= https://veja.abril.com.br/politica/aposta-no-tudo-ou-nada/ via VEJA\" target=\"_blank\" data-action=share/whatsapp/share class=\"whatsapp\"><i class=\"icon whatsapp\"></i></a></li>\n          </ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p>No fim do ano passado, logo depois das elei\u00e7\u00f5es, o economista <strong><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/paulo-guedes/\">Paulo Guedes</a></strong>, j\u00e1 anunciado como futuro ministro da Economia, procurou o presidente eleito Jair Bolsonaro para tentar convenc\u00ea-lo a engajar-se numa empreitada audaciosa. O presidente usaria o prest\u00edgio e o respaldo das urnas para tentar aprovar antes mesmo de sua posse, nos estertores da administra\u00e7\u00e3o de Michel Temer, um projeto de reforma da Previd\u00eancia que j\u00e1 tramitava no Congresso. A ideia: o novo governo ganharia tempo precioso para atacar outros problemas relevantes, pouparia os parlamentares, muitos em fim de mandato, da press\u00e3o das ruas e afastaria o Brasil do risco de ser capturado por uma espiral econ\u00f4mica autodestrutiva. O plano parecia interessante. A conversa entre o economista e o capit\u00e3o, contudo, foi tensa.</p>\n<p>\u201cPaulo, como \u00e9 que vou fazer um neg\u00f3cio desse? Essa roubalheira toda no Brasil. Todo mundo enchendo o bolso&#8230;\u201d, disse Bolsonaro. \u201cTem um grupo de pessoas que depende da aposentadoria, que votou em mim para proteg\u00ea-lo. N\u00e3o tenho como trair a natureza do meu mandato parlamentar.\u201d Para Guedes, acendeu-se a luz amarela. Ele sabia, como todos em Bras\u00edlia, que o deputado Bolsonaro nunca fora um pol\u00edtico de vi\u00e9s liberal \u2014 ao contr\u00e1rio. O futuro ministro ainda tentou argumentar que apoiar a reforma seria uma demonstra\u00e7\u00e3o cabal do compromisso do presidente eleito com as promessas de campanha. Bolsonaro, por\u00e9m, se mantinha irredut\u00edvel. \u201cPresidente, como posso ajudar algu\u00e9m que n\u00e3o entende que esse \u00e9 o maior problema brasileiro?\u201d, perguntou o economista, em tom razoavelmente sereno, mas firme. \u201cEu n\u00e3o posso te prometer esse apoio agora. Voc\u00ea est\u00e1 me botando numa posi\u00e7\u00e3o terr\u00edvel\u201d, respondeu Bolsonaro. Guedes retrucou: \u201cQuando o senhor decidir isso, tamb\u00e9m estar\u00e1 decidindo se vou ou n\u00e3o ser ministro do seu governo\u201d.</p>\n <figure id=\"attachment_3061600\" class=\"wp-caption alignleft  \">\n    <img class=\"size-full wp-image-3061600\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/05/jair-bolsonaro-imaculado-coracao-de-maria-2019-0725.jpg.jpg?quality=70&amp;strip=info\" border=\"0\" alt=\"\" title=\"Jair Bolsonaro\" width=\"1024\" height=\"683\" data-restrict=\"false\" data-portal-copyright=\"Dida Sampaio\" data-image-caption=\"REFORMAS - \u2002Bolsonaro: na conversa com Guedes, ele disse que no passado era contra, mas o ministro o convenceu\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> REFORMAS &#8211; \u2002Bolsonaro: na conversa com Guedes, ele disse que no passado era contra, mas o ministro o convenceu Dida Sampaio/Estad\u00e3o Conte\u00fado</figcaption>\n    </figure>\n<p>Seis meses depois dessa conversa, confirmada por pessoas pr\u00f3ximas aos dois personagens, o ministro garante que nunca houve vacilo do presidente. Em entrevista exclusiva a VEJA, Guedes diz que Bolsonaro est\u00e1 totalmente empenhado em aprovar a reforma nos moldes em que o projeto foi enviado pelo governo ao Congresso. A proposta prev\u00ea mudan\u00e7as que gerariam uma economia de at\u00e9 1,2 trilh\u00e3o de reais aos cofres p\u00fablicos nos pr\u00f3ximos dez anos. \u00c9, de acordo com a equipe econ\u00f4mica, a senha para o Brasil deixar a crise de lado e impulsionar o crescimento. O contr\u00e1rio disso seria o caos, que pode, segundo o ministro, ocorrer j\u00e1 em 2020.</p>\n<p>Desde que se mudou para Bras\u00edlia, o carioca Guedes, 69 anos, mora num hotel. N\u00e3o \u00e9 por comodidade, tampouco por acaso. \u00c9 um sinal de desapego com a capital e um modo de passar outra mensagem, a da evidente transitoriedade de sua perman\u00eancia no Planalto. Guedes \u00e9 muito claro, em uma postura que embute o respeito ao que foi acordado: se houver uma mudan\u00e7a muito radical na proposta original da reforma, se aprovarem, como alguns defendem, uma esp\u00e9cie de remendo chamado jocosamente de \u201creforminha\u201d, ele renunciar\u00e1 ao cargo. \u201cPego um avi\u00e3o e vou morar l\u00e1 fora\u201d, avisa. \u201cJ\u00e1 tenho idade para me aposentar.\u201d A seguir, os principais trechos da entrevista, em que o ministro tamb\u00e9m fala de pol\u00edtica, de suas rela\u00e7\u00f5es com o presidente Bolsonaro e do desempenho do governo, ao qual concede nota 7,5.</p>\n<h3>CORTE DE PRIVIL\u00c9GIOS</h3>\n<p><em><strong>A reforma da Previd\u00eancia, segundo o ministro, n\u00e3o est\u00e1 sendo apresentada apenas para equilibrar as contas p\u00fablicas. Ela tamb\u00e9m se prop\u00f5e a corrigir enormes desigualdades, como a que autoriza um servidor p\u00fablico a aposentar-se antes dos 65 anos com um sal\u00e1rio vinte vezes maior que o sal\u00e1rio m\u00e9dio da popula\u00e7\u00e3o</strong></em></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle2\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>\u201cO Brasil, que tem 13% de idosos em sua popula\u00e7\u00e3o, j\u00e1 gasta mais com Previd\u00eancia que o Jap\u00e3o, que ter\u00e1 daqui a uns anos 40% de idosos. O quadro \u00e9 absolutamente calamitoso. Antes, eram catorze jovens trabalhando para garantir a aposentadoria de um idoso. Hoje, s\u00e3o sete. Um dos grandes problemas da Previd\u00eancia \u00e9 que ela \u00e9 uma f\u00e1brica de desigualdades, uma m\u00e1quina perversa de transfer\u00eancia de renda. Tira-se de quem tem menos e passa-se para quem tem mais. Hoje, 83% dos aposentados brasileiros ganham menos de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. A pessoa que trabalha no Legislativo ganha cerca de vinte vezes mais que a m\u00e9dia do INSS. Isso \u00e9 um absurdo. O que estamos propondo \u00e9 fechar essa f\u00e1brica de privil\u00e9gios. L\u00e1 na frente, a empregada dom\u00e9stica e a patroa v\u00e3o se aposentar no mesmo regime.\u201d</p>\n<h3>O DESASTRE DE 2020</h3>\n<p><em><strong>O projeto que muda a aposentadoria deve ser votado na C\u00e2mara at\u00e9 o fim deste semestre. Se o resultado for positivo, poder\u00e1 ser o in\u00edcio de um caminho virtuoso que conduzir\u00e1 </strong></em><em><strong>o Brasil a outro patamar social e econ\u00f4mico. A derrota representar\u00e1 o in\u00edcio de um colapso, atalho para levar o pa\u00eds a um estado de convuls\u00e3o</strong></em></p>\n<p>\u201cSe n\u00e3o fizermos a reforma, o Brasil pega fogo. A velha Previd\u00eancia quebrou. N\u00e3o vamos ter nem dinheiro para pagar aos funcion\u00e1rios. Vai ser o caos no setor p\u00fablico, tanto no governo federal como nos estados e munic\u00edpios. A Previd\u00eancia \u00e9 hoje um buraco negro, que engole tudo ao redor. O d\u00e9ficit tem crescido cerca de 40 bilh\u00f5es de reais por ano. A reforma \u00e9 urgente, porque os mercados n\u00e3o v\u00e3o esperar muito mais. Eles fogem antes. A engolfada pode vir em um ano, um ano e meio. Quando os mercados sabem que o neg\u00f3cio vai quebrar daqui a tr\u00eas ou quatro anos, eles antecipam os movimentos. O d\u00f3lar j\u00e1 come\u00e7a a subir, a bolsa come\u00e7a a afundar e a classe pol\u00edtica, que poderia estar trabalhando numa agenda construtiva de descentraliza\u00e7\u00e3o de recursos, come\u00e7a a se afastar dessa pauta para apostar num impeach\u00adment. Esse \u00e9 o diagn\u00f3stico: a curto prazo, podemos virar uma Argentina, com 30% a 40% de infla\u00e7\u00e3o. A m\u00e9dio prazo, antes de o governo acabar, uma Venezuela, com desabastecimento, infla\u00e7\u00e3o alta, d\u00f3lar explodindo, zero investimento, desemprego elevado, atraso de sal\u00e1rio, atraso de pagamentos a aposentados e pensionistas.\u201d</p>\n <figure id=\"attachment_3061602\" class=\"wp-caption alignleft  \">\n    <img class=\"size-full wp-image-3061602\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/05/previdencia-social-2019-1006.jpg.jpg?quality=70&amp;strip=info\" border=\"0\" alt=\"\" title=\"Previd\u00eancia\" width=\"1024\" height=\"683\" data-restrict=\"false\" data-portal-copyright=\"Eduardo Teixeira/Raw Image\" data-image-caption=\"PREVIS\u00c3O - Sem as mudan\u00e7as, de acordo com dados do minist\u00e9rio, aposentados podem ficar sem receber benef\u00edcios\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> PREVIS\u00c3O &#8211; Sem as mudan\u00e7as, de acordo com dados do minist\u00e9rio, aposentados podem ficar sem receber benef\u00edcios Eduardo Teixeira/Raw Image/Estad\u00e3o Conte\u00fado</figcaption>\n    </figure>\n<h3>REFORMINHA, N\u00c3O</h3>\n<p><em><strong>O ministro sempre insistiu que a reforma da Previd\u00eancia precisa gerar uma economia de, no m\u00ednimo, 1 trilh\u00e3o de reais nos pr\u00f3ximos dez anos. Diante das dificuldades de aprova\u00e7\u00e3o no Congresso, Guedes reconhece que h\u00e1 uma margem de negocia\u00e7\u00e3o, que pode no m\u00e1ximo ir a 800 bilh\u00f5es de reais. Menos que isso, ser\u00e1 um remendo, incapaz de resolver o rombo das contas p\u00fablicas</strong></em></p>\n<p>\u201cSe os parlamentares aprovarem algo que represente uma economia menor que 800 bilh\u00f5es de reais, n\u00e3o h\u00e1 a menor possibilidade de lan\u00e7ar uma nova Previd\u00eancia. Estar\u00edamos s\u00f3 remendando a velha. N\u00e3o adianta dizer que \u00e9 melhor assim, que assim n\u00e3o machuca ningu\u00e9m, que \u00e9 uma mudan\u00e7a levinha, que vai garantir os quatro anos do presidente e a sua eventual reelei\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m n\u00e3o adianta quando o Paulinho (da For\u00e7a, deputado federal do Solidariedade) fala assim: \u2018Vamos fazer uma reforma pequenininha para o presidente n\u00e3o ficar\u2019. Paulinho estava falando o que muitos pensam. Ou seja, ele sabe que a reforma da Previd\u00eancia vai resultar em prosperidade ao Brasil e que o presidente Bolsonaro pode se beneficiar politicamente disso. Eu at\u00e9 usei essa declara\u00e7\u00e3o dele numa conversa com o presidente. Disse assim: \u2018Presidente, uma reforminha d\u00f3i pouco, mas ela interessa aos seus opositores\u2019. Ele compreendeu.\u201d</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle3\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<h3>REELEI\u00c7\u00c3O</h3>\n<p><em><strong>No Congresso, de fato, h\u00e1 muitos parlamentares que pensam como o deputado Paulinho da For\u00e7a. Aprovar a reforma da Previd\u00eancia da maneira como defende a equipe econ\u00f4mica daria ao presidente amplas condi\u00e7\u00f5es de governabilidade, abrindo a sempre tentadora vontade de sucessivas reelei\u00e7\u00f5es \u2014 embora Bolsonaro j\u00e1 tenha se mostrado contr\u00e1rio a essa ideia</strong></em></p>\n<p>\u201cDurante a campanha, eu e o presidente conversamos muito sobre isso. Ele chegou a falar v\u00e1rias vezes que n\u00e3o tem apego. Repete at\u00e9 hoje: \u2018Eu n\u00e3o tenho apego \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o\u2019. Mas o problema n\u00e3o \u00e9 propriamente a reelei\u00e7\u00e3o \u2014 \u00e9 o dirigismo. Se voc\u00ea combater o dirigismo, uma reelei\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o nociva assim. Nos Estados Unidos, tem reelei\u00e7\u00e3o, porque l\u00e1 a economia n\u00e3o \u00e9 estatizada. Bolsonaro, por\u00e9m, faz uma ressalva. Ele n\u00e3o tem apego ao cargo em si, n\u00e3o pensa em reelei\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1 um ponto a ser considerado. A posi\u00e7\u00e3o dele \u00e9 a seguinte: \u2018Se n\u00f3s estivermos, no meu mandato, longe da situa\u00e7\u00e3o da Venezuela, eu posso at\u00e9 abrir m\u00e3o. Agora, se tiver alguma amea\u00e7a de acontecer aqui o que se passa l\u00e1, estou aqui para servir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira\u2019.\u201d</p>\n<h3>SA\u00cdDA DO GOVERNO</h3>\n<p><em><strong>No ano passado, Paulo Guedes pensou em n\u00e3o assumir o cargo. Agora, diz que deixar\u00e1 o governo se a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o for aprovada ou mesmo caso ela saia do papel mutilada, com economia inferior a 800 bilh\u00f5es de reais</strong></em></p>\n<p>\u201cDeixa eu te falar um neg\u00f3cio que \u00e9 importante. Eu n\u00e3o sou irrespons\u00e1vel. Eu n\u00e3o sou inconsequente. Ah, n\u00e3o aprovou a reforma, vou embora no dia seguinte. N\u00e3o existe isso. Agora, posso perfeitamente dizer assim: \u2018Olha, j\u00e1 fiz o que tinha de ter sido feito. N\u00e3o estou com vontade de ficar, vou dar uns meses, justamente para n\u00e3o criar problemas, mas n\u00e3o d\u00e1 para permanecer no cargo\u2019. Se s\u00f3 eu quero a reforma, vou embora para casa. Se eu sentir que o presidente n\u00e3o quer a reforma, a m\u00eddia est\u00e1 a fim s\u00f3 de bagun\u00e7ar, a oposi\u00e7\u00e3o quer tumultuar, explodir e correr o risco de ter um confronto s\u00e9rio&#8230; pego o avi\u00e3o e vou morar l\u00e1 fora.\u201d</p>\n<h3>CONVIC\u00c7\u00d5ES LIBERAIS</h3>\n<p><strong><em>O ministro reafirma, por\u00e9m, sua confian\u00e7a nas convic\u00e7\u00f5es de Bolsonaro \u2014 e acredita em uma uni\u00e3o pol\u00edtica em torno da agenda econ\u00f4mica do governo</em></strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle4\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>\u201cEu confio na confian\u00e7a que o presidente tem em mim. Ele falou desde o in\u00edcio da campanha: \u2018Tenho l\u00e1 o meu Posto Ipiranga, o Paulo Guedes\u2019. Ent\u00e3o, essa confian\u00e7a no meu diagn\u00f3stico me d\u00e1 absoluta certeza de que ele me apoia, e eu compreendo o esfor\u00e7o que ele est\u00e1 fazendo para me apoiar. Ele mesmo disse certa vez: \u2018Eu n\u00e3o era a favor da reforma da Previd\u00eancia, Paulo. Sempre fui contra. Mas voc\u00ea me convenceu da import\u00e2ncia disso para o pa\u00eds\u2019. A classe pol\u00edtica est\u00e1 comprando a agenda econ\u00f4mica, porque ela n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma agenda econ\u00f4mica. Ela \u00e9 tamb\u00e9m uma agenda pol\u00edtica. Por exemplo: quando voc\u00ea fala na Previd\u00eancia, em pacto federativo, em descentralizar os recursos para os estados e munic\u00edpios, isso tamb\u00e9m interessa ao prefeito de esquerda. Essa, na verdade, \u00e9 uma plataforma de toda a classe pol\u00edtica brasileira. O descontrole sobre o gasto p\u00fablico corrompeu a pol\u00edtica e estagnou a economia. Essa \u00e9 a ess\u00eancia da minha posi\u00e7\u00e3o.\u201d</p>\n <figure id=\"attachment_3061599\" class=\"wp-caption alignleft  \">\n    <img class=\"size-full wp-image-3061599\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/05/bovespa-2019-21169.jpg.jpg?quality=70&amp;strip=info\" border=\"0\" alt=\"\" title=\"Bovespa\" width=\"1024\" height=\"683\" data-restrict=\"false\" data-portal-copyright=\"Cris Faga\" data-image-caption=\"OTIMISMO - Bolsa de Valores: segundo o ministro, a reforma atrair\u00e1 investimentos e afastar\u00e1 o pa\u00eds da crise\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> OTIMISMO &#8211; Bolsa de Valores: segundo o ministro, a reforma atrair\u00e1 investimentos e afastar\u00e1 o pa\u00eds da crise Cris Faga/Estad\u00e3o Conte\u00fado</figcaption>\n    </figure>\n<h3>CENTRO-DIREITA</h3>\n<p><em><strong>Bolsonaro chegou ao poder com o desafio de incorporar em seu governo o que ele chama de nova pol\u00edtica, evitando o tradicional toma l\u00e1 d\u00e1 c\u00e1. No entanto, o presidente tem encontrado dificuldades para consolidar uma base aliada no Congresso para aprovar as propostas, incluindo a da Previd\u00eancia. Para o ministro, essa instabilidade ser\u00e1 superada com uma alian\u00e7a pol\u00edtica em torno das propostas econ\u00f4micas</strong></em></p>\n<p>\u201cS\u00e3o apenas quatro meses do novo Congresso. Muita gente nova, inexperiente, mas bem-intencionada. Est\u00e1 tendo muita conversa, muito entendimento. Qual a linguagem dessa nova base? A cr\u00edtica era que a linguagem era toma l\u00e1 d\u00e1 c\u00e1. A nossa primeira tentativa de forma\u00e7\u00e3o de uma base foi tem\u00e1tica, juntando a bancada da seguran\u00e7a, a bancada do campo&#8230; A segunda \u00e9 a econ\u00f4mica. H\u00e1 um consenso sobre a necessidade das reformas. Agora, est\u00e1 faltando a que \u00e9 a mais importante delas: a pol\u00edtica. Assumir que somos a centro-direita.\u201d</p>\n<h3>CONTINGENCIAMENTO</h3>\n<p><em><strong>Os recursos que foram temporariamente bloqueados em diversas \u00e1reas do governo, como na educa\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser liberados caso a reforma da Previd\u00eancia seja aprovada e a economia apresente sinais de recupera\u00e7\u00e3o. Se isso n\u00e3o acontecer, as universidades e as For\u00e7as Armadas dever\u00e3o parar por falta de dinheiro</strong></em></p>\n<p>\u201cO Brasil est\u00e1 se dissolvendo devagarzinho. O governo passado previa um crescimento que n\u00e3o ocorrer\u00e1 sem as reformas. Portanto, a arrecada\u00e7\u00e3o e o crescimento est\u00e3o vindo abaixo do que foi previsto. Estamos tendo de rever as previs\u00f5es que eles deixaram contingenciando gastos. Isso quer dizer que as For\u00e7as Armadas param em setembro. E as universidades, em agosto ou julho. N\u00e3o vai ter dinheiro. Se a gente fizer as reformas, a economia vai retomar o crescimento e as receitas v\u00e3o voltar. A\u00ed, podemos fazer uma aposta no futuro e descontingenciar v\u00e1rios desses cortes.\u201d</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle5\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<h3>CRESCIMENTO</h3>\n<p><strong><em>Devido aos fracos sinais da retomada da economia, o mercado tem reajustado para baixo as proje\u00e7\u00f5es de crescimento do PIB para 2019. Guedes diz acreditar que, com a aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia, haver\u00e1 um horizonte mais claro de crescimento, atalho para otimismo dos economistas e investidores em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil</em></strong></p>\n<p>\u201cO mercado viu que, durante a campanha, Bolsonaro apoiou a plataforma de reformas e, quando entrou na vida real, percebeu o atrito que existe no Congresso, o que \u00e9 natural porque est\u00e1 chegando governo novo que se recusa \u00e0s pr\u00e1ticas antigas. Os presidentes da C\u00e2mara e do Senado tomaram a lideran\u00e7a e est\u00e3o a favor da reforma. A classe pol\u00edtica est\u00e1 digerindo os novos m\u00e9todos. Estou absolutamente otimista de que eles v\u00e3o corresponder \u00e0s expectativas da sociedade. Tenho absoluta confian\u00e7a em que vai sair a reforma de 1 trilh\u00e3o e que as revis\u00f5es de crescimento para cima ser\u00e3o feitas a partir da reforma, que vai clarear um horizonte fiscal por dez anos. \u00c9 evidente que ela vai deflagrar ondas de investimento interno e de poupan\u00e7a externa. Hoje tem uma nuvem negra no Brasil. Na Argentina j\u00e1 \u00e9 uma tempestade e na Venezuela \u00e9 um furac\u00e3o.\u201d</p>\n<h3>PRIVATIZA\u00c7\u00d5ES</h3>\n<p><em><strong>Apesar da aparente sintonia, um dos principais pilares da equipe econ\u00f4mica, as privatiza\u00e7\u00f5es, tem encontrado resist\u00eancia dentro do pr\u00f3prio governo</strong></em></p>\n<p>\u201cBolsonaro tem apoiado cada vez mais as privatiza\u00e7\u00f5es. VEJA fez uma entrevista em que o Salim Mattar (secret\u00e1rio de Desestatiza\u00e7\u00e3o) se dizia frustrado com as dificuldades em tocar o processo. Naquela \u00e9poca, o presidente at\u00e9 me falou: \u2018O Salim nem conversou comigo ainda&#8230; Como ele pode dizer que sou contra as privatiza\u00e7\u00f5es?\u2019. O presidente n\u00e3o \u00e9 contra as privatiza\u00e7\u00f5es. A \u00fanica coisa que ele quer e exige \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o saiba o que est\u00e1 acontecendo. Como est\u00e3o os Correios? O que fizeram com eles nos \u00faltimos anos? O que fizeram com o Postalis (fundo de pens\u00e3o dos funcion\u00e1rios dos Correios)? Quebraram o Postalis, e 100\u2009000 carteiros est\u00e3o com dificuldades. Ele quer que mostre isso para a popula\u00e7\u00e3o para ela entender por que vamos privatizar os Correios, por exemplo.\u201d</p>\n <figure id=\"attachment_3061607\" class=\"wp-caption alignleft  \">\n    <img class=\"size-full wp-image-3061607\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/05/venezuela-pobreza-lixo-2019-3400.jpg.jpg?quality=70&amp;strip=info\" border=\"0\" alt=\"\" title=\"Venezuela\" width=\"1024\" height=\"683\" data-restrict=\"false\" data-portal-copyright=\"Meridith Kohut/The New York Times\" data-image-caption=\"CAOS -\u2002Sem a reforma, o Brasil quebra e pode passar pela mesma situa\u00e7\u00e3o desesperadora da Venezuela\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> CAOS -\u2002Sem a reforma, o Brasil quebra e pode passar pela mesma situa\u00e7\u00e3o desesperadora da Venezuela Meridith Kohut/The New York Times/.</figcaption>\n    </figure>\n<h3>O DESEMPENHO DO GOVERNO</h3>\n<p><strong><em>O ministro avalia que a gest\u00e3o Bolsonaro poderia ter ido melhor em seus primeiros meses, mas ressalta: apesar do pouco tempo, as principais promessas de campanha j\u00e1 foram apresentadas</em></strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle6\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>\u201cDe zero a 10, dou 7&#8230; 7,5. O governo est\u00e1 excepcional? N\u00e3o. Se na pol\u00edtica tiv\u00e9ssemos conseguido fazer r\u00e1pido a alian\u00e7a entre centro e direita, se voc\u00eas, da imprensa, tivessem feito a sua parte, explicando para todo mundo entender, poderia ser 10. Eu poderia at\u00e9 falar que a nota do presidente est\u00e1 mais alta. Porque comigo ele assumiu compromisso. Nomeei a minha equipe inteira sem nenhuma interfer\u00eancia. Para ele, tenho de dar 10. Vejo as dificuldades e, ao mesmo tempo, a boa inten\u00e7\u00e3o do presidente. Ele passou dez, doze dias no hospital, e o novo Congresso s\u00f3 chegou trinta dias depois. O governo s\u00f3 come\u00e7ou, na verdade, no dia 1\u00ba de fevereiro. Tivemos pouco mais de um trimestre de trabalho. Nesse per\u00edodo, o presidente encaminhou a reforma do Moro e mandou a reforma da Previd\u00eancia. O Executivo fez a parte dele.\u201d</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><span><b>Publicado em VEJA de 29 de maio de 2019, </b><a href=\"http://veja.abril.com.br/edicoes-veja/2636/\"><b>edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2636</b></a></span></p>\n<div style=\"background-color:#f8f8f8;padding:0 20px 20px 0;font-size:18px;line-height:24px;font-weight:100;margin-bottom:20px;display:table;\">\n<div style=\"font-size:20px;font-weight:bold;font-style:normal;border-top:5px solid #081a7d;padding:10px;line-height:28px;width:75px;\"></div>\n<div class=\"col-md-12\">\n<div class=\"col-md-2\" style=\"padding:20px 15px;\"><img src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/01/carta.png\" border=\"0\" /></div>\n<div class=\"col-md-10\"><strong>Envie sua mensagem para a se\u00e7\u00e3o de cartas de VEJA</strong><br />\nQual a sua opini\u00e3o sobre o tema desta reportagem? Se deseja ter seu coment\u00e1rio publicado na edi\u00e7\u00e3o semanal de VEJA, escreva para <a href=\"mailto:veja@abril.com.br\">veja@abril.com.br</a></div>\n</div>\n</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"article-tags tags\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/brasil/\" rel=\"tag\">Brasil</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/crescimento-economico/\" rel=\"tag\">Crescimento Econ\u00f4mico</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/economia/\" rel=\"tag\">Economia</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/governo-bolsonaro/\" rel=\"tag\">Governo Bolsonaro</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/paulo-guedes/\" rel=\"tag\">Paulo Guedes</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/reforma-da-previdencia/\" rel=\"tag\">Reforma da Previd\u00eancia</a></li>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</section>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t  <div class=\"ads fixed-ad\">\n\t\t\t    <span class=\"title\">Publicidade</span>\n\t\t\t    <div id=\"abrAD_leaderboard1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"970x250,970x90,970x150,728x90\"></div>\n\t\t\t  </div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n<div id=\"taboola-below-article-thumbnails\"></div>\n<script type=\"text/cjs\">\n  window._taboola = window._taboola || [];\n  function pushTaboola(oEvent) {\n      if( ( ($(window).height() + 300 + $(document).scrollTop()) >= $('#taboola-below-article-thumbnails').offset().top ) && ( false === $('#piano_offer').is(':visible') ) ) {\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({article:'auto'});!function (e, f, u, i) {if (!document.getElementById(i)){ e.async = 1;e.src = u;e.id = i; f.parentNode.insertBefore(e, f);}}(document.createElement('script'), document.getElementsByTagName('script')[0], '//cdn.taboola.com/libtrc/editoraabril-network/loader.js', 'tb_loader_script');if(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function'){window.performance.mark('tbl_ic');}\n\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});\n\n        _taboola.push({mode: 'alternating-thumbnails-a',container: 'taboola-below-article-thumbnails', placement: 'Below Article Thumbnails', target_type: 'mix'});\n        window.removeEventListener('scroll', pushTaboola);\n      }\n  }\n  window.addEventListener('scroll', pushTaboola);\n</script>\n\t\t\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t</div>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/cjs.js?ver=2.0.13'></script>\n<script>\nvar adsRule = \"stickyAd\";\n</script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery-3.4.1.min.js?ver=2.0.13'></script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/vendor/jquery.lazysizes.min.js?ver=2.0.13' async></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/footer.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue-validation.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/blocks.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery.isinviewport.min.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/our-carousel.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/single.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/player.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://news.google.com/swg/js/v1/swg.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-paywall/js/paywall.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='//www.instagram.com/embed.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://platform.twitter.com/widgets.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'3061483',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '3061483' ]);\n</script>\n\n    <section class=\"sidebar-above-footer\">\n      <div id=\"abril_barra_assine_widget-6\" class=\"widget widget_abril_barra_assine_widget\"> <section class=\"f-brands\">\n  <div class=\"container\">\n    <img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/assine_logo.svg\" alt=\"Assine Abril\" aria-label=\"Assine Abril\" class=\"lazyload\">\n    <div class=\"row\">\n      \t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a09,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja S\u00e3o Paulo</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja S\u00e3o Paulo\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Rio</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Rio\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a04,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Superinteressante</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Superinteressante\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Voc\u00ea S/A</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Voc\u00ea S/A\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Sa\u00fade</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Sa\u00fade\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t  \t</div>\n    <!-- monta url assine -->\n          <!-- fim -->\n  <p>Leia tamb\u00e9m no <a href=\"https://www.goread.com.br/?utm_campaign=sr_ve_botaocapa&utm_medium=editorial&utm_source=sites-parceiros\"><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/logo_goread.svg\" alt=\"GoRead\" aria-label=\"Logo Veja\" class=\"lazyload\"></a></p>  \n  </div>\n</section></div>    </section>\n  \n<footer>\n  <div class=\"f-social\">\n    <div class=\"container\">\n                      <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n\n      <ul>\n        <li>Siga</li>\n        <li id=\"menu-item-41059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41059\"><a href=\"http://facebook.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Facebook VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41060\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41060\"><a href=\"http://www.twitter.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Twitter VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41062\"><a href=\"https://www.youtube.com/user/vejapontocom\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Youtube VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41063\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41063\"><a href=\"https://www.instagram.com/vejanoinsta/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Instagram VEJA</span></a></li>\n      </ul>\n    </div>\n  </div>\n\n  <div class=\"f-links\">\n    <div class=\"container\">\n      <div class=\"row\">\n        <div class=\"col-s-12 col-l-2\">\n          <svg viewBox=\"0 0 118.32 36.309\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n<g transform=\"translate(-.006 -.111)\" fill=\"#a0a0a0\" data-name=\"Group 17\">\n<path transform=\"translate(44.629 .112)\" d=\"M21.938,36.009H10.021a17.151,17.151,0,0,0,2.9-9.2c0-3.317-.219-5.084-1.573-7.441a6.326,6.326,0,0,1-5.775,3.261,9.628,9.628,0,0,1-4.262-1,10.622,10.622,0,0,1,2.3-4.006A9.035,9.035,0,0,1,.055,14.645L0,14.581a11.981,11.981,0,0,1,3.485-2.313A9.509,9.509,0,0,1,.81,7.426l.2-.056A13.7,13.7,0,0,1,4.63,6.7a7.1,7.1,0,0,1,1.817.24c-.5-1.669-.694-3.667,1.3-6.945,2.554,1.358,3.889,2.687,4.464,4.442A10.007,10.007,0,0,1,15.066,2a7.98,7.98,0,0,1,1.5,2.693c1.38-1.81,2.683-2.358,4.841-3.265,1.017,2.678,1.17,4.46.547,6.355a6.416,6.416,0,0,1,.834.814c1.218-2.92,4.638-3.762,6.567-4,.733,3.343.323,5.5-1.415,7.448a7.575,7.575,0,0,1,4.777,2.94,7.286,7.286,0,0,1-4.784,3.045,9.313,9.313,0,0,1,1.494,4.029,9.356,9.356,0,0,1-3.153.553,6.924,6.924,0,0,1-3.291-.759A4.849,4.849,0,0,1,20.7,19.2c-1.5,2.544-1.664,4.353-1.664,7.6a17.157,17.157,0,0,0,2.9,9.2ZM7.994,17.823A4.2,4.2,0,0,0,3.8,20.586a7.029,7.029,0,0,0,1.785.244,4.623,4.623,0,0,0,4.344-2.72A7.01,7.01,0,0,0,7.994,17.823Zm15.02-.155a5.369,5.369,0,0,0-.85.068A3.675,3.675,0,0,0,26.03,20.8a5.523,5.523,0,0,0,1.094-.112C26.974,19.19,25.515,17.668,23.014,17.668Zm-4.935-3.5h0a4.34,4.34,0,0,0-1.71,3.068,4,4,0,0,0,1.062,3.107,3.982,3.982,0,0,0,1.614-2.721,4.508,4.508,0,0,0-.966-3.453ZM16.39,12.295a5.132,5.132,0,0,0-3.548,1.289,5.075,5.075,0,0,0-1.553,3.047c.107.009.224.014.345.014A5.028,5.028,0,0,0,16.553,12.3Zm10.356,1.483a4.862,4.862,0,0,0-3.529,1.312,4.872,4.872,0,0,0,3.5,1.2,4.151,4.151,0,0,0,3.328-1.263A4.437,4.437,0,0,0,26.746,13.778Zm-21.274.006a4.146,4.146,0,0,0-2.779,1,4.28,4.28,0,0,0,3.225,1.453,5.071,5.071,0,0,0,2.948-1A4.465,4.465,0,0,0,5.473,13.784ZM21.081,9.455a4.434,4.434,0,0,0,.016,6.364A4.866,4.866,0,0,0,22.32,12.3,4.079,4.079,0,0,0,21.081,9.455ZM4.565,8.561a8.323,8.323,0,0,0-1.387.123c.977,2.464,3.179,3.822,6.2,3.822.3,0,.605-.013.917-.04C8.993,9.876,7.065,8.561,4.565,8.561ZM27.8,6.79a4.535,4.535,0,0,0-2.9,1.822,4.638,4.638,0,0,0-.857,3.5A4.212,4.212,0,0,0,27,10.312,4.707,4.707,0,0,0,27.8,6.79ZM14.577,4.605h0a5.178,5.178,0,0,0-1.3,6.882,5.034,5.034,0,0,0,1.3-6.882Zm5.711-.713a5.818,5.818,0,0,0-2.852,3.023,4.837,4.837,0,0,0-.065,3.454,5.079,5.079,0,0,0,2.564-2.458A5.657,5.657,0,0,0,20.288,3.892ZM8.474,2.592a5.017,5.017,0,0,0,1.8,6.485A5,5,0,0,0,8.474,2.592Z\" data-name=\"Fill 1\"/>\n<path transform=\"translate(75.194 21.716)\" d=\"M3.046,14.4H0L5.195,0H9.01l5,14.4-3.156,0L9.817,11.351h-5.7L3.046,14.4Zm4-11.591L4.918,8.958H9.042L7.047,2.813Z\" data-name=\"Fill 2\"/>\n<path transform=\"translate(102.15 25.983)\" d=\"M2.658,1.988C3.3.412,5.016-.037,6.51,0V2.758C3.156,2.285,2.965,4.2,2.965,5.321v4.817H0V.124H2.658V1.988\" data-name=\"Fill 3\"/>\n<path transform=\"translate(110.11 21.716)\" d=\"M2.993,14.4H0V4.39H2.993V14.4Zm0-12.081H0V0H2.993V2.322Z\" data-name=\"Fill 4\"/>\n<path transform=\"translate(115.34 21.716)\" d=\"M0,14.4H2.988V0H0Z\" data-name=\"Fill 5\"/>\n<path transform=\"translate(90.407 21.716)\" d=\"M6.075,14.7A3.319,3.319,0,0,1,3,12.985V14.4H0V0H3V5.544A3.4,3.4,0,0,1,5.693,4.132,4.217,4.217,0,0,1,9.148,5.753,5.924,5.924,0,0,1,10.292,9.4a6.455,6.455,0,0,1-1.011,3.618A3.737,3.737,0,0,1,6.075,14.7ZM5.238,6.085C3.891,6.085,3.02,7.39,3.02,9.411c0,1.927.932,3.326,2.217,3.326,1.192,0,2.125-1.461,2.125-3.326C7.363,7.421,6.509,6.085,5.238,6.085Z\" data-name=\"Fill 6\"/>\n<path transform=\"translate(.006 25.874)\" d=\"M41.026,10.35c-2.934,0-4.549-1.793-4.549-5.049a5.436,5.436,0,0,1,1.439-3.892A4.759,4.759,0,0,1,41.367,0c2.892,0,4.551,1.835,4.551,5.033C45.918,8.164,43.906,10.35,41.026,10.35Zm.164-8.613c-1.321,0-2.654,1.038-2.654,3.356,0,2.26.932,3.5,2.625,3.5,1.342,0,2.7-1.056,2.7-3.415C43.857,2.961,42.91,1.737,41.19,1.737ZM22.782,10.35c-2.64,0-3.869-1.156-3.869-3.639V.163h1.927v6.43c0,1.509.621,2.153,2.075,2.153,1.515,0,2.106-.654,2.106-2.331V.163h1.912V6.3C26.933,8.948,25.5,10.35,22.782,10.35ZM5.054,10.334C1.889,10.334,0,8.491,0,5.4A5.291,5.291,0,0,1,1.5,1.53,5.687,5.687,0,0,1,5.6.016a10.216,10.216,0,0,1,2.83.429l-.3,1.8a7.388,7.388,0,0,0-2.653-.5,3.383,3.383,0,0,0-2.436.9A3.523,3.523,0,0,0,2.09,5.227c0,2.142,1.161,3.37,3.186,3.37a4.27,4.27,0,0,0,1.275-.179V4.93H8.479V9.711A9.373,9.373,0,0,1,5.054,10.334Zm7.382-.147H10.509V.163C11.253.121,12.14.1,13.385.1c2.444,0,3.632.923,3.632,2.821a2.8,2.8,0,0,1-2.55,2.792c.2.269.406.543.6.808l.215.292,2.4,3.367-2.385,0L12.51,6.044h-.074v4.142Zm.755-8.509a5.381,5.381,0,0,0-.755.045v2.9c.133.014.4.03.7.03,1.151,0,1.867-.586,1.867-1.53C15,2.149,14.409,1.678,13.192,1.678Zm17.95,8.508H29.215V.163C29.976.122,30.828.1,31.9.1c2.421,0,3.81,1.131,3.81,3.1,0,2.047-1.61,3.476-3.914,3.476a5.035,5.035,0,0,1-.652-.031v3.533Zm.682-8.508c-.236,0-.459,0-.682.016v3.34a3.774,3.774,0,0,0,.564.045,1.786,1.786,0,0,0,2-1.753C33.707,2.248,33.055,1.678,31.823,1.678Z\" data-name=\"Fill 7\"/>\n</g>\n</svg>\n        </div>\n\n        <!-- Menu das marcas -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-6\">\n          <div class=\"menu-sites-abril-container\"><ul id=\"menu-sites-abril\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3370922\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370922\"><a href=\"https://bebe.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Beb\u00ea.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370923\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370923\"><a href=\"https://boaforma.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Boa Forma</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995251\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995251\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://capricho.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Capricho</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995254\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995254\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://casacor.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">CASACOR</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995255\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995255\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://claudia.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Claudia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3498438\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3498438\"><a href=\"https://elasticaoficial.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">el\u00e1stica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995261\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995261\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://guiadoestudante.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Guia do Estudante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995264\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995264\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995265\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995265\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://quatrorodas.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quatro Rodas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995267\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995267\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://super.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Superinteressante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370924\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370924\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Rio</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995269\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995269\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA S\u00e3o Paulo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995266\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995266\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://saude.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995270\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995270\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://viagemeturismo.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Viagem e Turismo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3352646\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3352646\"><a href=\"https://vocesa.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Voc\u00ea S/A</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <!-- Links do rodap\u00e9 -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-4\">\n          <div class=\"menu-links-de-rodape-container\"><ul id=\"menu-links-de-rodape\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3326217\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326217\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326204\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326204\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Grupo Abril</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326210\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326210\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica-de-privacidade/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica de privacidade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995275\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1995275\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/como-desativar-adblock/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Como desativar o AdBlock</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326216\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326216\"><a href=\"https://www.sac.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril SAC</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326222\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326222\"><a href=\"http://publicidade.abril.com.br/?utm_source=abril.Com&#038;utm_medium=referral&#038;utm_campaign=abril.com\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Anuncie</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <div class=\"col-s-12\">\n          <nav>\n            <div class=\"menu-veja2-footer-container\"><ul id=\"menu-veja2-footer\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3359579\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359579\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/#quem-somos\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quem Somos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359575\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359575\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/fale-conosco/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Fale conosco</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359576\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359576\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/termos-de-uso/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Termos e condi\u00e7\u00f5es</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370929\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370929\"><a href=\"https://www.vagas.com.br/empregos/abril-digital\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Trabalhe conosco</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n\n          <p>Copyright &copy; Abril M\u00eddia S A. Todos os direitos reservados.</p>\n        </div>\n      </div>\n    </div>\n  </div>\n</footer>\n\n\n  <div id=\"abrAD_dhtml\"></div>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'3061483',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '3061483' ]);\n</script>\n\n    <script>\n        var bannerTime = 5000;\n            abrConfSite = {\n            \"adsTargets\": \"editorias=Pol\\u00edtica;tags=Brasil, Crescimento Econ\\u00f4mico, Economia, Governo Bolsonaro, Paulo Guedes, Reforma da Previd\\u00eancia\",\n            \"abrAdsArea\": \"veja\\/politica\"        }\n            if($(window).width() < 991) {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master_smartphone.json\";\n        } else {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master.json\";\n        }\n    </script>\n</body>\n</html>\n"}