{"fileid": "veja.abril.com.br___politica_brasil-em-reforma_", "url": "https://veja.abril.com.br/politica/brasil-em-reforma/", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "veja", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-BR\" class=\"veja\" dir=\"ltr\">\n  <head>\n\t  <!-- In\u00edcio do Objeto de dados -->\n<script>\n\tvar customData = {\"tag\":[\"Aposentadoria\",\"Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT)\",\"CLT\",\"CNI\",\"CPMF\",\"Fernando Henrique Cardoso - FHC\",\"Gilmar Mendes\",\"Henrique Meirelles\",\"Impostos\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Michel Temer\",\"Minist\u00e9rio do Trabalho\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Previd\u00eancia\",\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"Reforma Trabalhista\",\"Rodrigo Maia\",\"Sergio Moro\",\"Tribunal Superior Eleitoral (TSE)\"],\"editoria\":[\"Brasil\",\"Economia\",\"Pol\u00edtica\"],\"edicao\":[],\"programa\":\"\",\"oferecimento\":\"\",\"campanha-publicitaria\":\"\",\"nome-blog\":\"\",\"report-data-value\":29290,\"tipo-pagina\":\"Mat\u00e9ria\",\"status-pagina\":\"Publicada\",\"data-publicacao\":\"02/04/2017\",\"hora-publicacao\":\"08:49\",\"data-atualizacao\":\"02/04/2017\",\"hora-atualizacao\":\"08:49\",\"autor\":[\"Guilherme Venaglia\"],\"editor\":\"Rita Loiola\",\"status_pagina\":\"publish\",\"autor_sem_pagina\":\"Guilherme Venaglia\",\"autor_com_pagina\":\"\",\"ultima_revisao\":\"Rita Loiola\",\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"};\n</script>\n<!-- Fim do Objeto de dados -->\n<script>var paywall_brand = [\"veja\"];</script><script>var logged_paywall = [\"883,1093,1307,1314,1316,3771,3775,1193\"];</script><script>var assine_environment = [\"production\"];</script><script>var wp_paywall_vars = {\"is_single\":\"1\",\"is_page\":\"0\",\"is_home\":\"0\",\"get_the_category\":[{\"term_id\":515646676,\"name\":\"Brasil\",\"slug\":\"brasil\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":41,\"taxonomy\":\"category\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre seguran\\u00e7a p\\u00fablica, pol\\u00edticas p\\u00fablicas estaduais e municipais, pol\\u00edcia, crime, transporte, habita\\u00e7\\u00e3o, estradas e aeroportos. Reportagens especiais, entrevistas e v\\u00eddeos.\\r\\n \",\"parent\":0,\"count\":215297,\"filter\":\"raw\",\"cat_ID\":515646676,\"category_count\":215297,\"category_description\":\"Not\\u00edcias sobre seguran\\u00e7a p\\u00fablica, pol\\u00edticas p\\u00fablicas estaduais e municipais, pol\\u00edcia, crime, transporte, habita\\u00e7\\u00e3o, estradas e aeroportos. Reportagens especiais, entrevistas e v\\u00eddeos.\\r\\n \",\"cat_name\":\"Brasil\",\"category_nicename\":\"brasil\",\"category_parent\":0},{\"term_id\":2372,\"name\":\"Economia\",\"slug\":\"economia\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":260,\"taxonomy\":\"category\",\"description\":\"\\u00daltimas not\\u00edcias, entrevistas, an\\u00e1lises e opini\\u00e3o sobre finan\\u00e7as, investimentos, neg\\u00f3cios e medidas econ\\u00f4micas do governo no Brasil e no mundo.\",\"parent\":0,\"count\":95166,\"filter\":\"raw\",\"cat_ID\":2372,\"category_count\":95166,\"category_description\":\"\\u00daltimas not\\u00edcias, entrevistas, an\\u00e1lises e opini\\u00e3o sobre finan\\u00e7as, investimentos, neg\\u00f3cios e medidas econ\\u00f4micas do governo no Brasil e no mundo.\",\"cat_name\":\"Economia\",\"category_nicename\":\"economia\",\"category_parent\":0},{\"term_id\":515646669,\"name\":\"Pol\\u00edtica\",\"slug\":\"politica\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2927,\"taxonomy\":\"category\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre Planalto, Congresso, Justi\\u00e7a, partidos pol\\u00edticos, esc\\u00e2ndalos de corrup\\u00e7\\u00e3o e bastidores do poder. An\\u00e1lise, opini\\u00e3o, v\\u00eddeos e entrevistas.\",\"parent\":0,\"count\":48136,\"filter\":\"raw\",\"cat_ID\":515646669,\"category_count\":48136,\"category_description\":\"Not\\u00edcias sobre Planalto, Congresso, Justi\\u00e7a, partidos pol\\u00edticos, esc\\u00e2ndalos de corrup\\u00e7\\u00e3o e bastidores do poder. An\\u00e1lise, opini\\u00e3o, v\\u00eddeos e entrevistas.\",\"cat_name\":\"Pol\\u00edtica\",\"category_nicename\":\"politica\",\"category_parent\":0}],\"get_the_tags\":[{\"term_id\":673321,\"name\":\"Aposentadoria\",\"slug\":\"aposentadoria\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1304,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":642,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":9234746,\"name\":\"Central \\u00danica dos Trabalhadores (CUT)\",\"slug\":\"central-unica-dos-trabalhadores\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":9126,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":306,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":908096,\"name\":\"CLT\",\"slug\":\"clt\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":9083,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":271,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":998865,\"name\":\"CNI\",\"slug\":\"cni\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1049,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":277,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":855563,\"name\":\"CPMF\",\"slug\":\"cpmf\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2287,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":238,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":1355008,\"name\":\"Fernando Henrique Cardoso - FHC\",\"slug\":\"fernando-henrique-cardoso\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":3836,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":1081,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":980754,\"name\":\"Gilmar Mendes\",\"slug\":\"gilmar-mendes\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2933,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":1380,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":980666,\"name\":\"Henrique Meirelles\",\"slug\":\"henrique-meirelles\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2181,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Reportagens e an\\u00e1lises sobre Henrique Meirelles, candidato do MDB \\u00e0 Presid\\u00eancia em 2018. Conhe\\u00e7a as propostas e acompanhe not\\u00edcias da elei\\u00e7\\u00e3o.\",\"parent\":0,\"count\":888,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":462699,\"name\":\"Impostos\",\"slug\":\"impostos\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1246,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":1640,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":208563,\"name\":\"Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva\",\"slug\":\"luiz-inacio-lula-da-silva\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":10764,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Reportagens e an\\u00e1lises sobre Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva, candidato do PT \\u00e0 Presid\\u00eancia em 2018. Conhe\\u00e7a as propostas e acompanhe not\\u00edcias da elei\\u00e7\\u00e3o.\",\"parent\":0,\"count\":16302,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":980591,\"name\":\"Michel Temer\",\"slug\":\"michel-temer\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1148,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Not\\u00edcias e informa\\u00e7\\u00f5es sobre Michel Temer, ex-Presidente do Brasil e pol\\u00edtico do MDB. Entrevistas, an\\u00e1lises, opini\\u00e3o e a trajet\\u00f3ria pol\\u00edtica de Temer.\",\"parent\":0,\"count\":7882,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":1480906,\"name\":\"Minist\\u00e9rio do Trabalho\",\"slug\":\"ministerio-do-trabalho\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1054,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":745,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":219043320,\"name\":\"Opera\\u00e7\\u00e3o Lava Jato\",\"slug\":\"operacao-lava-jato\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1465,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Cobertura dos tr\\u00eas anos da Opera\\u00e7\\u00e3o Lava Jato da Pol\\u00edcia Federal que revelou esquema bilion\\u00e1rio de desvio e lavagem de dinheiro p\\u00fablico e corrup\\u00e7\\u00e3o envolvendo a Petrobras, empreiteiras, pol\\u00edticos e empres\\u00e1rios.\",\"parent\":0,\"count\":11294,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":850074,\"name\":\"Previd\\u00eancia\",\"slug\":\"previdencia\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2211,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":801,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":551609543,\"name\":\"Reforma da Previd\\u00eancia\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":26734,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre a reforma da Previd\\u00eancia Social de Michel Temer. Entenda como as mudan\\u00e7as afetam o c\\u00e1lculo da aposentadoria, idade e tempo m\\u00ednimo de contribui\\u00e7\\u00e3o.\",\"parent\":0,\"count\":1760,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":6570466,\"name\":\"Reforma Trabalhista\",\"slug\":\"reforma-trabalhista\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":4673,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Not\\u00edcias e propostas sobre a Reforma Trabalhista de Michel Temer. Entenda como as mudan\\u00e7as afetam as rela\\u00e7\\u00f5es e os direitos dos trabalhadores brasileiros.\",\"parent\":0,\"count\":621,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":561451,\"name\":\"Rodrigo Maia\",\"slug\":\"rodrigo-maia\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":4420,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":1385,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":25149417,\"name\":\"Sergio Moro\",\"slug\":\"sergio-moro\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1724,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre Sergio Moro, Juiz federal, e sua atua\\u00e7\\u00e3o na Opera\\u00e7\\u00e3o Lava Jato da Pol\\u00edcia Federal.\",\"parent\":0,\"count\":3546,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":370612,\"name\":\"Tribunal Superior Eleitoral (TSE)\",\"slug\":\"tse\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":3519,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":1227,\"filter\":\"raw\"}],\"setContentCreated\":\"2017-04-02T08:49:23\",\"setContentAuthor\":\"Guilherme Venaglia\",\"setContentSection\":[\"Brasil\",\"Economia\",\"Pol\\u00edtica\"],\"paywall_tags\":[\"Aposentadoria\",\"Central \\u00danica dos Trabalhadores (CUT)\",\"CLT\",\"CNI\",\"CPMF\",\"Fernando Henrique Cardoso - FHC\",\"Gilmar Mendes\",\"Henrique Meirelles\",\"Impostos\",\"Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva\",\"Michel Temer\",\"Minist\\u00e9rio do Trabalho\",\"Opera\\u00e7\\u00e3o Lava Jato\",\"Previd\\u00eancia\",\"Reforma da Previd\\u00eancia\",\"Reforma Trabalhista\",\"Rodrigo Maia\",\"Sergio Moro\",\"Tribunal Superior Eleitoral (TSE)\",\"type:content\"],\"tipo_paywall\":\"accounted\",\"blog_id\":\"\",\"setContentIsNative\":\"0\",\"paywall_slug_faq_page\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/\",\"paywall_brand\":\"veja\",\"paywall_home_url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\",\"paywall_show_login\":\"1\",\"id_analytics_brand\":\"UA-19089551-1\",\"is_swg_activated\":\"1\"};</script><!-- Jetpack Site Verification Tags -->\n<meta name=\"google-site-verification\" content=\"ZRbLdF6qDCI0177vrn-cF5DMipS9avQBd-8x_thwfl0\" />\n<meta name=\"msvalidate.01\" content=\"C645D529E7A5AD4759D8FFF5F2010C3A\" />\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=Edge\">\n<meta charset=\"UTF-8\">\n<meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale=1,user-scalable=yes,width=device-width\">\n<title>Brasil em reforma | VEJA</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Temer quer mudar regras para previd\u00eancia, trabalho e impostos, mas ter\u00e1 resist\u00eancia at\u00e9 de aliados; entendas as discuss\u00f5es e o que pode mudar em sua vida\">\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"VEJA\">\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://veja.abril.com.br/politica/brasil-em-reforma/\">\n<meta property=\"og:title\" content=\"Brasil em reforma\">\n<meta property=\"og:description\" content=\"Temer quer mudar regras para previd\u00eancia, trabalho e impostos, mas ter\u00e1 resist\u00eancia at\u00e9 de aliados; entendas as discuss\u00f5es e o que pode mudar em sua vida\">\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/03/montagem-temer-protesto-02.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta property=\"bt:id\" content=\"1972863\">\n<meta property=\"bt:pubDate\" content=\"2017-04-02T08:49:23-0300\">\n<meta property=\"bt:modDate\" content=\"2017-04-02T08:49:23-0300\">\n<meta property=\"bt:breakingnews\" content=\"false\">\n<meta property=\"bt:keywords\" content=\"Aposentadoria, Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT), CLT, CNI, CPMF, Fernando Henrique Cardoso - FHC, Gilmar Mendes, Henrique Meirelles, Impostos, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Michel Temer, Minist\u00e9rio do Trabalho, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Previd\u00eancia, Reforma da Previd\u00eancia, Reforma Trabalhista, Rodrigo Maia, Sergio Moro, Tribunal Superior Eleitoral (TSE)\">\n<meta property=\"bt:category\" content=\"Pol\u00edtica\">\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@VEJA\">\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Brasil em reforma\">\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Temer quer mudar regras para previd\u00eancia, trabalho e impostos, mas ter\u00e1 resist\u00eancia at\u00e9 de aliados; entendas as discuss\u00f5es e o que pode mudar em sua vida\">\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/03/montagem-temer-protesto-02.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n<meta property=\"fb:admins\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:app_id\" content=\"184484190795\">\n<link rel='dns-prefetch' href='//news.google.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//www.instagram.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//platform.twitter.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' />\n<link href=\"https://veja.abril.com.br/politica/brasil-em-reforma/\" rel=\"canonical\" />\n<script type=\"text/cjs\">(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-KS9T96V');</script>\n<script type=\"text/javascript\">/* <![CDATA[ */var googleMarkup = {\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/politica\\/brasil-em-reforma\\/\"},\"headline\":\"Brasil em reforma\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2017\\/03\\/montagem-temer-protesto-02.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2017-04-02T08:49:23-0300\",\"dateModified\":\"2017-04-02T08:49:23-0300\",\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Guilherme Venaglia\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/wp-content\\/uploads\\/2017\\/10\\/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Temer quer mudar regras para previd\\u00eancia, trabalho e impostos, mas ter\\u00e1 resist\\u00eancia at\\u00e9 de aliados; entendas as discuss\\u00f5es e o que pode mudar em sua vida\\r\\n\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Brasil em reforma\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}/* ]]> */</script>      <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://veja.abril.com.br/politica/brasil-em-reforma/\"},\"headline\":\"Brasil em reforma\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/03/montagem-temer-protesto-02.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2017-04-02T08:49:23-0300\",\"dateModified\":\"2017-04-02T08:49:23-0300\",\"author\":{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Guilherme Venaglia\"},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/10/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Temer quer mudar regras para previd\u00eancia, trabalho e impostos, mas ter\u00e1 resist\u00eancia at\u00e9 de aliados; entendas as discuss\u00f5es e o que pode mudar em sua vida\\r\\n\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Brasil em reforma\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}</script>\n      <link rel='stylesheet' id='all-css-0' href='https://veja.abril.com.br/_static/??-eJydkt1OwzAMhV+ILNrEEL1APApyE5N6y59id9V4ekLpEBVQtdzZsT+fE8t6yMqkKBhFZ987iqyhLeTVPKsRuU5YG2Z9SxSykE+7+nanvw2SDgPeyAAsWA4jeMFoU9E8UMayCxTXocCMk7QrZDdDr7WPN1NUG7dTXQqoGI3Qf2hPLJshpug8bsYyOFzpkOX6i8DSvWS4DuD9JDTG66TmY8DWI9EQ4C1FVb0nQyDIylM8q7Ynb7GMGgC+fWmByfz80pLPgh6B8XMjA1mHouaVZdsXPMEf6wn9l9YJJYM5jyJT/NH+HJ72x+Zxf2iah/t375VUXg==' type='text/css' media='all' />\n<style type='text/css'>img#wpstats{display:none}</style>\t\t\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\" />\n\t\t\t<link rel=\"amphtml\" href=\"https://veja.abril.com.br/politica/brasil-em-reforma/amp/\"><link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=32\" sizes=\"32x32\" />\n<link rel=\"icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=192\" sizes=\"192x192\" />\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=180\" />\n<meta name=\"msapplication-TileImage\" content=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=270\" />\n\t\t<style type=\"text/css\" id=\"wp-custom-css\">\n\t\t\t.block-sub-title {display:none;}\n\n#infinite-handle span {  \n\t\tfloat: left;\n    border: 1px solid #ccc;\n    padding: 12px 24px;\n    width: 250px;\n    font: 700 14px/18px 'Roboto',sans-serif;\n    text-align: center;\n    color: #2f2f2f;\n    background: #fff;}\n\n.sidebarMenu>ul>li:first-child a img, .sidebarMenu>ul>li:first-child a svg {max-width:75px;}\n\n.block.newsletter .row {   align-items: flex-start;}\n/*\n#post-3506139 > section > div.block_assine_posts > a{\n\tcolor:#ffffff;\n}*/\n.block_assine_posts a {\n    color: #fff9ff;\n}\n\n.block.insights form input[type=submit] {\n  -webkit-appearance: none;\n\t-moz-appearance: none;\n\tappearance: none;\n  border-radius: 0;\n}\n@media screen and (max-width: 767px){\n\t.insights-plugin .logo span {\n    \n\t}\t\n\tsection.modal.insights-plugin>div .logo img, .insights-plugin .logo img {\n    height: 35px;\n    padding: 1px 4px;\n\t}\n}\n\t\t</style>\n\t\t  </head>\n  <body class=\"post-template-default single single-post postid-1972863 single-format-standard brasil economia politica\">\n          <!-- pushnews disabled -->\n        <header>\n\n\t\t\t\t<nav class=\"hot-topics hide-s\">\n\t\t  <ul class=\"container\">\n\t\t    <li>ASSUNTOS EM DESTAQUE:</li>\n\t\t    <li id=\"menu-item-3350844\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3350844\"><a href=\"/ultimas-noticias/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00daltimas not\u00edcias</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323934\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323934\"><a href=\"/noticias-sobre/coronavirus/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Coronav\u00edrus</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323935\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323935\"><a href=\"/noticias-sobre/governo-bolsonaro/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Governo Bolsonaro</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323936\"><a href=\"/radar\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323937\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323937\"><a href=\"/noticias-sobre/direto-de-brasilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Direto de Bras\u00edlia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323938\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323938\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323939\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323939\"><a href=\"/edicoes-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Revista</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3453601\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3453601\"><a href=\"https://abril.com.br/?menu_topo=veja_desk\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n        <li><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")' class='btn' id='login'>ENTRAR</a></li>\t\t  </ul>\n\t\t</nav>\n\t\t\n\t\t      <div class=\"sub-header container\">\n        <div class=\"row\">\n\t\t\t          <div class=\"menu-button col-s-3\">\n            <button class=\"menuOpener\"> <i class=\"icon menu\"></i> <span class=\"hide-s\">Menu</span> </button>\n          </div>\n          <h1 class=\"brand-logo col-s-6\">\n            <a href=\"https://veja.abril.com.br\" class=\"brand\">\n                            <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n          </h1>\n          <div class=\"search-area col-s-3\">\n            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_real_brasil_desktop\" class=\"hide-s\" target=\"_blank\">Assinar</a>\n            <button class=\"searchOpener\"> <span class=\"hide-s\">Buscar</span> <i class=\"icon search\"></i></button>\n\n            <form method=\"GET\" action=\"https://veja.abril.com.br/\">\n              <input id=\"search\" name=\"s\" type=\"text\" placeholder=\"Buscar...\" aria-label=\"Buscar\" value=\"\">\n              <button><span class=\"icon search hide-s\"></span> <span class=\"hide-l\">Buscar</span></button>\n              <input name=\"orderby\" type=\"hidden\" value=\"date\">\n            </form>\n          </div>\n\n          <nav class=\"main-menu col-s-12 hide-s\">\n            <div class=\"menu-veja2-principal-container\"><ul id=\"menu-veja2-principal\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3323945\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323945\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323946\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323946\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunistas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323948\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323948\"><a href=\"/economia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323949\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323949\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323952\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323952\"><a href=\"/mundo\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323954\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323954\"><a href=\"/saude\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348425\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348425\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348426\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348426\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n        </div>\n      </div>\n\n      <aside class=\"sidebarMenu\">\n        <ul>\n          <li>\n            <a aria-label=\"BRAND LOGO\" href=\"/\">\n                              <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n            <span class=\"menuCloser\">&times;</span>\n          </li>\n          <li><a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_menu&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_menu_brasil_desktop\" target=\"_blank\">Assinar VEJA</a></li>\n          <div class=\"userName\" id=\"userName\"></div>\n          <div class=\"none\"></div>\n          <li class='assinante'><a href='#' onclick='showOfferWp(\"Tela de login pelo site\", \"login\", \"true\")'>J\u00e1 sou assinante</a></li>\n          <li id=\"menu-item-3323980\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323980\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323981\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3323981\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunas</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3323982\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323982\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todas as Colunas</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323983\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323983\"><a href=\"/blog/noblat\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Noblat</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323984\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323984\"><a href=\"/blog/dora-kramer\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Dora Kramer</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323995\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323995\"><a href=\"/blog/matheus-leitao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Matheus Leit\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324045\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324045\"><a href=\"/blog/augusto-nunes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Augusto Nunes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3434799\" class=\"menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-blogs menu-item-3434799\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/ricardo-rangel/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ricardo Rangel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323985\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323985\"><a href=\"/blog/veja-gente\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Gente</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342813\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342813\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/coluna-da-lucilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Luc\u00edlia Diniz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3402005\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3402005\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/marcos-emilio-gomes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Marcos Em\u00edlio Gomes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323986\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323986\"><a href=\"/blog/alberto-carlos-almeida\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Alberto Carlos Almeida</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342189\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342189\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/murillo-de-aragao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Murillo de Arag\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323987\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323987\"><a href=\"/blog/mundialista\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundialista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323988\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323988\"><a href=\"/blog/isabela-boscov\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Isabela Boscov</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323989\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323989\"><a href=\"/blog/maquiavel\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Maquiavel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323990\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323990\"><a href=\"/blog/cannabiz\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cannabiz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323991\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323991\"><a href=\"/blog/veja-recomenda\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Recomenda</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323992\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323992\"><a href=\"/blog/mailson-da-nobrega\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ma\u00edlson da N\u00f3brega</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323994\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323994\"><a href=\"/blog/me-engana-que-eu-posto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Me engana que eu posto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342839\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342839\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/sensacionalista/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sensacionalista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323996\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323996\"><a href=\"/blog/a-origem-dos-bytes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">A origem dos Bytes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323997\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323997\"><a href=\"/blog/letra-de-medico\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Letra de M\u00e9dico</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323998\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323998\"><a href=\"/blog/impacto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Impacto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324047\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324047\"><a href=\"/blog/e-tudo-historia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00c9 tudo hist\u00f3ria</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324048\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324048\"><a href=\"/blog/jardineiro-casual/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">O Jardineiro  casual</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324049\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324049\"><a href=\"/blog/virou-viral\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Virou Viral</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324050\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324050\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Assuntos</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324051\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324051\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324052\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324052\"><a href=\"/economia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324053\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324053\"><a href=\"/brasil/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Brasil</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324054\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324054\"><a href=\"/tecnologia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Tecnologia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324055\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324055\"><a href=\"/mundo/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324056\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324056\"><a href=\"/ciencia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ci\u00eancia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324057\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324057\"><a href=\"/educacao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Educa\u00e7\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324059\"><a href=\"/cultura/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cultura</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324061\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324061\"><a href=\"/esporte/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Esporte</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324062\"><a href=\"/saude/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324064\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324064\"><a href=\"/religiao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Religi\u00e3o</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324065\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324065\"><a href=\"/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324066\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324066\"><a href=\"/noticias-sobre/paginas-amarelas/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">P\u00e1ginas amarelas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324071\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324071\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324072\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324072\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todos os podcasts</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324077\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324077\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-enquanto-voce-treina/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Enquanto voc\u00ea treina</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324078\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324078\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-funcionario-da-semana/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Funcion\u00e1rio da semana</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324080\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324080\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-os-tres-poderes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Os tr\u00eas poderes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324081\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324081\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-veja-musica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja m\u00fasica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324085\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324085\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-traumann-traduz/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Traumann Traduz</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324096\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324096\"><a href=\"/livros-mais-vendidos/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Livros mais vendidos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359936\"><a href=\"https://acervo.veja.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Acervo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324099\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324099\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja SP</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324100\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324100\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja RIO</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324102\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324102\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/tudo-sobre/comer-e-beber-2019/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Comer e Beber</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324106\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324106\"><a href=\"/expediente-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Expediente</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3446711\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3446711\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">ABRIL.COM</span></a></li>\n        </ul>\n      </aside>\n    </header>\n\n        <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo_mobile_real&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_mobile_real\" class=\"mobile-assine hide-l\">Clique e assine a partir de 9,90/m\u00eas</a>\n    \n    \n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<article id=\"post-1972863\" class=\"article post\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"post-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"category\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"/brasil\">Brasil</a>,<a href=\"/economia\">Economia</a>,<a href=\"/politica\">Pol\u00edtica</a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 class=\"title\">Brasil em reforma</h1>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"description\">Temer quer mudar regras para previd\u00eancia, trabalho e impostos, mas ter\u00e1 resist\u00eancia at\u00e9 de aliados; entendas as discuss\u00f5es e o que pode mudar em sua vida\r\n</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n  <span class=\"author\">\n    Por <strong>Guilherme Venaglia</strong> -\n    <span>\n      2 abr 2017, 08h49    </span>\n  </span>\n\n  <i class=\"icon share hide-l\"></i>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"featured-media media-open\">\n\t\t\t\t\t\t<img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/03/montagem-temer-protesto-02.jpg\" class=\"abril-image optimized lazyload\" abril-data-id=\"1972863\" sizes=\"(min-width: 991px) 680px, (max-width: 420px) 420px, (max-width: 360px) 360px, \" data-srcset=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/03/montagem-temer-protesto-02.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;resize=680,453 680w, https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/03/montagem-temer-protesto-02.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=420,280 420w, https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/03/montagem-temer-protesto-02.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=360,240 360w, \" data-pin-nopin=\"false\" alt=\"Montagem Temer e protestos\">\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"caption\">O presidente Michel Temer e trabalhador em protesto contra a reforma da Previd\u00eancia&nbsp;Reuters/Reuters</figcaption>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"ads deskad\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"title\">Publicidade</span>\n              \t\t\t\t<div id=\"abrAD_rectangle1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"content\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"share hide-s\">\n            <li><a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/politica/brasil-em-reforma//\" target=\"_blank\" class=\"facebook\"><i class=\"icon facebook\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://veja.abril.com.br/politica/brasil-em-reforma/&amp;source=linkedin\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\"><i class=\"icon linkedin\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/politica/brasil-em-reforma/&amp;text=Brasil em reforma\" class=\"twitter\"><i class=\"icon twitter\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://web.whatsapp.com/send?text= https://veja.abril.com.br/politica/brasil-em-reforma/ via VEJA\" target=\"_blank\" data-action=share/whatsapp/share class=\"whatsapp\"><i class=\"icon whatsapp\"></i></a></li>\n          </ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O &#8220;reformista&#8221;: em <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/politica/temer-o-reformista/\">entrevista recente a VEJA</a></strong>, o presidente <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/michel-temer/\"><strong>Michel Temer (PMDB)</strong></a>\u00a0afirmou que \u00e9 assim que gostaria de passar para a hist\u00f3ria &#8211; como o governante que fez as reformas que julgou necess\u00e1rias para o pa\u00eds. Herdeiro do Planalto ap\u00f3s o impeachment de <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/dilma-rousseff/\"><strong>Dilma Rousseff (PT)</strong></a>, ele elegeu como meta ver aprovadas at\u00e9 o final deste ano seis projetos que imp\u00f5em significativas mudan\u00e7as na vida dos brasileiros.</p>\n<p>Temer, que reconheceu n\u00e3o ter o &#8220;apoio do povo&#8221;, conta com os pol\u00edticos para fazer valer as suas propostas, mesmo que impopulares. Duas j\u00e1 tiveram o sinal verde: a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) que limita o crescimento dos gastos p\u00fablicos e a reforma do Ensino M\u00e9dio. As outras quatro devem vir em breve: as reformas da <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/previdencia/\"><strong>Previd\u00eancia Social</strong></a>, da <strong>legisla\u00e7\u00e3o trabalhista</strong>, da pol\u00edtica <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/impostos/\"><strong>tribut\u00e1ria</strong> </a>e do <strong>sistema pol\u00edtico</strong>.</p>\n<p>Se todas as propostas forem aprovadas, os brasileiros poder\u00e3o ter de trabalhar mais antes de se aposentar, ter rela\u00e7\u00f5es trabalhistas mais male\u00e1veis, pagar impostos de forma mais simplificada e at\u00e9, talvez, n\u00e3o votar mais em candidatos para o Legislativo, apenas em partidos pol\u00edticos. Incentivadas pelo Executivo, as tr\u00eas primeiras pretendem ser parte da solu\u00e7\u00e3o para uma das mais graves crises econ\u00f4micas do Brasil desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o. A \u00faltima, iniciada no Congresso, pretende combater a crise \u00e9tica\u00a0provocada pelos sucessivos esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o.</p>\n<p>O d\u00e9ficit da Previd\u00eancia cresce, segundo o governo, a \u00edndices alarmantes, <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/previdencia-fecha-2016-com-deficit-recorde-de-r-1497-bilhoes/\">chegando a 149,7\u00a0bilh\u00f5es</a></strong> de reais em 2016. Com a &#8220;<a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/pec-do-teto-e-promulgada-no-congresso-e-vira-lei-no-brasil/\"><strong>PEC do Teto</strong></a>&#8221; limitando o aumento dos gastos, ou vem a reforma, ou o sistema p\u00fablico de benef\u00edcios sociais vai &#8220;engolir&#8221; todo o or\u00e7amento da Uni\u00e3o. Esta semana, Temer calculou que, se o ajuste n\u00e3o for feito, <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/brasil/previdencia-sem-reforma-pais-paralisa-em-7-anos-diz-temer/\">o pa\u00eds paralisa</a> </strong>em 2024.</p>\n<p>Cumprindo o estipulado pelo programa &#8220;<strong>Uma Ponte para o Futuro</strong>&#8220;, guia de propostas do PMDB para o pa\u00eds, o governo tamb\u00e9m espera que a\u00a0flexibiliza\u00e7\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) e do pagamento de impostos vai facilitar o ambiente de neg\u00f3cios no Brasil e gerar mais empregos.</p>\n<p>O movimento do governo n\u00e3o se d\u00e1 sem\u00a0a rea\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais e centrais sindicais, que acusam o presidente de defender o interesse empresarial, promovendo uma precariza\u00e7\u00e3o no trabalho e a retirada de direitos.\u00a0Como informou a <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/blog/radar-on-line/brasileiros-sao-contra-a-reforma-da-previdencia/\">coluna Radar On-Line</a></strong>, levantamento do instituto Paran\u00e1 Pesquisas aponta que, no que diz respeito \u00e0 Previd\u00eancia, a reforma \u00e9 rejeitada por tr\u00eas em cada quatro pessoas questionadas.</p>\n<p>A partir de agora, a disputa pol\u00edtica no Congresso \u00e9 que vai determinar se Temer vai, ou n\u00e3o, alcan\u00e7ar seu objetivo. \u00a0Entenda o que est\u00e1 em jogo em cada uma das reformas propostas por Temer.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h3>REFORMA DA PREVID\u00caNCIA</h3>\n <figure id=\"attachment_1973883\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"wp-image-1973883 size-large\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/03/hq-reformas-previdencia.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"\" width=\"650\" height=\"433\" data-portal-copyright=\"Sidclei Sobral\" data-image-caption=\"\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> <span>&#8211;</span> Arte/VEJA.com</figcaption>\n    </figure>\n<h3><strong>Por que pode acontecer?</strong></h3>\n<p>Com o lema &#8220;Reformar hoje para garantir o amanh\u00e3&#8221;, a PEC 287/16, de autoria do governo federal, prev\u00ea endurecer as regras para a concess\u00e3o de <strong>benef\u00edcios previdenci\u00e1rios</strong>. Para justificar a mudan\u00e7a, <strong><a href=\"http://www.fazenda.gov.br/noticias/2016/dezembro/perguntas-e-respostas-esclarece-duvidas-sobre-a-reforma-da-previdencia/PerguntaseRespostassobreaReformadaPrevidncia.pdf\">o governo destaca</a></strong> a queda da taxa de fecundidade \u2013 de 4,5 filhos por mulher, em 1980, para 1,7 em 2015 \u2013 e a proje\u00e7\u00e3o do aumento no n\u00famero de idosos no pa\u00eds: hoje em 22 milh\u00f5es, a &#8220;terceira idade&#8221; brasileira dever\u00e1 ser de mais de 75 milh\u00f5es de pessoas em 2060.</p>\n<p>A administra\u00e7\u00e3o Temer argumenta que a Previd\u00eancia brasileira funciona atrav\u00e9s do <strong>pacto entre gera\u00e7\u00f5es</strong>. Ou seja, os trabalhadores de hoje sustentam os benef\u00edcios dos que j\u00e1 cumpriram seu papel. Se os brasileiros viverem mais e tiverem menos filhos, a l\u00f3gica \u00e9 que ser\u00e3o menos pessoas para bancar um n\u00famero maior de aposentados, o que provocaria a necessidade de prolongar a vida ativa dos profissionais.</p>\n<p><strong>O que pode mudar na sua vida?</strong></p>\n<p>Se voc\u00ea j\u00e1 cumpriu os requisitos para se aposentar pelas regras atuais ou se tem mais de 65 anos, <strong>nada muda</strong>. Caso um homem tenha at\u00e9 49 anos, onze meses e 29 dias na data da promulga\u00e7\u00e3o da reforma, no entanto, dever\u00e1 seguir as novas regras. Os que estiverem no meio &#8211; entre 50 (ou 45, para as mulheres) e 64 anos &#8211; estar\u00e3o em submetidos a um regime especial de transi\u00e7\u00e3o.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle2\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>Se for aprovada assim como foi enviada ao Congresso, a reforma vai estabelecer a <a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/temer-confirma-que-aposentadoria-tera-idade-minima/\"><strong>idade m\u00ednima</strong></a> de 65 anos para homens e mulheres e aumentar o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para 25 anos (com 49 anos como requisito para o <strong>benef\u00edcio integral</strong>).</p>\n<p>Outras altera\u00e7\u00f5es significativas s\u00e3o: a equipara\u00e7\u00e3o entre as aposentadorias do setores p\u00fablico e privado \u2013 ambas limitadas ao teto de 5.531,31 reais por m\u00eas \u2013, o fim do ac\u00famulo de benef\u00edcios, a obrigatoriedade de contribui\u00e7\u00e3o para os trabalhadores rurais e o endurecimento da concess\u00e3o\u00a0do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC).</p>\n<p>Pelo regime de transi\u00e7\u00e3o, homens a partir de 50 anos e mulheres a partir dos 45 n\u00e3o precisar\u00e3o se adequar ao novo sistema, mas, contudo, devem pagar um &#8220;ped\u00e1gio&#8221; de 50% do tempo faltante at\u00e9 a aposentadoria.\u00a0O site de VEJA disponibiliza uma calculadora para que voc\u00ea saiba em quanto tempo poder\u00e1 se <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/aposentadoria/\"><strong>aposentar</strong></a> se forem aprovadas as novas regras. <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/complemento/economia/calculadora-aposentadoria/\">Confira</a></strong>.</p>\n<p><strong>Pol\u00eamicas</strong></p>\n<p>Legendas da base aliada, como o PSB (35 deputados) e o <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/blog/radar-on-line/temer-tem-mais-17-problemas-para-aprovar-reforma-da-previdencia/\">PTB</a></strong> (17 deputados) cogitam votar contra pontos importantes da proposta.\u00a0Entre os mais criticados est\u00e3o: a institui\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima, a equipara\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres, o fim do sistema especial para\u00a0a aposentadoria rural e a\u00a0margem da regra de transi\u00e7\u00e3o, considerada pequena. Outra discuss\u00e3o que tem rendido \u00e9 sobre quem ficou de fora da reforma, como militares e servidores p\u00fablicos estaduais e municipais, que t\u00eam regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia.</p>\n<p>Na C\u00e2mara, foram apresentadas\u00a0164\u00a0emendas ao projeto, que pretendem alterar v\u00e1rios dos pontos pol\u00eamicos. Entre elas est\u00e3o propostas para suavizar o processo de transi\u00e7\u00e3o, as mudan\u00e7as no BPC e as\u00a0manifesta\u00e7\u00f5es\u00a0de setores como professores e policiais, que tentam manter regimes especiais de aposentadoria. O governo promete reagir. O ministro da Fazenda, <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/henrique-meirelles/\"><strong>Henrique Meirelles</strong></a>, vaticinou: &#8220;u<span>ma </span><span class=\"textoDestaque\">reforma</span><span> que seja t\u00e3o dilu\u00edda para n\u00e3o criar muita resist\u00eancia tamb\u00e9m n\u00e3o resolve o problema.&#8221;</span></p>\n<p><strong>Quando?</strong></p>\n<p>Apresentada em dezembro, a PEC encontra-se em tramita\u00e7\u00e3o em comiss\u00e3o especial da C\u00e2mara dos Deputados. Se aprovada, vai ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara, depois ao Senado e, se aprovada, \u00e9 encaminhada para ser promulgada por Temer. O ministro Meirelles acredita que a <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/previdencia-meirelles-ja-preve-que-reforma-fique-para-maio/\">aprova\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara vir\u00e1 at\u00e9 maio</a></strong>, com o Senado discutindo-a, no m\u00e1ximo, at\u00e9\u00a0o in\u00edcio do segundo semestre.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h3>REFORMA TRABALHISTA</h3>\n<p>&nbsp;</p>\n <figure id=\"attachment_1973988\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"wp-image-1973988 size-large\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/03/hq-reformas-trabalhista.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"\" width=\"650\" height=\"433\" data-portal-copyright=\"Sidclei Sobral\" data-image-caption=\"\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> <span>&#8211;</span> Arte/VEJA.com</figcaption>\n    </figure>\n<p><strong>Por que pode acontecer?</strong></p>\n<p>Uma das principais queixas do setor empresarial na crise econ\u00f4mica brasileira \u00e9 a rigidez da <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/clt/\"><strong>CLT</strong></a>.\u00a0As <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/cni-pede-mudanca-em-leis-trabalhistas-e-cita-jornada-de-80-horas-semanais/\">entidades patronais</a></strong> brasileiras pedem, com frequ\u00eancia, que a legisla\u00e7\u00e3o seja flexibilizada, para que alguns pontos, como a extens\u00e3o da jornada de trabalho, possam ser negociados entre empres\u00e1rios e seus empregados.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle3\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>A argumenta\u00e7\u00e3o central \u00e9 a de que exig\u00eancias feitas pela CLT, que burocratizam e encarecem a manuten\u00e7\u00e3o de empregados, t\u00eam efeito reverso. Ao inv\u00e9s de proteger o empregado, alegam as empresas, impedem a cria\u00e7\u00e3o de empregos, uma vez que dificultariam contrata\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias e por jornadas male\u00e1veis.</p>\n<p>Outro ponto \u00e9 o que cr\u00edticos apontam como a &#8220;judicializa\u00e7\u00e3o&#8221; das rela\u00e7\u00f5es trabalhistas no pa\u00eds. Em 2016, <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/mais-de-3-milhoes-de-acoes-chegam-a-justica-do-trabalho-em-2016/\">tr\u00eas milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es</a></strong> foram protocoladas na Justi\u00e7a do Trabalho. Com a crise econ\u00f4mica e o aumento no n\u00famero de desempregados, aumentou tamb\u00e9m o n\u00famero de trabalhadores que protocolaram reclama\u00e7\u00f5es.</p>\n<p><strong>O que pode mudar na sua vida?</strong></p>\n<p>Se aprovada, a Reforma Trabalhista tende a mudar a din\u00e2mica de emprego no Brasil. A express\u00e3o de ordem da reforma \u00e9 o <strong>acordado sobre o legislado</strong>, reorganizar a rela\u00e7\u00e3o trabalhista de forma que os <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/reforma-trabalhista-acordo-empresa-sindicato-valera-como-lei/\">acordos entre patr\u00f5es e empregados</a>,</strong> a partir da legisla\u00e7\u00e3o, possam ter valor legal.</p>\n<p>As negocia\u00e7\u00f5es <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/confira-as-12-mudancas-trabalhistas-propostas-pelo-governo/\">podem\u00a0definir</a></strong> esquemas especiais para\u00a0<strong>f\u00e9rias</strong> (fracion\u00e1veis em at\u00e9 tr\u00eas vezes), <strong>jornada de trabalho</strong> (que pode chegar a doze horas di\u00e1rias, desde que n\u00e3o ultrapasse 220 mensais), extens\u00e3o de\u00a0<strong>intervalo</strong>, remunera\u00e7\u00e3o do tempo de\u00a0<strong>deslocamento</strong> at\u00e9 o trabalho,\u00a0<strong>banco de horas</strong> (preservado o b\u00f4nus de 50% nas horas-extras),\u00a0<strong></strong>forma de\u00a0<strong>registro de ponto</strong>, a\u00a0<strong>participa\u00e7\u00e3o nos lucros ou resultados</strong>, os\u00a0<strong></strong>planos de\u00a0<strong>cargos e sal\u00e1rios</strong>\u00a0e o\u00a0<strong>trabalho remoto</strong>.</p>\n<p>A ades\u00e3o ao Programa de Seguro-Emprego (PSE) \u2013 em que empresas reduzem o sal\u00e1rio e a jornada de trabalho em at\u00e9 30% como forma de evitar demiss\u00f5es \u2013 tamb\u00e9m dever\u00e1 ser decidida por acordos coletivos.</p>\n<p>Outros benef\u00edcios, no entanto, v\u00e3o ficar de fora da reforma, n\u00e3o podendo ser negociados. S\u00e3o os casos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), o 13\u00ba sal\u00e1rio, o seguro-desemprego, o sal\u00e1rio-fam\u00edlia, a licen\u00e7a-maternidade e o aviso pr\u00e9vio proporcional. Tamb\u00e9m ficam de fora a redu\u00e7\u00e3o da quantidade de dias de f\u00e9rias, de descanso semanal e os requisitos de higiene, sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho.\u00a0Um ponto importante da altera\u00e7\u00e3o na lei trabalhista \u00e9 a expans\u00e3o do tempo para o <strong>trabalho tempor\u00e1rio</strong>, que passa a ser de 120 dias, prorrog\u00e1veis por mais 120 dias.</p>\n<p>Aprovada pela C\u00e2mara e sancionada por Temer nesta sexta-feira, a regulamenta\u00e7\u00e3o da terceiriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 no texto. Atualmente, tramita no Senado uma lei diferente da que foi aprovada pelos deputados. Em <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/reforma-trabalhista-sera-apresentada-ate-12-de-abril-diz-relator/\">entrevista a VEJA</a></strong>, o relator da reforma, deputado Rog\u00e9rio Marinho (PSDB-RN), disse que vai propor ao senador Eun\u00edcio Oliveira (PMDB-CE) que eventuais mudan\u00e7as neste outro projeto sejam inclu\u00eddas na proposta.</p>\n<p><strong>Pol\u00eamicas</strong></p>\n<p>A Reforma Trabalhista \u00e9 considerada um dos pontos mais sens\u00edveis do governo Temer, uma vez que, segundo os cr\u00edticos, a flexibiliza\u00e7\u00e3o da CLT abre espa\u00e7o para a precariza\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho e a perda de direitos dos trabalhadores.</p>\n<p>O ponto central da reforma, a negocia\u00e7\u00e3o entre patr\u00f5es e empregados, \u00e9 criticado por uma suposta desigualdade na rela\u00e7\u00e3o. Ao abrir a possibilidade para que patr\u00f5es e empregados negociem determinadas quest\u00f5es em substitui\u00e7\u00e3o a uma lei que as oriente, a nova legisla\u00e7\u00e3o permitiria que patr\u00f5es, supostamente com mais poder de press\u00e3o, obtivessem acordos prejudiciais aos empregados.</p>\n<p>Outra cr\u00edtica \u00e9 a de que a reforma\u00a0poderia gerar desemprego. Ao facilitar a contrata\u00e7\u00e3o e demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios, abalaria-se a estabilidade profissional na medida em que redu\u00e7\u00f5es brandas de faturamento poderiam justificar cortes de empregados.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle4\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p><strong>Quando</strong></p>\n<p><strong></strong>A VEJA Rog\u00e9rio Marinho declarou que pretende apresentar seu relat\u00f3rio <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/reforma-trabalhista-sera-apresentada-ate-12-de-abril-diz-relator/\">at\u00e9 13 de abril</a></strong>. Ele ter\u00e1 de processar e deliberar sobre 850 emendas que foram apresentadas pelos colegas.O presidente da C\u00e2mara, <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/rodrigo-maia/\"><strong>Rodrigo Maia (DEM-RJ)</strong></a>, imagina que a vota\u00e7\u00e3o pelos deputado ocorra perto <a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/reforma-trabalhista-sera-votada-antes-da-previdencia-diz-maia/\">do dia 16</a>.</p>\n<p>A proposta ter\u00e1 de ser avaliada pelo Senado antes de ir para a san\u00e7\u00e3o presidencial. Em evento no \u00faltimo dia 20, Temer declarou esperar que seja aprovado em breve, por se tratar de um projeto de lei, mais simples que uma PEC, caso da Previd\u00eancia.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h3><strong>REFORMA TRIBUT\u00c1RIA</strong></h3>\n <figure id=\"attachment_1975389\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"wp-image-1975389 size-large\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/03/hq-reformas-tributaria.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;w=650\" border=\"0\" alt=\"\" width=\"650\" height=\"433\" data-portal-copyright=\"Arte\" data-image-caption=\"\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> <span>&#8211;</span> Arte/VEJA.com</figcaption>\n    </figure>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><strong></strong><strong>Por que pode acontecer?</strong></p>\n<p>Assunto complicado para os presidentes da Rep\u00fablica, como <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/fernando-henrique-cardoso/\"><strong>Fernando Henrique Cardoso</strong></a> narrou em seu livro de mem\u00f3rias\u00a0<em>Di\u00e1rios da Presid\u00eancia</em>, a Reforma Tribut\u00e1ria \u00e9 um dos principais desafios de Temer.</p>\n<p>Velha demanda da classe empresarial, a altera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria\u00a0tem como objetivo fazer com que o <strong>pagamento de impostos</strong> &#8220;possa ser feito de uma forma racional, simples e r\u00e1pida&#8221;, segundo declara\u00e7\u00f5es do ministro Henrique Meirelles. A ideia \u00e9 que, com isso, o dito &#8220;ambiente de neg\u00f3cios&#8221;, conjunto de condi\u00e7\u00f5es que afetam a atua\u00e7\u00e3o empresarial, favore\u00e7a a retomada da atividade econ\u00f4mica e o combate ao desemprego.</p>\n<p><strong>O que vai mudar na sua vida?</strong></p>\n<p>Diferentemente das reformas Trabalhista e da Previd\u00eancia, a Reforma Tribut\u00e1ria n\u00e3o dever\u00e1 vir em um \u00fanico projeto, segundo anunciou Temer &#8211; ela vir\u00e1 fatiada em tr\u00eas partes.</p>\n<p>At\u00e9 o final de mar\u00e7o, o presidente <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/governo-vai-simplificar-regras-do-pis-diz-temer/\">deve propor</a></strong> a simplifica\u00e7\u00e3o das regras do <strong>Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS)</strong>, fundo mantido por contribui\u00e7\u00e3o das empresas e que financia o seguro-desemprego e o abono salarial. Ainda no primeiro semestre, ser\u00e1 a fase das mudan\u00e7as na\u00a0<strong>Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins)</strong>, cobrada sobre a renda bruta das empresas, para financiar Previd\u00eancia e sa\u00fade p\u00fablica.</p>\n<p>Por fim, no segundo semestre, chegaria a vez do <strong>Imposto sobre a Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS)</strong>, um tributo estadual. Integrante da base aliada do governo, o senador Antonio Anastasia (PSDB-MG) defendeu \u00e0\u00a0<em>R\u00e1dio Senado</em> a proposta fatiada do governo: &#8220;Uma reforma ampla seria muito dif\u00edcil de ser aprovada, j\u00e1 que vai mexer com diversos interesses. E ela fatiada pode ser um passo positivo&#8221;, disse.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle5\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>Simultaneamente aos projetos do governo, uma comiss\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados tamb\u00e9m discute o tema. Em entrevista a VEJA, o relator, deputado Luiz Carlos Hauly (PSDB-PR), declarou acreditar que a proposta deveria se unir \u00e0 do governo. Em um ponto pol\u00eamico, <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/meirelles-nao-descarta-cpmf-mas-diz-que-e-prematuro-discutir/\">rejeitado por enquanto</a></strong> por Meirelles, Hauly <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/relator-de-comissao-defende-volta-da-cpmf-leia-entrevista/\">defendeu a volta</a></strong> da Contribui\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria sobre Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira, a <strong>CPMF</strong>.</p>\n<p><strong>Pol\u00eamicas</strong></p>\n<p>Apesar da defesa constante da necessidade de uma reforma tribut\u00e1ria, a <strong>Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI)</strong> faz quest\u00e3o de ressaltar em seu portal que, &#8220;em hip\u00f3tese alguma&#8221;, as mudan\u00e7as do governo poder\u00e3o acarretar aumento de impostos. Nos \u00faltimos dias, as medidas anunciadas pelo governo \u2013 como o <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/governo-pretende-retirar-desoneracao-da-folha-de-todos-os-setores/\">fim da desonera\u00e7\u00e3o</a></strong> na folha de pagamento para uma lista de categorias \u2013 e o tamanho do d\u00e9ficit nas contas p\u00fablicas fizeram analistas imaginarem que isso\u00a0<strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/economia/para-analistas-alta-de-impostos-e-questao-de-tempo/\">deve acabar acontecendo</a>.</strong></p>\n<p>Outro ponto sens\u00edvel diz respeito ao ICMS, que \u00e9 usado como uma manobra de &#8220;<strong>guerra fiscal</strong>&#8221; entre os estados. Um estado usa o imposto como forma de atrair mais empresas e com\u00e9rcios em detrimento de outros. Alterando a normativa deste imposto, Temer pode mexer com a arrecada\u00e7\u00e3o dos governos estaduais em um momento sens\u00edvel da economia brasileira.</p>\n<p>Para pol\u00edticos de esquerda, por outro lado, as propostas divulgadas por Temer n\u00e3o mexem naquele que acreditam ser o real cerne do problema na Receita do Brasil: a <strong>cobran\u00e7a desproporcional de impostos</strong> entre os mais ricos e os mais pobres, causada supostamente pela falta de corre\u00e7\u00e3o na tabela do Imposto de Renda. Segundo levantamento do Sindicato Nacional dos Fiscais da Receita Federal (Sindifisco Nacional), a defasagem, desde 1996, \u00e9 de 83,12%. Dos atuais 1.903 reais, a faixa de isen\u00e7\u00e3o do IR teria de ser elevada 3.484 se fosse seguido o referencial do sindicato.</p>\n<p><strong>Quando</strong></p>\n<p>As altera\u00e7\u00f5es no PIS e no Cofins est\u00e3o previstas para serem enviadas \u00e0 C\u00e2mara ainda neste semestre, enquanto as do ICMS vir\u00e3o na segunda metade do ano. A expectativa do governo \u00e9 concluir a aprova\u00e7\u00e3o dos projetos at\u00e9 o final de 2017. Ao mesmo tempo,\u00a0as discuss\u00f5es devem seguir na Comiss\u00e3o Especial da C\u00e2mara criada para esse fim, com possibilidade de aprovar outras altera\u00e7\u00f5es no sistema tribut\u00e1rio.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h3>REFORMA POL\u00cdTICA</h3>\n <figure id=\"attachment_1977308\" class=\"wp-caption alignnone  \">\n    <img data-restrict=\"false\" class=\"alignnone size-full wp-image-1977308\" src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/uploads/2017/03/hq-politica-ok.jpg?quality=70&amp;strip=all\" border=\"0\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"683\" data-portal-copyright=\"VEJA\" data-image-caption=\"\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> <span>&#8211;</span> VEJA/VEJA</figcaption>\n    </figure>\n<p><strong>Por que pode acontecer?</strong></p>\n<p>Ao contr\u00e1rio das demais reformas, as mudan\u00e7as no sistema pol\u00edtico n\u00e3o come\u00e7aram a ser discutidas apenas pelo desejo do governo federal. A <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/operacao-lava-jato/\"><strong>Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</strong></a> condenou\u00a0o modelo brasileiro \u00e0 fal\u00eancia, ao evidenciar o maior esquema de corrup\u00e7\u00e3o j\u00e1 praticado na hist\u00f3ria do pa\u00eds\u00a0e as rela\u00e7\u00f5es torpes entre a classe pol\u00edtica e v\u00e1rias das grandes empresas brasileiras.</p>\n<p>Como p\u00f4de ser identificado pelo que j\u00e1 foi revelado at\u00e9 agora em dela\u00e7\u00f5es premiadas, como a da construtora Odebrecht, pol\u00edticos dos principais partidos brasileiros estiveram envolvidos em desvios de verbas p\u00fablicas\u00a0e sistemas irregulares de financiamento para\u00a0suas campanhas. Nos pr\u00f3ximos meses, o <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/tribunal-superior-eleitoral/\"><strong>Tribunal Superior Eleitoral (TSE)</strong></a> vai julgar at\u00e9 se a chapa presidencial vitoriosa em 2014, encabe\u00e7ada pela ex-presidente Dilma Rousseff (PT), foi abastecida com dinheiro de corrup\u00e7\u00e3o.</p>\n<p>At\u00e9 agora, o juiz federal <a href=\"http://veja.abril.com.br/noticias-sobre/sergio-moro/\"><strong>Sergio Moro</strong></a>,\u00a0respons\u00e1vel pela opera\u00e7\u00e3o na primeira inst\u00e2ncia, j\u00e1<strong> <a href=\"http://veja.abril.com.br/politica/cunha-e-o-9o-politico-condenado-por-moro-na-lava-jato-veja-lista/\">condenou nove pol\u00edticos</a></strong>, entre eles\u00a0o ex-presidente da C\u00e2mara <strong>Eduardo Cunha (PMDB-RJ)</strong>, um dos articuladores do impeachment de Dilma. Que o Brasil precisa passar por uma reforma pol\u00edtica \u00e9 algo pr\u00f3ximo do consenso &#8211; as quest\u00f5es agora s\u00e3o sobre para onde ir e, mais, se h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es morais para fazer o processo nesse momento.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle6\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p><strong>O que pode mudar na sua vida?</strong></p>\n<p>Em uma democracia representativa como o Brasil, \u00e9 um eficiente sistema pol\u00edtico que permite que a popula\u00e7\u00e3o esteja representada de acordo com suas cren\u00e7as e ideais, fazendo com que o <strong>Congresso Nacional</strong> tome posi\u00e7\u00f5es que estejam de acordo com a vontade popular.</p>\n<p>A Comiss\u00e3o para a Reforma Pol\u00edtica na C\u00e2mara debru\u00e7a-se, neste momento, sobre algumas quest\u00f5es principais, entre elas o\u00a0<strong></strong>sistema de vota\u00e7\u00e3o e a forma do\u00a0<strong></strong>financiamento de campanha. Ou seja, o Congresso discute como voc\u00ea\u00a0<strong>vai eleger seus representantes</strong> e\u00a0<strong>quem vai pagar a conta</strong> dessas campanhas.</p>\n<p>Relator da comiss\u00e3o, o deputado Vicente C\u00e2ndido (PT-SP) j\u00e1 <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/politica/sistema-de-votacao-pode-mudar-no-brasil-conheca-as-alternativas/\">declarou que vai defender</a></strong> a ado\u00e7\u00e3o do <strong>voto em lista fechada\u00a0</strong>(em 2018 e 2022)\u00a0e do\u00a0<strong>financiamento p\u00fablico de 70%</strong> para as campanhas eleitorais. Neste formato, os brasileiros votariam\u00a0\u2013 ao menos nas pr\u00f3ximas duas elei\u00e7\u00f5es &#8211; apenas em partidos pol\u00edticos, n\u00e3o em candidatos, para cargos legislativos. Para custear a promo\u00e7\u00e3o desses partidos, 70% viria de dinheiro p\u00fablico da Uni\u00e3o e os outros 30%\u00a0seriam doa\u00e7\u00f5es de pessoas f\u00edsicas limitadas a um sal\u00e1rio-m\u00ednimo cada uma.</p>\n<p>No entanto, estes pontos ainda n\u00e3o est\u00e3o definidos, com outras possibilidades\u00a0para o sistema de vota\u00e7\u00e3o ainda em debate na C\u00e2mara.\u00a0No Senado, est\u00e3o em discuss\u00e3o as possibilidades de proibir as coliga\u00e7\u00f5es para o Legislativo e instituir uma cl\u00e1usula de barreira (n\u00famero m\u00ednimo de votos), propostas que visam, sobretudo, <strong>reduzir o</strong>\u00a0<strong>n\u00famero de partidos pol\u00edticos</strong> que ter\u00e3o direito \u00e0 representa\u00e7\u00e3o no Congresso e ao fundo partid\u00e1rio.</p>\n<p><strong>Pol\u00eamicas</strong></p>\n<p>Entre sua instala\u00e7\u00e3o, em 26 de outubro, e o fim de 2016, a comiss\u00e3o se reuniu apenas sete vezes, sem nenhum avan\u00e7o na tramita\u00e7\u00e3o. Este ano, a comiss\u00e3o retomou os trabalhos com mais intensidade, sobretudo ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o das dela\u00e7\u00f5es da Odebrecht e do <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/brasil/temer-congresso-e-tse-defendem-reforma-eleitoral/\">vazamento da suposta &#8220;lista de Janot&#8221;</a></strong>, nomes que o procurador-geral da Rep\u00fablica, <strong>Rodrigo Janot</strong>, considera que devam ser investigados a partir delas.</p>\n<p>A suspeita, vocalizada nas manifesta\u00e7\u00f5es do \u00faltimo dia 26, \u00e9 que o Congresso esteja <strong>reagindo \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es </strong>com a Reforma Pol\u00edtica<strong>.</strong>\u00a0O voto em lista fechada pode conferir um poder grande aos partidos e, na avalia\u00e7\u00e3o de cr\u00edticos, ser um mecanismo para que nomes envolvidos em suspeitas de corrup\u00e7\u00e3o se perpetuem no cargo. Em <strong><a href=\"http://veja.abril.com.br/politica/o-brasil-neste-momento-nao-acredita-em-quase-nada-diz-fhc/\">v\u00eddeo publicado recentemente</a></strong>, o ex-presidente FHC criticou a possibilidade de uma reforma ampla, uma vez que &#8220;<strong>os nossos partidos hoje, vou falar com franqueza, v\u00e3o muito mal das pernas</strong>&#8220;. Ao inv\u00e9s de uma reforma ampla, FHC \u00e9 mais um a defender a aprova\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula de barreira e do fim das coliga\u00e7\u00f5es proporcionais.</p>\n<p>O financiamento p\u00fablico tamb\u00e9m sofre cr\u00edticas, uma vez que ser\u00e1\u00a0<strong>dinheiro da Uni\u00e3o</strong>, arrecadado atrav\u00e9s de impostos, patrocinando as disputas entre pol\u00edticos.\u00a0Os que defendem a proposta argumentam que o financiamento p\u00fablico garante a independ\u00eancia da classe pol\u00edtica, que n\u00e3o precisa prestar contas a ningu\u00e9m \u2013 empresas ou pessoas f\u00edsicas \u2013 que contribu\u00edrem para suas campanhas. Um dos pontos investigados pela Lava Jato \u00e9 justamente a concess\u00e3o de vantagens indevidas em troca de doa\u00e7\u00f5es eleitorais.</p>\n<p><strong>Quando?</strong></p>\n<p>A expectativa \u00e9 que o relat\u00f3rio seja apresentado nas pr\u00f3ximas semanas, passando para as fases de discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o na <strong>Comiss\u00e3o da Reforma Pol\u00edtica</strong>. Ap\u00f3s essa etapa, o relat\u00f3rio seguir\u00e1 para o Pplen\u00e1rio da C\u00e2mara, para o Senado e depois para a san\u00e7\u00e3o presidencial.</p>\n<p>De qualquer forma, se a inten\u00e7\u00e3o da Reforma Pol\u00edtica \u00e9 resolver problemas emergenciais da pol\u00edtica brasileira, o Congresso precisa acelerar. Para terem validade nas <strong>elei\u00e7\u00f5es de 2018</strong>, as mudan\u00e7as precisam ser aprovadas at\u00e9 o final de setembro, um ano antes da vota\u00e7\u00e3o. Do contr\u00e1rio, s\u00f3 estariam em pr\u00e1tica no pleito seguinte, a disputa municipal de 2020.</p>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"article-tags tags\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/aposentadoria/\" rel=\"tag\">Aposentadoria</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/central-unica-dos-trabalhadores/\" rel=\"tag\">Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT)</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/clt/\" rel=\"tag\">CLT</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/cni/\" rel=\"tag\">CNI</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/cpmf/\" rel=\"tag\">CPMF</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/fernando-henrique-cardoso/\" rel=\"tag\">Fernando Henrique Cardoso - FHC</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/gilmar-mendes/\" rel=\"tag\">Gilmar Mendes</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/henrique-meirelles/\" rel=\"tag\">Henrique Meirelles</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/impostos/\" rel=\"tag\">Impostos</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/luiz-inacio-lula-da-silva/\" rel=\"tag\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/michel-temer/\" rel=\"tag\">Michel Temer</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/ministerio-do-trabalho/\" rel=\"tag\">Minist\u00e9rio do Trabalho</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/operacao-lava-jato/\" rel=\"tag\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/previdencia/\" rel=\"tag\">Previd\u00eancia</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/reforma-da-previdencia/\" rel=\"tag\">Reforma da Previd\u00eancia</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/reforma-trabalhista/\" rel=\"tag\">Reforma Trabalhista</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/rodrigo-maia/\" rel=\"tag\">Rodrigo Maia</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/sergio-moro/\" rel=\"tag\">Sergio Moro</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/tse/\" rel=\"tag\">Tribunal Superior Eleitoral (TSE)</a></li>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</section>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t  <div class=\"ads fixed-ad\">\n\t\t\t    <span class=\"title\">Publicidade</span>\n\t\t\t    <div id=\"abrAD_leaderboard1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"970x250,970x90,970x150,728x90\"></div>\n\t\t\t  </div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n<div id=\"taboola-below-article-thumbnails\"></div>\n<script type=\"text/cjs\">\n  window._taboola = window._taboola || [];\n  function pushTaboola(oEvent) {\n      if( ( ($(window).height() + 300 + $(document).scrollTop()) >= $('#taboola-below-article-thumbnails').offset().top ) && ( false === $('#piano_offer').is(':visible') ) ) {\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({article:'auto'});!function (e, f, u, i) {if (!document.getElementById(i)){ e.async = 1;e.src = u;e.id = i; f.parentNode.insertBefore(e, f);}}(document.createElement('script'), document.getElementsByTagName('script')[0], '//cdn.taboola.com/libtrc/editoraabril-network/loader.js', 'tb_loader_script');if(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function'){window.performance.mark('tbl_ic');}\n\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});\n\n        _taboola.push({mode: 'alternating-thumbnails-a',container: 'taboola-below-article-thumbnails', placement: 'Below Article Thumbnails', target_type: 'mix'});\n        window.removeEventListener('scroll', pushTaboola);\n      }\n  }\n  window.addEventListener('scroll', pushTaboola);\n</script>\n\t\t\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t</div>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/cjs.js?ver=2.0.13'></script>\n<script>\nvar adsRule = \"stickyAd\";\n</script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery-3.4.1.min.js?ver=2.0.13'></script>\n<script src='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/vendor/jquery.lazysizes.min.js?ver=2.0.13' async></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/footer.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue-validation.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/blocks.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/jquery.isinviewport.min.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/our-carousel.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/single.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/js/player.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://news.google.com/swg/js/v1/swg.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://veja.abril.com.br/wp-content/plugins/abril-plugins/abril-paywall/js/paywall.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='//www.instagram.com/embed.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://platform.twitter.com/widgets.js?ver=2.0.13' defer></script>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'1972863',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '1972863' ]);\n</script>\n\n    <section class=\"sidebar-above-footer\">\n      <div id=\"abril_barra_assine_widget-6\" class=\"widget widget_abril_barra_assine_widget\"> <section class=\"f-brands\">\n  <div class=\"container\">\n    <img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/assine_logo.svg\" alt=\"Assine Abril\" aria-label=\"Assine Abril\" class=\"lazyload\">\n    <div class=\"row\">\n      \t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a09,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja S\u00e3o Paulo</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja S\u00e3o Paulo\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Rio</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Rio\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a04,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Superinteressante</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Superinteressante\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-superinteressante?origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Voc\u00ea S/A</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Voc\u00ea S/A\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a08,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Sa\u00fade</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_saude.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Sa\u00fade\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A\u00a0partir\u00a0de\u00a0R$\u00a06,90/m\u00eas\u00a0</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-saude?&#038;origem=sr_ve_ba_vejasaude&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejasaude\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t  \t</div>\n    <!-- monta url assine -->\n          <!-- fim -->\n  <p>Leia tamb\u00e9m no <a href=\"https://www.goread.com.br/?utm_campaign=sr_ve_botaocapa&utm_medium=editorial&utm_source=sites-parceiros\"><img data-src=\"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/assets/img/logo_goread.svg\" alt=\"GoRead\" aria-label=\"Logo Veja\" class=\"lazyload\"></a></p>  \n  </div>\n</section></div>    </section>\n  \n<footer>\n  <div class=\"f-social\">\n    <div class=\"container\">\n                      <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n\n      <ul>\n        <li>Siga</li>\n        <li id=\"menu-item-41059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41059\"><a href=\"http://facebook.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Facebook VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41060\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41060\"><a href=\"http://www.twitter.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Twitter VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41062\"><a href=\"https://www.youtube.com/user/vejapontocom\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Youtube VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41063\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41063\"><a href=\"https://www.instagram.com/vejanoinsta/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Instagram VEJA</span></a></li>\n      </ul>\n    </div>\n  </div>\n\n  <div class=\"f-links\">\n    <div class=\"container\">\n      <div class=\"row\">\n        <div class=\"col-s-12 col-l-2\">\n          <svg viewBox=\"0 0 118.32 36.309\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n<g transform=\"translate(-.006 -.111)\" fill=\"#a0a0a0\" data-name=\"Group 17\">\n<path transform=\"translate(44.629 .112)\" d=\"M21.938,36.009H10.021a17.151,17.151,0,0,0,2.9-9.2c0-3.317-.219-5.084-1.573-7.441a6.326,6.326,0,0,1-5.775,3.261,9.628,9.628,0,0,1-4.262-1,10.622,10.622,0,0,1,2.3-4.006A9.035,9.035,0,0,1,.055,14.645L0,14.581a11.981,11.981,0,0,1,3.485-2.313A9.509,9.509,0,0,1,.81,7.426l.2-.056A13.7,13.7,0,0,1,4.63,6.7a7.1,7.1,0,0,1,1.817.24c-.5-1.669-.694-3.667,1.3-6.945,2.554,1.358,3.889,2.687,4.464,4.442A10.007,10.007,0,0,1,15.066,2a7.98,7.98,0,0,1,1.5,2.693c1.38-1.81,2.683-2.358,4.841-3.265,1.017,2.678,1.17,4.46.547,6.355a6.416,6.416,0,0,1,.834.814c1.218-2.92,4.638-3.762,6.567-4,.733,3.343.323,5.5-1.415,7.448a7.575,7.575,0,0,1,4.777,2.94,7.286,7.286,0,0,1-4.784,3.045,9.313,9.313,0,0,1,1.494,4.029,9.356,9.356,0,0,1-3.153.553,6.924,6.924,0,0,1-3.291-.759A4.849,4.849,0,0,1,20.7,19.2c-1.5,2.544-1.664,4.353-1.664,7.6a17.157,17.157,0,0,0,2.9,9.2ZM7.994,17.823A4.2,4.2,0,0,0,3.8,20.586a7.029,7.029,0,0,0,1.785.244,4.623,4.623,0,0,0,4.344-2.72A7.01,7.01,0,0,0,7.994,17.823Zm15.02-.155a5.369,5.369,0,0,0-.85.068A3.675,3.675,0,0,0,26.03,20.8a5.523,5.523,0,0,0,1.094-.112C26.974,19.19,25.515,17.668,23.014,17.668Zm-4.935-3.5h0a4.34,4.34,0,0,0-1.71,3.068,4,4,0,0,0,1.062,3.107,3.982,3.982,0,0,0,1.614-2.721,4.508,4.508,0,0,0-.966-3.453ZM16.39,12.295a5.132,5.132,0,0,0-3.548,1.289,5.075,5.075,0,0,0-1.553,3.047c.107.009.224.014.345.014A5.028,5.028,0,0,0,16.553,12.3Zm10.356,1.483a4.862,4.862,0,0,0-3.529,1.312,4.872,4.872,0,0,0,3.5,1.2,4.151,4.151,0,0,0,3.328-1.263A4.437,4.437,0,0,0,26.746,13.778Zm-21.274.006a4.146,4.146,0,0,0-2.779,1,4.28,4.28,0,0,0,3.225,1.453,5.071,5.071,0,0,0,2.948-1A4.465,4.465,0,0,0,5.473,13.784ZM21.081,9.455a4.434,4.434,0,0,0,.016,6.364A4.866,4.866,0,0,0,22.32,12.3,4.079,4.079,0,0,0,21.081,9.455ZM4.565,8.561a8.323,8.323,0,0,0-1.387.123c.977,2.464,3.179,3.822,6.2,3.822.3,0,.605-.013.917-.04C8.993,9.876,7.065,8.561,4.565,8.561ZM27.8,6.79a4.535,4.535,0,0,0-2.9,1.822,4.638,4.638,0,0,0-.857,3.5A4.212,4.212,0,0,0,27,10.312,4.707,4.707,0,0,0,27.8,6.79ZM14.577,4.605h0a5.178,5.178,0,0,0-1.3,6.882,5.034,5.034,0,0,0,1.3-6.882Zm5.711-.713a5.818,5.818,0,0,0-2.852,3.023,4.837,4.837,0,0,0-.065,3.454,5.079,5.079,0,0,0,2.564-2.458A5.657,5.657,0,0,0,20.288,3.892ZM8.474,2.592a5.017,5.017,0,0,0,1.8,6.485A5,5,0,0,0,8.474,2.592Z\" data-name=\"Fill 1\"/>\n<path transform=\"translate(75.194 21.716)\" d=\"M3.046,14.4H0L5.195,0H9.01l5,14.4-3.156,0L9.817,11.351h-5.7L3.046,14.4Zm4-11.591L4.918,8.958H9.042L7.047,2.813Z\" data-name=\"Fill 2\"/>\n<path transform=\"translate(102.15 25.983)\" d=\"M2.658,1.988C3.3.412,5.016-.037,6.51,0V2.758C3.156,2.285,2.965,4.2,2.965,5.321v4.817H0V.124H2.658V1.988\" data-name=\"Fill 3\"/>\n<path transform=\"translate(110.11 21.716)\" d=\"M2.993,14.4H0V4.39H2.993V14.4Zm0-12.081H0V0H2.993V2.322Z\" data-name=\"Fill 4\"/>\n<path transform=\"translate(115.34 21.716)\" d=\"M0,14.4H2.988V0H0Z\" data-name=\"Fill 5\"/>\n<path transform=\"translate(90.407 21.716)\" d=\"M6.075,14.7A3.319,3.319,0,0,1,3,12.985V14.4H0V0H3V5.544A3.4,3.4,0,0,1,5.693,4.132,4.217,4.217,0,0,1,9.148,5.753,5.924,5.924,0,0,1,10.292,9.4a6.455,6.455,0,0,1-1.011,3.618A3.737,3.737,0,0,1,6.075,14.7ZM5.238,6.085C3.891,6.085,3.02,7.39,3.02,9.411c0,1.927.932,3.326,2.217,3.326,1.192,0,2.125-1.461,2.125-3.326C7.363,7.421,6.509,6.085,5.238,6.085Z\" data-name=\"Fill 6\"/>\n<path transform=\"translate(.006 25.874)\" d=\"M41.026,10.35c-2.934,0-4.549-1.793-4.549-5.049a5.436,5.436,0,0,1,1.439-3.892A4.759,4.759,0,0,1,41.367,0c2.892,0,4.551,1.835,4.551,5.033C45.918,8.164,43.906,10.35,41.026,10.35Zm.164-8.613c-1.321,0-2.654,1.038-2.654,3.356,0,2.26.932,3.5,2.625,3.5,1.342,0,2.7-1.056,2.7-3.415C43.857,2.961,42.91,1.737,41.19,1.737ZM22.782,10.35c-2.64,0-3.869-1.156-3.869-3.639V.163h1.927v6.43c0,1.509.621,2.153,2.075,2.153,1.515,0,2.106-.654,2.106-2.331V.163h1.912V6.3C26.933,8.948,25.5,10.35,22.782,10.35ZM5.054,10.334C1.889,10.334,0,8.491,0,5.4A5.291,5.291,0,0,1,1.5,1.53,5.687,5.687,0,0,1,5.6.016a10.216,10.216,0,0,1,2.83.429l-.3,1.8a7.388,7.388,0,0,0-2.653-.5,3.383,3.383,0,0,0-2.436.9A3.523,3.523,0,0,0,2.09,5.227c0,2.142,1.161,3.37,3.186,3.37a4.27,4.27,0,0,0,1.275-.179V4.93H8.479V9.711A9.373,9.373,0,0,1,5.054,10.334Zm7.382-.147H10.509V.163C11.253.121,12.14.1,13.385.1c2.444,0,3.632.923,3.632,2.821a2.8,2.8,0,0,1-2.55,2.792c.2.269.406.543.6.808l.215.292,2.4,3.367-2.385,0L12.51,6.044h-.074v4.142Zm.755-8.509a5.381,5.381,0,0,0-.755.045v2.9c.133.014.4.03.7.03,1.151,0,1.867-.586,1.867-1.53C15,2.149,14.409,1.678,13.192,1.678Zm17.95,8.508H29.215V.163C29.976.122,30.828.1,31.9.1c2.421,0,3.81,1.131,3.81,3.1,0,2.047-1.61,3.476-3.914,3.476a5.035,5.035,0,0,1-.652-.031v3.533Zm.682-8.508c-.236,0-.459,0-.682.016v3.34a3.774,3.774,0,0,0,.564.045,1.786,1.786,0,0,0,2-1.753C33.707,2.248,33.055,1.678,31.823,1.678Z\" data-name=\"Fill 7\"/>\n</g>\n</svg>\n        </div>\n\n        <!-- Menu das marcas -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-6\">\n          <div class=\"menu-sites-abril-container\"><ul id=\"menu-sites-abril\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3370922\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370922\"><a href=\"https://bebe.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Beb\u00ea.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370923\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370923\"><a href=\"https://boaforma.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Boa Forma</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995251\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995251\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://capricho.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Capricho</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995254\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995254\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://casacor.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">CASACOR</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995255\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995255\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://claudia.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Claudia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3498438\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3498438\"><a href=\"https://elasticaoficial.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">el\u00e1stica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995261\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995261\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://guiadoestudante.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Guia do Estudante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995264\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995264\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995265\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995265\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://quatrorodas.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quatro Rodas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995267\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995267\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://super.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Superinteressante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370924\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370924\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Rio</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995269\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995269\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA S\u00e3o Paulo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995266\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995266\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://saude.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995270\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995270\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://viagemeturismo.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Viagem e Turismo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3352646\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3352646\"><a href=\"https://vocesa.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Voc\u00ea S/A</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <!-- Links do rodap\u00e9 -->\n        <nav class=\"col-s-12 col-l-4\">\n          <div class=\"menu-links-de-rodape-container\"><ul id=\"menu-links-de-rodape\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3326217\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326217\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326204\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326204\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Grupo Abril</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326210\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326210\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica-de-privacidade/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica de privacidade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995275\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1995275\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/como-desativar-adblock/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Como desativar o AdBlock</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326216\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326216\"><a href=\"https://www.sac.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril SAC</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326222\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326222\"><a href=\"http://publicidade.abril.com.br/?utm_source=abril.Com&#038;utm_medium=referral&#038;utm_campaign=abril.com\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Anuncie</span></a></li>\n</ul></div>        </nav>\n\n        <div class=\"col-s-12\">\n          <nav>\n            <div class=\"menu-veja2-footer-container\"><ul id=\"menu-veja2-footer\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3359579\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359579\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/#quem-somos\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quem Somos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359575\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359575\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/fale-conosco/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Fale conosco</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359576\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359576\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/termos-de-uso/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Termos e condi\u00e7\u00f5es</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370929\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370929\"><a href=\"https://www.vagas.com.br/empregos/abril-digital\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Trabalhe conosco</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n\n          <p>Copyright &copy; Abril M\u00eddia S A. Todos os direitos reservados.</p>\n        </div>\n      </div>\n    </div>\n  </div>\n</footer>\n\n\n  <div id=\"abrAD_dhtml\"></div>\n<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202034.js' async='async' defer='defer'></script>\n<script type='text/javascript'>\n\t_stq = window._stq || [];\n\t_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.8.2',blog:'174412226',post:'1972863',tz:'-3',srv:'veja.abril.com.br'} ]);\n\t_stq.push([ 'clickTrackerInit', '174412226', '1972863' ]);\n</script>\n\n    <script>\n        var bannerTime = 5000;\n            abrConfSite = {\n            \"adsTargets\": \"editorias=Brasil, Economia, Pol\\u00edtica;tags=Aposentadoria, Central \\u00danica dos Trabalhadores (CUT), CLT, CNI, CPMF, Fernando Henrique Cardoso - FHC, Gilmar Mendes, Henrique Meirelles, Impostos, Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva, Michel Temer, Minist\\u00e9rio do Trabalho, Opera\\u00e7\\u00e3o Lava Jato, Previd\\u00eancia, Reforma da Previd\\u00eancia, Reforma Trabalhista, Rodrigo Maia, Sergio Moro, Tribunal Superior Eleitoral (TSE)\",\n            \"abrAdsArea\": \"veja\\/brasil\"        }\n            if($(window).width() < 991) {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master_smartphone.json\";\n        } else {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://veja.abril.com.br/wp-content/themes/abril-master2/js/ads/ads_master.json\";\n        }\n    </script>\n</body>\n</html>\n"}