{"fileid": "www1.folha.uol.com.br___mundo_2016_05_1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml", "url": "http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "folha", "html": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<!DOCTYPE html>\n<!--[if lt IE 7]> <html class=\"no-js lt-ie9 lt-ie8 lt-ie7\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if IE 7]>    <html class=\"no-js lt-ie9 lt-ie8\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if IE 8]>    <html class=\"no-js lt-ie9\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if gt IE 8]> <html class=\"no-js\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if !IE]> <html class=\"no-js\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<head>\n\t<meta charset=\"windows-1252\">\n\t<title>Jornais internacionais repercutem o afastamento de Dilma Rousseff - 12/05/2016 - Mundo - Folha de S.Paulo </title>\n\n\t\n\t\n\t\n\t\n\t\n\t\n\n\t<meta property=\"og:title\" name=\"title\" content=\"Jornais internacionais repercutem o afastamento de Dilma Rousseff\">\n\t<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n\t<meta property=\"og:url\" content=\"http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\">\n\t<meta property=\"og:image\" content=\"http://f.i.uol.com.br/fotografia/2016/05/12/608618-970x600-1.jpeg\">\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image/jpeg\">\n\t<meta property=\"og:description\" name=\"description\" content=\"Minutos ap&#243;s o Senado Federal ter aprovado o afastamento de Dilma Rousseff da Presid&#234;ncia, os principais ve&#237;culos da imprensa internacional j&#225; davam destaque &#224; decis&#227;o.\">\n\t<meta property=\"og:site_name\" content=\"Folha de S.Paulo \">\n\t<meta property=\"fb:admins\" content=\"100001113241596\">\n\t<meta property=\"fb:app_id\" content=\"1275501329172461\">\n\n\t<!-- http://schema.org/Article -->\n\t<meta itemprop=\"articleSection\" content=\"Mundo\">\n\t\n\t<meta itemprop=\"alternativeHeadline\" content=\"Jornais internacionais repercutem o afastamento de Dilma Rousseff\">\n\t\n\t<meta itemprop=\"dateModified\" content=\"12/05/2016\">\n\t<meta itemprop=\"datePublished\" content=\"12/05/2016\">\n\t<meta itemprop=\"description\" content=\"Minutos ap&#243;s o Senado Federal ter aprovado o afastamento de Dilma Rousseff da Presid&#234;ncia, os principais ve&#237;culos da imprensa internacional j&#225; davam destaque &#224; decis&#227;o.\">\n\t<meta itemprop=\"inLanguage\" content=\"pt-BR\">\n\t<meta itemprop=\"genre\" content=\"News\">\n\t<meta itemprop=\"keywords\" content=\"dilma-rousseff,impeachment\">\n\t<meta itemprop=\"thumbnailUrl\" content=\"http://f.i.uol.com.br/fotografia/2016/05/12/608618-970x600-1.jpeg\">\n\t<meta itemprop=\"image\" content=\"http://f.i.uol.com.br/fotografia/2016/05/12/608618-970x600-1.jpeg\">\n\t<meta itemprop=\"url\" content=\"http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\">\n\t<!-- /http://schema.org/Article -->\n\n\t<meta name=\"googlebot\" content=\"noarchive\">\n\n\t<!--noindex-->\n\t\n\t<!-- Head -->\n\t<!-- check redir m -->\n\t<!--[if IE]><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=EmulateIE8\"><![endif]-->\n\n\t<!-- assets -->\n\t\n\t<meta name=\"description\" content=\"Minutos ap&#243;s o Senado Federal ter aprovado o afastamento de Dilma Rousseff da Presid&#234;ncia, os principais ve&#237;culos da imprensa internacional j&#225; davam destaque &#224; decis&#227;o.\">\n\t<meta name=\"keywords\" content=\"dilma-rousseff,impeachment\">\n\t\n\n\t\n\n\t<!-- Meta para reivindicar propriedade da p\u00ef\u00bf\u00bdgina no facebook -->\n\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"100114543363891\">\n\n\t\n\t<meta http-equiv=\"Content-Security-Policy\" content=\"upgrade-insecure-requests\">\n\t\n\n\t\n\n\n\n\t\n\t\t\n\t\t<link rel=\"canonical\" href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\">\n\t\t\n\t\n\n\t\n\t<!-- ChartBeat  -->\n\t<script>\n\t\tvar _sf_async_config = _sf_async_config || {};\n\t\t/** CONFIGURATION START **/\n\t\t_sf_async_config.uid = 50059;\n\t\t_sf_async_config.domain = 'folha.com.br';\n\t\t_sf_async_config.topStorageDomain = 'uol.com.br';\n\t\t_sf_async_config.useCanonical = true;\n\t\t_sf_async_config.flickerControl = false;\n\t\t/** CONFIGURATION END **/\n\t\tvar _sf_startpt = (new Date()).getTime();\n\t</script>\n\t<script src=\"//static.chartbeat.com/js/chartbeat_mab.js\"></script>\n\t<!--//ChartBeat -->\n\t\n\n\t\n\n\t\n\t\t<!-- Outbrain Reader Response Tracking Script (v1.6) -->\n\t\t<script type=\"text/javascript\">\n\t\t\tvar _vrq = _vrq || [];\n\t\t\t_vrq.push(['id', 806]);\n\t\t\t\n\t\t\t_vrq.push(['automate', false]);\n\t\t\t\n\t\t\t_vrq.push(['track', function(){}]);\n\t\t\t(function(d, a) {\n\t\t\t\tvar s = d.createElement(a),\n\t\t\t\tx = d.getElementsByTagName(a)[0];\n\t\t\t\ts.async = true;\n\t\t\t\ts.src = '//vra.outbrain.com/vrs.js';\n\t\t\t\tx.parentNode.insertBefore(s, x);\n\t\t\t})(document, 'script');\n\t\t</script>\n\t\n\t<!-- End of VR RR Tracking Script - All rights reserved -->\n\n\t<link rel=\"shortcut icon\" href=\"//f.i.uol.com.br/favicon.ico\">\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/common/base.css?2019071701\">\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/section/style.css?2019071701\">\n\n\t\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/section/article.css?2019071701\">\n\t\n\n\t<link rel=\"alternate\" href=\"http://m.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\">\n\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/library/modernizr/2.6.2/modernizr.js\"></script>\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/library/jquery/1.8.3/jquery.js\"></script>\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/folha/js/5.4/common/plugins.js?2019071701\"></script>\n\n\t<!--JW Player key-->\n\t<script>if( typeof jwplayer !== \"undefined\" ){ jwplayer.key = \"ZqScqdvnsmf8NFb3mckFJvmqnCNypch4UwgXRA==\" }</script>\n\t<!--/JW Player key-->\n\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/folha/js/5.4/common/common.js?2019071701\"></script>\n\n\t<script src=\"//tag.navdmp.com/tm23947.js\" id=\"navegg\"></script>\n\n\t<script>\n\tfolha.information.query_string = '2019071701' ;\n\t</script>\n\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/folha/js/5.4/section/common.js?2019071701\"></script>\n\n\t\n\t\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/comentarios/js/2/comments.js?2019071701\"></script>\n\t\n\n\t<!-- ReadSpeaker -->\n\t<script src=\"//f1-na.readspeaker.com/script/6877/ReadSpeaker.js?pids=embhl\"></script>\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/plugins/readspeaker/2.0/readspeaker.css?2019071701\">\n\t<!-- /Readpeaker -->\n\t\n\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-57.png\">\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"64x64\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-64.png\">\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-72.png\">\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-114.png\">\n\n\t<!-- /assets -->\n\n\t\n\t\n\t\n\t<script>\n\tfolha.information.section = \"mundo\" ;\n\t// Advertising\n\tfolha.information.channel = \"mundo\" ; \n\t\n\t\n\n\t// Omniture\t\n\t\n\tfolha.information.page.channel = \"Mundo\" ;\n\t\n\n\t\n\tfolha.information.page.subchannel = \"(none)\" ;\n\t\n\n\tfolha.information.page.title = \"Jornais internacionais repercutem o afastamento de Dilma Rousseff\" ;\n\tfolha.information.page.type = \"noticias\" ;\n\t</script>\n\n\t<!-- Keywords (>temp) -->\n\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\n\t<!-- /Keywords (<temp) -->\n\n\t<!-- Tag Manager -->\n  <script>\n    folha.tag_manager.banners = [\n    \"banner-180x150-1\" ,\n    \"banner-1x1-2\" ,\n    \"banner-150x385-1\",\n    \n    \n    \n    \"banner-300x250-2\" ,\n    \"banner-300x250-4\" ,\n    \"banner-300x250-5\" ,\n    \"banner-300x250-6\" ,\n    \"banner-300x600-1\" ,\n    \n      \"banner-970x90-1\" ,\n    \n    \n    \"banner-300x600-2\" ,\n    /*\"banner-620x122-1\" ,*/\n    \"banner-985x60-2\",\n    \"banner-88x31-1\"\n    ] ;\n</script>\n\n\n  <!--/-->\n\n\n\n\n\n  <script>folha.tag_manager.create() ;</script>\n<!--<script src=\"//tm.uol.com.br/h/par/folha.js\"></script>-->\n<!-- // -->\n<!-- /Tag Manager -->\n\t<!-- /Head -->\n\n<script>\nwindow.uolads = window.uolads || [];\n</script>\r\n\r\n<link rel=\"alternate\" href=\"http://m.folha.uol.com.br/mundo/\">\n\t<!--/noindex-->\n\n\t<script>\n\tvar page_info = {\n\t\tsite: decodeURIComponent(\"Folha%20Online\") ,\n\t\tsection_id: \"mundo\" ,\n\t\tsection_name: decodeURIComponent(\"Mundo\") ,\n\t\tcover_date: decodeURIComponent(\"12%2F05%2F2016\") ,\n\t\tcover_time: decodeURIComponent(\"07h37\") ,\n\t\tupdate_date: decodeURIComponent(\"2016-05-12\") ,\n\t\tupdate_time: decodeURIComponent(\"08h49\") ,\n\t\tsubheadline: decodeURIComponent(\"\") ,\n\t\ttitle: decodeURIComponent(\"Jornais%20internacionais%20repercutem%20o%20afastamento%20de%20Dilma%20Rousseff\") ,\n\t\ttype: \"news\" ,\n\t\tdescription: decodeURIComponent(\"Minutos%20ap%C3%B3s%20o%20Senado%20Federal%20ter%20aprovado%20o%20%3Ca%20href%3D%22http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fpoder%2F2016%2F05%2F1770139-senado-afasta-dilma-da-presidencia-e-michel-temer-assume-nesta-quinta.shtml%22%3Eafastamento%20de%20Dilma%20Rousseff%20da%20Presid%C3%AAncia%3C%2Fa%3E%2C%20os%20principais%20ve%C3%ADculos%20da%20imprensa%20internacional%20j%C3%A1%20davam%20destaque%20%C3%A0%20decis%C3%A3o.\") ,\n\t\ttags: decodeURIComponent(\"dilma-rousseff%2Cimpeachment\") ,\n\t\timages: decodeURIComponent(\"\") ,\n\t\tcomment_id: \"1770475\" ,\n\t\tshortcut_id: decodeURIComponent(\"(none)\") ,\n\t\tlive_url: decodeURIComponent(\"http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fmundo%2F2016%2F05%2F1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\") ,\n\t\tnewstext_id: \"1770475\"\n\t} ;\n\t</script>\n\n<!--/-->\n\n</head>\n\n<body class=\"section article mundo\" itemscope itemtype=\"//schema.org/Article\">\n\n\t<!--noindex-->\n\n\t\n\t<!--/-->\n\t<!--/-->\n\n\t\n\t<a href=\"#news\" class=\"visually-hidden\">Saltar para o conte\u00fado principal</a>\n\t\n\t<a href=\"#main-menu\" class=\"visually-hidden\">Saltar para o menu</a>\n\n\t<!-- Header -->\n\t<nav class=\"aside-menu\">\n<span class=\"btn close-menu\">\n<a href=\"#\"><i class=\"sprite close\"></i>X</a>\n</span>\n<ul class=\"nav\">\n<li class=\"acervo\">\n<a href=\"//acervo.folha.com.br/\">Acervo\n</a>\n</li>\n<li class=\"ambiente\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ambiente/\">Ambiente\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ambiente/?cmpid=menulate\">Ambiente\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marceloleite/\">Marcelo Leite</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"as-mais\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/asmais/\">As Mais\n</a>\n</li>\n<li class=\"banco-de-dados\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/banco-de-dados/\">Banco de Dados\n</a>\n</li>\n<li class=\"ciencia\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/\">Ci&ecirc;ncia\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/?cmpid=menulate\">Ci&ecirc;ncia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//arte.folha.uol.com.br/tudo-sobre/brasil-na-antartida/#/palacios-no-fim-do-mundo\">Brasil na Ant&aacute;rtida\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//darwinedeus.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Darwin e Deus</a></li>\n<li><a href=\"//mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Mensageiro Sideral</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marceloleite/?cmpid=menulate\">Marcelo Leite</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldojoselopes/?cmpid=menulate\">Reinaldo Jos&eacute; Lopes</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"comida\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/\">Comida\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/?cmpid=menulate\">Comida\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//receitas.folha.com.br/buscar?cmpid=menulate\">Banco de Receitas\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//marcelokatsuki.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Marcelo Katsuki</a></li>\n<li><a href=\"//cozinhabruta.blogfolha.uol.com.br/\">Cozinha Bruta</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandraforbes/\">Alexandra Forbes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ninahorta/\">Nina Horta</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"cotidiano\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/\">Cotidiano\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano\">Cotidiano\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/alalao/\">Carnaval</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//abecedario.blogfolha.uol.com.br\">Abeced&aacute;rio</a></li>\n<li><a href=\"//assimcomovoce.blogfolha.uol.com.br\">Assim Como Voc&ecirc;</a></li>\n<li><a href=\"//close.blogfolha.uol.com.br/\">Close</a></li>\n<li><a href=\"//enfimsos.blogfolha.uol.com.br\">Enfim S&oacute;s</a></li>\n<li><a href=\"//mural.blogfolha.uol.com.br\">Mural</a></li>\n<li><a href=\"//senhorespassageiros.blogfolha.uol.com.br/\">Senhores Passageiros</a></li>\n<li><a href=\"//thaisnicoleti.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Tha&iacute;s Nicoletti</a></li>\n<li><a href=\"//variosprismasinfinitoslados.blogfolha.uol.com.br\">V&aacute;rios Prismas, Infinitos Lados</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alessandra-orofino/\">Alessandra Orofino</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/antonioprata/\">Antonio Prata</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/redesocial\">Eliane Trindade</a></li>\n<li><a href=\"//assimcomovoce.blogfolha.uol.com.br/\">Jairo Marques</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leaoserva\">Le&atilde;o Serva</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luisfranciscocarvalhofilho\">Lu&iacute;s Francisco Carvalho Pinto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ilona-szabo/\">Ilona Szab&oacute; de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/maragama\">Mara Gama</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/oscarvilhenavieira\">Oscar Vilhena Vieira</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/sergio-rodrigues\">S&eacute;rgio Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tatibernardi\">Tati Bernardi</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vera-iaconelli/\">Vera Iaconelli</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao\">Educa&ccedil;&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/escolha-a-escola/\">Escolha a Escola</a></li>\n<li><a href=\"//ruf.folha.uol.com.br\">Ranking Universit&aacute;rio</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a>Servi&ccedil;os\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/aeroportos\">Aeroportos</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/loterias\">Loterias</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/mortes\">Mortes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/praias\">Praias</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/mobilidade/\">Mobilidade urbana</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"colunas-e-blogs\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/\">Colunas e blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/mais_recentes.shtml\">Mais recentes\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/blogs.shtml\">S&oacute; blogs\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/colunas.shtml\">S&oacute; colunas\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/\">Colunistas convidados\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/\">Ex-colunistas\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"dias-melhores\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores\n</a>\n</li>\n<li class=\"educacao\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao/\">Educa&ccedil;&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao\">Educa&ccedil;&atilde;o\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//abecedario.blogfolha.uol.com.br\">Abeced&aacute;rio</a></li>\n<li><a href=\"//thaisnicoleti.blogfolha.uol.com.br\">Tha&iacute;s Nicoleti</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/sergio-rodrigues\">S&eacute;rgio Rodrigues</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"equilibrio-e-saude\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/\">Equil&iacute;brio e Sa&uacute;de\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/?cmpid=menulate\">Equil&iacute;brio e Sa&uacute;de\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunistas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/drauziovarella/?cmpid=menulate\">Drauzio Varella</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/claudiacollucci?cmpid=menulate\">Cl&aacute;udia Collucci</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/julioabramczyk/?cmpid=menulate\">Julio Abramczyk</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/miriangoldenberg/?cmpid=menulate\">Mirian Goldenberg</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/suzanaherculanohouzel?cmpid=menulate\">Suzana Herculano-Houzel</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//angelicabanhara.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Ang&eacute;lica Banhara</a></li>\n<li><a href=\"//cadeacura.blogfolha.uol.com.br/\">Cad&ecirc; a Cura?</a></li>\n<li><a href=\"//achatadasdietas.blogfolha.uol.com.br/\">A Chata das Dietas</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"empreendedor-social\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/empreendedorsocial/\">Empreendedor Social\n</a>\n</li>\n<li class=\"especiais\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/\">Especiais\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"esporte\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/\">Esporte\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menulate\">Esporte\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/basquete/?cmpid=menulate\">Basquete</a></li>\n<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/esporte/2017/calendario-esportivo-2018/\">Calend&aacute;rio esportivo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/campeonato-brasileiro/serie-a/tabela.shtml?cmpid=menulate\">Campeonato Brasileiro</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/copa-do-brasil/fases.shtml/?cmpid=menulate\">Copa do Brasil</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2018/copa-do-mundo/?cmpid=menulate\">Copa do Mundo 2018</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/selecaobrasileira/?cmpid=menulate\">Sele&ccedil;&atilde;o brasileira</a></li>\n<li><a href=\"//www.folha.com.br/120243/?cmpid=menulate\">T&ecirc;nis</a></li>\n<li><a href=\"//turfe.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Turfe</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/velocidade/?cmpid=menulate\">Velocidade</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/volei/?cmpid=menulate\">V&ocirc;lei</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//ciclocosmo.blogfolha.uol.com.br/\">Ciclocosmo</a></li>\n<li><a href=\"//correria.blogfolha.uol.com.br/\">Correria</a></li>\n<li><a href=\"//omundoeumabola.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">O Mundo &eacute; Uma Bola</a></li>\n<li><a href=\"//primeiroservico.blogfolha.uol.com.br/\">Primeiro Servi&ccedil;o</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/edgardalves/\">Edgard Alves</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jucakfouri/?cmpid=menulate\">Juca Kfouri</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge/\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pvc?cmpid=menulate\">PVC</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tostao/?cmpid=menulate\">Tost&atilde;o</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"folha-internacional\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/\">Folha Internacional\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/?cmpid=menulate\">Folha in English\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/es/?cmpid=menulate\">Folha en Espa&ntilde;ol\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"folha-topicos\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/\">Folha T&oacute;picos\n</a>\n</li>\n<li class=\"fotografia\">\n<a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/\">Fotografia\n</a>\n</li>\n<li class=\"f5\">\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/\">F5\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">F5\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/?cmpid=menulate\">Bichos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/?cmpid=menulate\">Celebridades\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//bompracachorro.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Bom pra Cachorro</a></li>\n<li><a href=\"https://f5.folha.uol.com.br/colunistas/cabelo-make-mais/\">Cabelo, Make &amp;amp; Mais</a></li>\n<li><a href=\"//domeufolhetim.blogfolha.uol.com.br/\">Do Meu Folhetim</a></li>\n<li><a href=\"//gatices.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Gatices</a></li>\n<li><a href=\"//telepadi.folha.uol.com.br/\">Telepadi</a></li>\n<li><a href=\"//xdesexo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">X de Sexo</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/renatokramer/?cmpid=menulate\">Tony Goes</a></li>\n<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/fernando-oliveira/\">Zapping - Fefito</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/?cmpid=menulate\">Bichos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/?cmpid=menulate\">Celebridades\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/fofices/?cmpid=menulate\">Fofices\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/f5?cmpid=menulate\">Fotos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/?cmpid=menulate\">Hor&oacute;scopo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/voceviu/?cmpid=menulate\">Voc&ecirc; viu?\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/televisao/?cmpid=menulate\">Televis&atilde;o\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/top5/?cmpid=menulate\">Top 5\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"ilustrada\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/\">Cartuns\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//120bpm.blogfolha.uol.com.br/\">120 bpm</a></li>\n<li><a href=\"//baixomanhattan.blogfolha.uol.com.br/\">Baixo Manhattan</a></li>\n<li><a href=\"//cacilda.blogfolha.uol.com.br/\">Cacilda</a></li>\n<li><a href=\"//entretempos.blogfolha.uol.com.br/\">Entretempos</a></li>\n<li><a href=\"//musicaemletras.blogfolha.uol.com.br/\">M&uacute;sica em Letras</a></li>\n<li><a href=\"//semlegenda.blogfolha.uol.com.br/\">Sem Legenda</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/contardocalligaris/\">Contardo Calligaris</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/cristovao-tezza/\">Cristov&atilde;o Tezza</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/gregorioduvivier/\">Gregorio Duvivier</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernandatorres/\">Fernanda Torres</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joaopereiracoutinho/\">Jo&atilde;o Pereira Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/josesimao/\">Jos&eacute; Sim&atilde;o</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lira-neto/\">Lira Neto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lucianacoelho\">Luciana Coelho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luizfelipeponde/\">Luiz Felipe Pond&eacute;</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcelocoelho\">Marcelo Coelho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariosergioconti/\">Mario Sergio Conti</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mauriciostycer/\">Maur&iacute;cio Stycer</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/\">M&ocirc;nica Bergamo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/raquelcozer\">Painel das Letras</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedrodiniz/\">Pedro Diniz</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldo/\">Reinaldo Figueiredo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ricardo-araujo-pereira/\">Ricardo Ara&uacute;jo Pereira</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/\">Vladimir Safatle</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"ilustrissima\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/\">Ilustr&iacute;ssima\n</a>\n</li>\n<li class=\"infograficos\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/infograficos/?cmpid=menulate\">Infogr&aacute;ficos\n</a>\n</li>\n<li class=\"mercado\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/\">Mercado\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/?cmpid=menulate\">Mercado\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/consumo-consciente/?cmpid=menulate\">Consumo Consciente\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/?cmpid=menulate\">Folhainvest\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/folhainvestexplica/?cmpid=menulate\">Folhainvest Explica</a></li>\n<li><a href=\"//folhainvest.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folhainvest Simulador</a></li>\n<li><a href=\"//aovivo.folha.uol.com.br/2016/02/01/4567-aovivo.shtml?cmpid=menulate\">Folhainvest no Mercado Financeiro</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/indicadores/?cmpid=menulate\">Indicadores\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/mpme/\">MPME\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//dinheiropublico.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Dinheiro P&uacute;blico e Cia</a></li>\n<li><a href=\"//degraoemgrao.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">De gr&atilde;o em gr&atilde;o</a></li>\n<li><a href=\"//planodenegocios.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Plano de Neg&oacute;cios</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandreschwartsman/?cmpid=menulate\">Alexandre Schwartsman</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/benjaminsteinbruch/?cmpid=menulate\">Benjamin Steinbruch</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/claudiobernardes/\">Claudio Bernardes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/laura-carvalho/\">Laura Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marciadessen/?cmpid=menulate\">Marcia Dessen</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcos-jank/?cmpid=menulate\">Marcos Sawaya Jank</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariaines/?cmpid=menulate\">Maria In&ecirc;s Dolci</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/martinwolf?cmpid=menulate\">Martin Wolf</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vaivem/?cmpid=menulate\">Mauro Zafalon</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariacristina/?cmpid=menulate\">Mercado Aberto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelson-barbosa/?cmpid=menulate\">Nelson Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nizanguanaes/?cmpid=menulate\">Nizan Guanaes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/paulkrugman/?cmpid=menulate\">Paul Krugman</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedropassos/?cmpid=menulate\">Pedro Luiz Passos</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/raquellandim/?cmpid=menulate\">Raquel Landim</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/rodrigo-zeidan/\">Rodrigo Zeidan</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ronaldo-caiado/?cmpid=menulate\">Ronaldo Caiado</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/samuelpessoa?cmpid=menulate\">Samuel Pess&ocirc;a</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciustorres/?cmpid=menulate\">Vinicius Torres Freire</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"mundo\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\">Mundo\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/?cmpid=menulate\">Mundo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/bbc/?cmpid=menulate\">BBC Brasil\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dw/?cmpid=menulate\">Deutsche Welle\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/financialtimes/?cmpid=menulate\">Financial Times\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/rfi/?cmpid=menulate\">Radio France Internationale\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/nyt/?cmpid=menulate\">The New York Times\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//mundialissimo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Mundial&iacute;ssimo</a></li>\n<li><a href=\"//orientalissimo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Oriental&iacute;ssimo</a></li>\n<li><a href=\"//sylviacolombo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Sylvia Colombo</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-martins/\">Am&eacute;rico Martins</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/clovisrossi/?cmpid=menulate\">Cl&oacute;vis Rossi</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ian-bremmer/?cmpid=menulate\">Ian Bremmer</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/?cmpid=menulate\">Jaime Spitzcovsky</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcostroyjo/?cmpid=menulate\">Marcos Troyjo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/matiasspektor/?cmpid=menulate\">Matias Spektor</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mathias-alencastro/?cmpid=menulate\">Mathias Alencastro</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/?cmpid=menulate\">Nelson de S&aacute;</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/patriciacamposmello/?cmpid=menulate\">Patr&iacute;cia Campos Mello</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"opiniao\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/\">Opini&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/?cmpid=menulate\">Opini&atilde;o\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/blogs.shtml?cmpid=menulate\">Blogs\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas em Opini&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/andresinger/?cmpid=menulate\">Andr&eacute; Singer</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.com.br/colunas/aecioneves?cmpid=menulate\">A&eacute;cio Neves</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/bernardomellofranco/\">Bernardo Mello Franco</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/carlosheitorcony/?cmpid=menulate\">Carlos Heitor Cony</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/antoniodelfim/?cmpid=menulate\">Delfim Netto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/helioschwartsman/?cmpid=menulate\">Helio Schwartsman</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ruycastro/?cmpid=menulate\">Ruy Castro</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciusmota/?cmpid=menulate\">Vinicius Mota</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/?cmpid=menulate\">Vladimir Safatle</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/?cmpid=menulate\">Colunistas convidados\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/?cmpid=menulate\">Ex-colunistas\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/tendenciasdebates/?cmpid=menulate\">Tend&ecirc;ncias/Debates\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"ombudsman\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ombudsman/\">Ombudsman\n</a>\n</li>\n<li class=\"painel-do-leitor\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/\">Painel do Leitor\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/?cmpid=menulate\">Painel do Leitor\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/?cmpid=menulate\">A Cidade &Eacute; Sua\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml?cmpid=menulate\">Envie Sua Not&iacute;cia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/agendafolha/?cmpid=menulate\">Agenda Folha\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"poder\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder\">Poder\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/?cmpid=menulate\">Poder\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/congresso/?cmpid=menulate\">Congresso\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/entrevista-da-segunda/\">Entrevista da 2&ordf;\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//folhaleaks.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folhaleaks\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//transparencia.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folha Transpar&ecirc;ncia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/\">piau&iacute;\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/lupa/\">Ag&ecirc;ncia Lupa\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www.blogdomag.blogfolha.uol.com.br/\">Blog do MAG</a></li>\n<li><a href=\"//brasil.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Brasil</a></li>\n<li><a href=\"//oespiritodasleis.blogfolha.uol.com.br/\">O E$p&iacute;rito das Leis</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernando-schuler/\">Fernando Sch&uuml;ler</a></li>\n<li><a href=\"//blogdofred.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Frederico Vasconcelos</a></li>\n<li><a href=\"//painel.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Painel</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/demetriomagnoli?cmpid=menulate\">Dem&eacute;trio Magnoli</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/?cmpid=menulate\">Elio Gaspari</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/janiodefreitas/?cmpid=menulate\">Janio de Freitas</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joel-pinheiro-da-fonseca/?cmpid=menulate\">Joel Pinheiro da Fonseca</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leandro-narloch/?cmpid=menulate\">Leandro Narloch</a></li>\n<li><a href=\"//painel.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Painel</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pablo-ortellado/?cmpid=menulate\">Pablo Ortellado</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldoazevedo/?cmpid=menulate\">Reinaldo Azevedo</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"revistas\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/\">Revistas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//guia.folha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Guia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/?cmpid=menulate\">s&atilde;opaulo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/o-melhor-de-sao-paulo/2017/restaurantes-bares-e-cozinha/\">Melhor de s&atilde;opaulo - Restaurantes e Bares\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/serafina/?cmpid=menulate\">Serafina\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//musicaisemcena.blogfolha.uol.com.br/\">Musicais em Cena</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunistas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandraforbes/\">Alexandra Forbes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/andrebarcinski/\">Andr&eacute; Barcinski</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fabriciocorsaletti/?cmpid=menulate\">Fabr&iacute;cio Corsaletti</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/?cmpid=menulate\">Jaime Spitzcovsky</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luiz-horta/\">Luiz Horta</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/manueldacosta/\">Manuel da Costa Pinto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/rauljustelores/\">Raul Juste Lores</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/silviacorrea?cmpid=menulate\">Silvia Corr&ecirc;a</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"seminarios-folha\">\n<a href=\"//seminariosfolha.folha.com.br/\">Semin&aacute;rios Folha\n</a>\n</li>\n<li class=\"sobre-tudo\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/\">Sobre Tudo\n</a>\n</li>\n<li class=\"tec\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/\">Tec\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/?cmpid=menulate\">Tec\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/?cmpid=menulate\">Quadrinhos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//hashtag.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">#hashtag</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ronaldolemos/?cmpid=menulate\">Ronaldo Lemos</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"top-of-mind\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/top-of-mind/\">Top of Mind\n</a>\n</li>\n<li class=\"treinamento\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/treinamento/\">Treinamento\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/treinamento/?cmpid=menulate\">Treinamento\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Novo em Folha</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"tudo-sobre\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tudosobre/\">Tudo Sobre\n</a>\n</li>\n<li class=\"turismo\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/turismo/\">Turismo\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/turismo/?cmpid=menulate\">Turismo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/albumdeviagem/\">&Aacute;lbum de viagem\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/josimarmelo/?cmpid=menulate\">Josimar Melo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/zecacamargo/?cmpid=menulate\">Zeca Camargo</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"tv-folha\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/\">TV Folha\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/?cmpid=menulate\">TV Folha\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/03/1864141-folha-lanca-aplicativo-de-realidade-virtual-com-filme-que-percorre-sp.shtml\">360&ordm; - Realidade Virtual\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/tvfolhaaovivo/?cmpid=menulate\">Ao Vivo\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"fale-com-a-folha part\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/falecomafolha/\">Fale com a Folha\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/falecomafolha/?cmpid=menulate\">Fale com a Folha\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//atendefolha.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Atendimento ao Assinante\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//folhaleaks.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folhaleaks\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/ombudsman/?cmpid=menulate\">Ombudsman\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//facebook.com/folhadesp?cmpid=menulate\">Redes Sociais\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//facebook.com/folhadesp?cmpid=menulate\">Facebook</a></li>\n<li><a href=\"//twitter.com/folha?cmpid=menulate\">Twittter</a></li>\n<li><a href=\"//plus.google.com/+folha?cmpid=menulate\">Google +</a></li>\n<li><a href=\"//www.instagram.com/folhadespaulo?cmpid=menulate\">Instagram</a></li>\n<li><a href=\"//www.linkedin.com/company/folha-de-s.paulo?cmpid=menulate\">Linkedin</a></li>\n<li><a href=\"//pinterest.com/folhadespaulo/?cmpid=menulate\">Pinterest</a></li>\n<li><a href=\"//folhadespaulo.tumblr.com/?cmpid=menulate\">Tumblr</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"erramos\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/erramos/\">Erramos\n</a>\n</li>\n<li class=\"expediente\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/expediente/\">Expediente\n</a>\n</li>\n</ul></nav>\n\n\t<!-- Container -->\n\t<div class=\"container menu2\">\n\t\t\n\n\t\t\n\t\t\n\n\t\t<!-- Top -->\n\t\t<header id=\"top\">\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t<!--barra Uol-->\n\t\t\t\t\t<script src=\"//jsuol.com.br/barra/parceiro-async.js\"></script>\n\t\t\t\t\t<!--/barra Uol-->\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"top-inner clearfix\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"logo-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www.folha.uol.com.br/\"><h1 id=\"logo\" class=\"sprite logo\"><span>Folha de S.Paulo</span></h1></a>\n\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"sprite slogan\">Um jornal a servi\u00e7o do Brasil</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t<time class=\"today\" datetime=\"2020-08-23 02:24\"></time>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\n\t\t\t\t\t\t<script>\n\t\t\t\t\t\t\t$( \"time.today\" ).set_date() ;\n\t\t\t\t\t\t</script>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"today-newspaper\">\n\n\t<div class=\"cover\">\n\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/fsp\"><img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/homepage/images/1703134.jpeg\" alt=\"Vers\u00e3o Impressa - Capa de hoje\"></a>\n</div>\n<!--//-->\n\n\t<ul class=\"main-services\">\n\n\t\t<li>\n\t\t\t<span class=\"btn\" id=\"paywall-auth-header\">\n\t\t\t\t<span data-paywall=\"off\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/login?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\"><i class=\"sprite login\"></i>Login</a> |\n\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/logout?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\"><i class=\"sprite logout\"></i>Logout</a>\n\t\t\t\t</span>\n\t\t\t</span>\n\t\t</li>\n\n\t\t<li><a href=\"//www.assinefolha.com.br/?gid=FOL\" class=\"btn\"><i class=\"sprite subscribe\"></i>Assine a Folha</a></li>\n\t\t<li><a href=\"https://atendimento.folha.com.br/atendefolha/Principal.do\" class=\"btn\"><i class=\"sprite support\"></i>Atendimento</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//acervo.folha.uol.com.br/\" class=\"btn\"><i class=\"sprite icon-list\"></i>Acervo Folha</a></li>\n\t</ul>\n</div>\n\n<script src=\"//static.folha.uol.com.br/paywall/js/1/estalogado-5.4.js?2019071701\"></script>\n\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Publicidade - 228x94 -->\r\n\t\t<div class=\"advertising ad-228x94\">\r\n\t\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t\t<a href=\"https://secure1.folha.com.br/folha/assine/320614\"><img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/publicidade/images/140171078.jpeg\" alt=\"Tenha acesso ilimitado &#224; Folha Digital.\"></a>\r\n\t\t</div>\r\n\t\t<!-- /Publicidade - 228x94 -->\r\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Navigation -->\n\t\t\t\t\t<nav id=\"main-menu\" class=\"navbar clearfix\">\n\t\t\t\t\t\t<!-- Nav -->\n\t\t\t\t\t\t<a id=\"show-menu\" class=\"sprite\">Se\u00e7\u00f5es</a>\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/?cmpid=menutopo\">Opini\u00e3o<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/editoriais/\">Editoriais</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/tendenciasdebates/\">Tend\u00eancias/Debates</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/\">Colunas e blogs</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/\">Colunistas Convidados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/\">Ex-colunistas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/nova/1593691037905190-charges-marco-2018\">Charges</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/nova/1593689535677263-hora-do-cafe-marco-de-2018\">Charges - Hora do Caf\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum\">Cartum</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ombudsman/\">Ombudsman</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\n\t\t\t\t\t\n\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/?cmpid=menutopo\">Poder<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/\">Poder</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/500-anos-de-reforma-protestante/\">500 anos da Reforma Protestante</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/congresso/?cmpid=menutopo\">Congresso Nacional</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/direito-pos-lava-jato/\">Direito P\u00f3s-Lava Jato</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/entrevista-da-segunda/\">Entrevista da 2\u00aa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/folha-dados/?cmpid=menutopo\">Folha Dados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/aniversario-da-folha/?cmpid=menutopo\">Folha, 95 anos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//transparencia.folha.com.br/?cmpid=menutopo\">Folha Transpar\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/petrolao/\">Lava Jato</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2012/ojulgamentodomensalao/\">Mensal\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/operacao-zelotes/\">Opera\u00e7\u00e3o Zelotes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2013/premiofolha/?cmpid=menutopo\">Pr\u00eamio Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/\">Projeto Editorial</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//seminariosfolha.folha.com.br\">Semin\u00e1rios Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tudosobre/?cmpid=menutopo\">Tudo Sobre</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/\">piau\u00ed</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/lupa\">Ag\u00eancia Lupa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/bernardomellofranco/\">Bernardo Mello Franco</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www.blogdomag.blogfolha.uol.com.br/\">Blog do MAG</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//brasil.blogfolha.uol.com.br/\">Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/demetriomagnoli\">Dem\u00e9trio Magnoli</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/\">Elio Gaspari</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//oespiritodasleis.blogfolha.uol.com.br/\">O E$p\u00edrito das Leis</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernando-schuler/\">Fernando Sch\u00fcler</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//blogdofred.blogfolha.uol.com.br/\">Frederico Vasconcelos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/janiodefreitas/\">Janio de Freitas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joel-pinheiro-da-fonseca/\">Joel Pinheiro da Fonseca</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jota/\">Jota</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leandro-narloch\">Leandro Narloch</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcus-melo/\">Marcus Melo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/\">Novo em Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//painel.blogfolha.uol.com.br/\">Painel</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pablo-ortellado/\">Pablo Ortellado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldoazevedo/\">Reinaldo Azevedo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/paula-cesarino-costa-ombudsman/\">Paula Cesarino Costa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/?cmpid=menutopo\">Mundo<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\">Mundo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/coreia-do-norte/\">Coreia do Norte</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/refugiados/\">Crise de refugiados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/governo-trump/\">Governo Trump</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/bbc/\">BBC Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dw/\">Deutsche Welle</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/rfi/\">Radio France Internationale</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/financialtimes/\">Financial Times</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/nyt/\">The New York Times</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-martins/\">Am\u00e9rico Martins</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/clovisrossi/\">Cl\u00f3vis Rossi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ian-bremmer/\">Ian Bremmer</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/\">Jaime Spitzcovsky</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcostroyjo/\">Marcos Troyjo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/matiasspektor/\">Matias Spektor</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mathias-alencastro/\">Mathias Alencastro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//mundialissimo.blogfolha.uol.com.br/\">Mundial\u00edssimo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/\">Nelson de S\u00e1</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//orapois.blogfolha.uol.com.br/\">Ora Pois</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//orientalissimo.blogfolha.uol.com.br/\">Oriental\u00edssimo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/patriciacamposmello/\">Patr\u00edcia Campos Mello</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//sylviacolombo.blogfolha.uol.com.br/\">Sylvia Colombo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/?cmpid=menutopo\">Economia<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/\">Mercado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/calculadora/\">Calculadoras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/cifraseletras/\">Cifras &amp; Letras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/consumo-consciente/\">Consumo Consciente</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados1.folha.com.br/\">Classificados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/\">Folhainvest</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/mercado/mercado-explica/\">Folha Explica - Economia e mercado financeiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//folhainvest.folha.com.br/\">Folhainvest - Simulador</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//aovivo.folha.uol.com.br/2016/01/05/4536-aovivo.shtml\">Folhainvest no Mercado Financeiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/imposto-de-renda/\">Imposto de Renda</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/indicadores/\">Indicadores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/previdencia/\">Previd\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/mpme/\">MPME</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/brasil-que-da-certo/\">O Brasil que d\u00e1 certo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/operacao-carne-fraca/\">Opera\u00e7\u00e3o Carne Fraca</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/marcas-da-crise/\">Marcas da crise</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/\">Tec</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"relevant\"><a href=\"//publicidadelegal.folha.com.br/\">PUBLICIDADE LEGAL</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandreschwartsman/\">Alexandre Schwartsman</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/benjaminsteinbruch/\">Benjamin Steinbruch</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//dinheiropublico.blogfolha.uol.com.br/\">Dinheiro P\u00fablico &amp; Cia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//degraoemgrao.blogfolha.uol.com.br/\">De gr\u00e3o em gr\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ericafraga/\">\u00c9rica Fraga</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/laura-carvalho/\">Laura Carvalho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marciadessen/\">Marcia Dessen</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcos-jank\">Marcos Sawaya Jank</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariaines/\">Maria In\u00eas Dolci</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariacristina/\">Mercado Aberto</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelson-barbosa/\">Nelson Barbosa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nizanguanaes/\">Nizan Guanaes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedropassos/\">Pedro Luiz Passos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/por-que-economes-em-bom-portugues/\">Por qu\u00ea?</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/raquellandim/\">Raquel Landim</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/rodrigo-zeidan/\">Rodrigo Zeidan</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ronaldo-caiado\">Ronaldo Caiado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/samuelpessoa\">Samuel Pess\u00f4a</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vaivem/\">Vaiv\u00e9m das Commodities</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciustorres/\">Vinicius Torres Freire</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/?cmpid=menutopo\">Cotidiano<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/\">Cotidiano</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2018/febre-amarela/\">Febre amarela</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/dengue/\">Aedes aegypti</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/aeroportos/\">Aeroportos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/ao-seu-tempo/\">Ao seu tempo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.com.br/especial/2016/base-nacional-comum-curricular/\">Base Nacional Curricular</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/alalao/\">Carnaval</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saber/\">Educa\u00e7\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/escolha-a-escola/\">Escolha a Escola</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/folha-verao/\">Folha Ver\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/fuvest/\">Fuvest</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/loterias/\">Loterias</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/matanca-no-interior/\">Matan\u00e7a no interior</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/minhahistoria/\">Minha hist\u00f3ria</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/mortes/\">Mortes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/2017/11/1628415-crise-da-agua-acompanhe-o-nivel-dos-reservatorios-de-sao-paulo.shtml\">N\u00edvel dos reservat\u00f3rios</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/praias/\">Praias</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//ruf.folha.uol.com.br/2016/\">Ranking Universit\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/\">Revista s\u00e3opaulo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2013/riodejaneiro/\">Rio de Janeiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao/2013/12/1387161-simulados.shtml\">Simulados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//agoraequesaoelas.blogfolha.uol.com.br/\">#Agora\u00e9ques\u00e3oelas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//abecedario.blogfolha.uol.com.br/\">Abeced\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alessandra-orofino/\">Alessandra Orofino</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/antonioprata/\">Antonio Prata</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//close.blogfolha.uol.com.br/\">Close</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/redesocial\">Eliane Trindade</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//enfimsos.blogfolha.uol.com.br/\">Enfim S\u00f3s</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//assimcomovoce.blogfolha.uol.com.br/\">Jairo Marques</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leaoserva\">Le\u00e3o Serva</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luisfranciscocarvalhofilho\">Lu\u00eds Francisco Carvalho Filho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ilona-szabo/\">Ilona Szab\u00f3 de Carvalho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/maragama\">Mara Gama</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//mortesemtabu.blogfolha.uol.com.br/\">Morte Sem Tabu</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//mural.blogfolha.uol.com.br/\">Mural</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//maternar.blogfolha.uol.com.br/\">Maternar</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/oscarvilhenavieira/\">Oscar Vilhena Vieira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//senhorespassageiros.blogfolha.uol.com.br/\">Senhores Passageiros</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/sergio-rodrigues/\">S\u00e9rgio Rodrigues</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tatibernardi\">Tati Bernardi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//variosprismasinfinitoslados.blogfolha.uol.com.br/\">V\u00e1rios Prismas, Infinitos Lados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vera-iaconelli/\">Vera Iaconelli</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menutopo\">Esporte<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menutopo\">Esporte</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/esporte/2017/calendario-esportivo-2018/\">Calend\u00e1rio esportivo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2018/copa-do-mundo/?cmpid=menutopo\">Copa do Mundo 2018</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/copa-das-confederacoes/\">Copa das Confedera\u00e7\u00f5es</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/campeonato-brasileiro/serie-a/rodadas.shtml\">Campeonato Brasileiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/copa-do-brasil/\">Copa do Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/libertadores/chaves.shtml\">Copa Libertadores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/selecaobrasileira/?cmpid=menutopo\">Sele\u00e7\u00e3o brasileira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/corrupcao-na-fifa/?cmpid=menutopo\">Corrup\u00e7\u00e3o no futebol</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/tragedia-chapecoense/?cmpid=menutopo\">Trag\u00e9dia do voo da Chapecoense</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/esporte/2017/voz-arquibancadas/#/homofobia\">Voz das arquibancadas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/basquete/\">Basquete</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/surfe/\">Surfe</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/tenis/?cmpid=menutopo\">T\u00eanis</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/velocidade/?cmpid=menutopo\">Velocidade</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/volei/?cmpid=menutopo\">V\u00f4lei</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//turfe.folha.com.br/\">Turfe</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//ciclocosmo.blogfolha.uol.com.br/\">Ciclocosmo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//correria.blogfolha.uol.com.br\">Correria</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/edgardalves/\">Edgard Alves</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jucakfouri/\">Juca Kfouri</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge/\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//omundoeumabola.blogfolha.uol.com.br/\">O Mundo \u00e9 uma Bola</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//primeiroservico.blogfolha.uol.com.br/\">Primeiro Servi\u00e7o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pvc\">PVC</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tostao/\">Tost\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/?cmpid=menutopo\">Cultura<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/\">Ilustr\u00edssima</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum\">Cartum</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/\">Comida</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//farturabrasil.folha.uol.com.br/\">Fartura Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//telepadi.folha.uol.com.br/\">TelePadi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//guia.folha.com.br/\">Guia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/o-melhor-de-sao-paulo/2017/restaurantes-bares-e-cozinha/\">Melhor de s\u00e3opaulo - Restaurantes, Bares e Cozinha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/ilustrada/2017/musica-muito-popular-brasileira/introducao/\">M\u00fasica muito popular brasileira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/\">Hor\u00f3scopo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/\">Quadrinhos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/serafina/\">Serafina</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"relevant\"><a href=\"//ingressos.folha.uol.com.br/\">FOLHA INGRESSOS</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//120bpm.blogfolha.uol.com.br/\">120 bpm</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//baixomanhattan.blogfolha.uol.com.br/\">Baixo Manhattan</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//cacilda.blogfolha.uol.com.br/\">Cacilda</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/contardocalligaris/\">Contardo Calligaris</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//cozinhabruta.blogfolha.uol.com.br/\">Cozinha Bruta</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/cristovao-tezza/\">Cristov\u00e3o Tezza</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/drauziovarella/\">Drauzio Varella</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//entretempos.blogfolha.uol.com.br/\">Entretempos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernandatorres/\">Fernanda Torres</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/gregorioduvivier\">Gregorio Duvivier</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joaopereiracoutinho/\">Jo\u00e3o Pereira Coutinho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/josesimao/\">Jos\u00e9 Sim\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lira-neto/\">Lira Neto</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lucianacoelho/\">Luciana Coelho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luizfelipeponde/\">Luiz Felipe Pond\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcelocoelho/\">Marcelo Coelho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//marcelokatsuki.blogfolha.uol.com.br/\">Marcelo Katsuki</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariosergioconti/\">Mario Sergio Conti</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mauriciostycer/\">Maur\u00edcio Stycer</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/\">M\u00f4nica Bergamo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//musicaemletras.blogfolha.uol.com.br/\">M\u00fasica em Letras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//musicaisemcena.blogfolha.uol.com.br/\">Musicais em Cena</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mauricio-meireles/\">Painel das Letras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedrodiniz/\">Pedro Diniz</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//plastico.blogfolha.uol.com.br/\">Pl\u00e1stico</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/renato-terra/\">Renato Terra</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldo/\">Reinaldo Figueiredo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ricardo-araujo-pereira/\">Ricardo Ara\u00fajo Pereira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//semlegenda.blogfolha.uol.com.br/\">Sem Legenda</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/\">Vladimir Safatle</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/?cmpid=menutopo\">F5<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/\">Bichos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/\">Celebridades</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunistas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/estilo/\">Estilo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/f5\">Fotos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/games/\">Games</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/\">Hor\u00f3scopo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/musica/\">M\u00fasica</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/televisao/\">Televis\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/top5/\">Top 5</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/voceviu/\">Voc\u00ea viu?</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//bompracachorro.blogfolha.uol.com.br/\">Bom pra Cachorro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://f5.folha.uol.com.br/colunistas/cabelo-make-mais/\">Cabelo, Make &amp; Mais</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//domeufolhetim.blogfolha.uol.com.br/\">Do Meu Folhetim</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//enfimsos.blogfolha.uol.com.br/\">Enfim S\u00f3s</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/fernando-oliveira/\">Zapping - Fefito</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//gatices.blogfolha.uol.com.br/\">Gatices</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//telepadi.folha.uol.com.br/\">Telepadi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/tonygoes/\">Tony Goes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//xdesexo.blogfolha.uol.com.br\">X de Sexo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/?cmpid=menutopo\">Sobre Tudo<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/\">Sobre Tudo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/rodas/\">Rodas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/morar/\">Morar</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/especial/2017/casa-e-cor/\">Casa Cor</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/carreiras/\">Carreiras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados1.folha.uol.com.br/\">Classificados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/loja/\">Loja</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/natural/\">Natural</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/vida-pratica/\">Vida pr\u00e1tica</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados.folha.uol.com.br/veiculos/veiculos-tabela_fipe.shtml\">Tabela Fipe</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"relevant\"><a href=\"//www.publicidade.folha.com.br/funebre/\">AN\u00daNCIOS F\u00daNEBRES</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-jose/\">Am\u00e9rico Jos\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/andre-trigueiro/\">Andr\u00e9 Trigueiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/eduardosodre/\">Eduardo Sodr\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marciorachkorsky/\">Marcio Rachkorsky</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\t\t\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"weather-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Weather -->\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"weather\" class=\"weather\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<noscript>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"sprite noite-chuviscos\">Chuviscos</i>\r\n<span class=\"temperature\">10\u00baC</span>\r\n<a href=\"https://tempo.folha.com.br/sp/sao_paulo\" title=\"Veja a previs\u00e3o completa\">\r\n<span class=\"location\">SP</span>\r\n</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</noscript>\n\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t<script src=\"//tempo.folha.uol.com.br/weather-header-menu.js\"></script>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- /Weather -->\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t<!-- /Nav -->\n\t\t\t\t\t</nav>\n\t\t\t\t\t<!-- /Navigation -->\n\t\t\t\t\t<script>folha.menu.init()</script>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!--/-->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span10\">\n\t\t\t\t\t<!-- Ticker -->\n\t\t\t\t\t<div id=\"ticker\">\n\t<div class=\"content\">\n\t\t<a class=\"title\" href=\"//www1.folha.uol.com.br/ultimas-noticias/\">\u00daltimas not\u00edcias</a>\n\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t<a class=\"news\" href=\"#\"></a>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\n\t<div class=\"control-btn hide\">\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"sprite icon-prev\" title=\"Anterior\"></a>\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"sprite play-pause icon-pause\" title=\"Pause\"></a>\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"sprite icon-next\" title=\"Pr\u00f3xima\"></a>\n\t</div>\n</div>\n\n<!--/-->\n<script src=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/ticker.js\"></script>\n\n<script>\n$( \"#ticker\" ).ticker( { \n\tcollection: folha.ticker.collection , \n\tadvertising: folha.ticker.advertising \n} ) ;\n</script>\n\t\t\t\t\t<!-- /Ticker -->\n\t\t\t\t</div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"span6\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Search -->\n\t\t\t\t\t<form class=\"search\" action=\"//search.folha.com.br/\" method=\"get\">\n\t\t\t\t\t\t<fieldset>\n\t\t\t\t\t\t\t<legend class=\"hide\">Busca</legend>\n\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"query\" class=\"sprite icon-search\">Buscar no sites da Folha</label>\n\t\t\t\t\t\t\t<input type=\"text\" name=\"q\" id=\"query\" placeholder=\"Buscar...\">\n\t\t\t\t\t\t\t<input type=\"submit\" class=\"btn\" title=\"Buscar\" value=\"buscar\">\n\t\t\t\t\t\t</fieldset>\n\t\t\t\t\t</form>\n\t\t\t\t\t<!-- /Search -->\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t</header>\n\t\t<!-- /Top -->\n\t<!-- /Header -->\n<div class=\"row\">\n\t<div class=\"span16\">\n\n\t\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t<div class=\"banner\" data-vr-contentbox=\"\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"https://secure1.folha.com.br/folha/assine/370506?cmpid=assinahome\" data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\t\t\t<img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/furniture/5.4/images/banner-edicao_digital-1260x40.jpg\" alt=\"banner edi\u00e7\u00e3o digital\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</div>\t\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\n\t\t\t<!-- ad-970x90-1 -->\n\t\t\t<div id=\"banner-970x90-area\" class=\"advertising ad-970x90\">\n\t\t\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\t\t        <script>\n\t\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-970x90-area\" });\n\t\t        </script>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /ad-970x90-1 -->\n\n\t</div>\n</div>\n\n\t<a id=\"main-content\" class=\"visually-hidden\"></a>\n\n\t<!-- Main Row -->\n\t<div class=\"row\">\n\t\t<div class=\"span16\">\r\n\t<!-- Section Masthead -->\r\n\t<div class=\"section-masthead\">\r\n\t\t<h1><a href=\"/mundo\">Mundo</a></h1>\r\n\t\t\t\t\t<nav class=\"section-nav\" data-vr-zone=\"navigation\">\n\t\t\t\t<ul>\t\t\t\n\t\t\t\t\t<li data-vr-contentbox=\"\"><a href=\"http://www1.folha.com.br/especial/2017/governo-trump/\" data-vr-excerpttitle>Governo Trump</a></li>\n\t\t\t\t\t<li data-vr-contentbox=\"\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2017/coreia-do-norte/\" data-vr-excerpttitle>Coreia do Norte</a></li>\n\t\t\t\t\t<li data-vr-contentbox=\"\"><a href=\"http://arte.folha.uol.com.br/mundo/2017/um-mundo-de-muros/\" data-vr-excerpttitle>Um mundo de muros</a></li>\n\t\n\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t</nav>\n<!--//-->\r\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\r\n\t</div>\r\n\t<!-- Section Masthead -->\r\n</div>\n\n\t\t<!-- span12 -->\n\t\t<div class=\"span12 page-content\">\n\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"article-top_image hide\"></div>\n\t\t\t\n\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\n\t\t\t\t<!-- span8 -->\n\t\t\t\t<div class=\"span8\">\n\t\t\t\t<!--/noindex-->\n\n\t\t\t\t\t<!--CONTENT-->\n\t\t\t\t\t<article id=\"news\" class=\"news\">\n\n\t\t\t\t\t\t<header>\n\t\t\t\t\t\t<!--NOTICIA-->\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<h1 itemprop=\"headline\"><!--TITULO-->Jornais internacionais repercutem o afastamento de Dilma Rousseff<!--/TITULO--></h1>\n\t\t\t\t\t\t\n\n<!-- // -->\n<!-- BEGIN -->\n\n<!-- /BEGIN -->\n\n<!--TEXTO-->\n<div class=\"author\" itemprop=\"author\">\n<p>\nDE S\u00c3O PAULO\n</p>\n</div>\n\n<time datetime=\"2016-05-12 07:37\">\n<!--DATA-->12/05/2016<!--/DATA--> <i class=\"sprite icon-clock\"></i> <!--HORA-->07h37<!--/HORA-->\n\t\t- Atualizado \u00e0s 08h49\n</time>\n</header>\n\n<!--noindex--><!--PRINT:EXCLUDE-->\n<div class=\"toolbar rs_preserve rs_skip\">\n\t<div data-share-buttons=\"facebook twitter linkedin email\" data-share-buttons-mobile=\"facebook whatsapp twitter linkedin\" data-share-url=\"http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\" data-share-button-facebook-text=\"Compartilhar\" data-share-twitter-text=\"Jornais internacionais repercutem o afastamento de Dilma Rousseff\"></div>\n\t<!-- <div class=\"buttons\"></div> -->\n\n\n\t<div class=\"read-speaker\"></div>\n\n\t<div class=\"options\">\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"main\"><i class=\"sprite icon-plus\"></i><span>Mais op\u00e7\u00f5es</span></a>\n\t\t<div class=\"items\">\n\t\t\t<i class=\"arrow-up\"></i>\n\t\t\t<ul class=\"unstyled\">\n\t\t\t\t<li class=\"facebook\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//www.facebook.com/share.php?u=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite facebook-small\"></i>Facebook\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"whatsapp\">\n\t\t\t\t\t<script type=\"text/javascript\"><!--\n\t\t\t\t\tdocument.write( '<a href=\\\"whatsapp://send?text=Jornais%20internacionais%20repercutem%20o%20afastamento%20de%20Dilma%20Rousseff http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fmundo%2F2016%2F05%2F1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml Via Folha de S.Paulo\\\"><i class=\\\"section-sprite icon-whatsapp-small\\\"><\\/i>Whatsapp<\\/a><\\/script>' ) ;\n\t\t\t\t\t//--></script>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/send?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-email\"></i>Enviar por e-mail\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"short-cut\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"shortcut\" data-shortcut=\"http://folha.com/no1770475\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-url\"></i>Copiar url curta\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/print?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-print\"></i>Imprimir\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/feedback?url=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-warning\"></i>Comunicar erros\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"font\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-font\"></i><a href=\"javascript:;\" data-size=\"large\">Maior</a> | \n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" data-size=\"small\">Menor</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//feeds.folha.uol.com.br/mundo/rss091.xml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-rss-small\"></i>RSS\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t</ul>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\n</div>\n\n<script>\nfolha.toolbar.readspeaker( \"http://tools.folha.com.br/print?url=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\" ) ;\n</script>\n<!--/PRINT:EXCLUDE--><!--noindex-->\n\n<div class=\"content\" itemprop=\"articleBody\">\n\t<!--noindex--><!--PRINT:EXCLUDE-->\n\t\r\n\r\n<!-- ad-180x150-1 -->\t\r\n\t<div id=\"banner-180x150-area\" class=\"advertising ad-180x150\">\r\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n        <script>\r\n            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-180x150-area\" });\r\n        </script>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-180x150-1 -->\r\n\r\n\r\n\r\n\n\t<!--/PRINT:EXCLUDE--><!--/noindex-->\n\n\t<p>\nMinutos ap\u00f3s o Senado Federal ter aprovado o <a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/05/1770139-senado-afasta-dilma-da-presidencia-e-michel-temer-assume-nesta-quinta.shtml\">afastamento de Dilma Rousseff da Presid\u00eancia</a>, os principais ve\u00edculos da imprensa internacional j\u00e1 davam destaque \u00e0 decis\u00e3o.\n</p>\n\n<p>\n&quot;Brasil: Dilma Rousseff afastada do poder&quot;, escreveu o franc\u00eas &quot;Le Monde&quot;.\n</p>\n\n<p>\n&quot;Fim do jogo para Dilma Rousseff. Uma maioria de 55 senadores votou, na quinta (12), pela suspens\u00e3o do mandato da presidente e, assim, de seu afastamento do poder por at\u00e9 180 dias. Ela \u00e9 acusada pelos senadores de ter maquiado contas p\u00fablicas. A senhora Rousseff ser\u00e1 substitu\u00edda, durante o dia, por seu vice-presidente, Michel Temer, a quem ela acusa de golpe de Estado institucional&quot;, explica o &quot;Le Monde&quot;.\n</p>\n\n<p class=\"gallery\">\n<a href=\"http://fotografia.folha.uol.com.br/galerias/43843-jornais-internacionais-repercutem-afastamento-de-dilma-rousseff#foto-608618\"><img src=\"http://f.i.uol.com.br/fotografia/2016/05/12/608618-970x600-1.jpeg\" width=\"970\" height=\"600\" alt=\"Jornais internacionais repercutem afastamento de Dilma Rousseff\" border=\"0\" ></a>\n</p>\n\n<p>\nO brit\u00e2nico &quot;The Guardian&quot; elevou \u00e0 p\u00e1gina principal de seu site uma foto em que Dilma aparece cabisbaixa contra um fundo preto.\n</p>\n\n<p>\n&quot;A menos da metade de seu mandato, Dilma Rousseff foi despojada de suas fun\u00e7\u00f5es na Presid\u00eancia por pelo menos seis meses, ap\u00f3s senadores votarem com o placar 55-22 pelo impeachment e para coloc\u00e1-la em julgamento&quot;, escreveu o jornal.\n</p>\n\n<table class=\"specialContainer\">\n<tr>\n<th> IMPEACHMENT DE DILMA</th>\n</tr>\n<tr>\n<td> A hist\u00f3ria de um processo que dividiu o pa\u00eds</td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"columnist\"><img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/poder/images/1533812.jpeg\" alt=\"Michel Temer e Dilma Rousseff em Bras\u00edlia\" border=\"0\" ></td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"link bullet\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/brasil-em-crise/o-impeachment-de-dilma/#introducao\">Como foram as \u00faltimas horas de Dilma Rousseff na presid\u00eancia</a> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"link bullet\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/brasil-em-crise/o-impeachment-de-dilma/#isto-e-temer\">Conhe\u00e7a o presidente Temer e saiba o que muda em Bras\u00edlia com sua posse</a> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"link bullet\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/brasil-em-crise/o-impeachment-de-dilma/#isto-e-temer\">Como a rela\u00e7\u00e3o entre Temer e Dilma azedou</a> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"link bullet\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/brasil-em-crise/o-impeachment-de-dilma/#impeachment\">Como chegamos at\u00e9 aqui? Os principais fatos que ocorreram at\u00e9 o impeachment</a> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"link bullet\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/brasil-em-crise/o-impeachment-de-dilma/#votacoes\">Vota\u00e7\u00e3o: resultado na C\u00e2mara e no Senado</a> </td>\n</tr>\n</table>\n\n<p>\nEm seguida, o &quot;Guardian&quot; cita a fala de um pol\u00edtico brasileiro sobre esta quinta (12) ser &quot;o dia mais triste para a jovem democracia do Brasil&quot;, e escreve que a decis\u00e3o final ser\u00e1 provavelmente mais pol\u00edtica que legal, j\u00e1 que os &quot;ju\u00edzes de Dilma ser\u00e3o senadores, muitos deles acusados de crimes ainda mais graves&quot;.\n</p>\n\n<p>\nO argentino &quot;Clar\u00edn&quot; tamb\u00e9m destacou o tom pol\u00edtico do julgamento. &quot;Ap\u00f3s uma longa sess\u00e3o que se estendeu por mais de 20 horas, o Senado do Brasil decidiu que a presidente Dilma Rousseff ser\u00e1 submetida a um julgamento pol\u00edtico e, assim, dever\u00e1 deixar o cargo por 180 dias.&quot;\n</p>\n\n<p>\n<b>CONTEXTO NACIONAL</b>\n</p>\n\n<p>\nO &quot;New York Times&quot; buscou, logo no in\u00edcio de seu texto, apresentar o contexto pol\u00edtico e econ\u00f4mico em que a decis\u00e3o foi tomada.\n</p>\n\n<p>\nO jornal americano escreveu que o Senado votou para suspender a presidente Dilma &quot;destituindo uma l\u00edder profundamente impopular&quot;, cujo destino pol\u00edtico &quot;acabou encarnando a raiva generalizada da popula\u00e7\u00e3o a respeito da corrup\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e da golpeada economia&quot;.\n</p>\n\n<p>\nO espanhol &quot;El Pa\u00eds&quot; afirmou que os senadores, ao discursarem a favor do impeachment, citaram as pedaladas fiscais, mas acabaram se referindo mais &quot;ao catastr\u00f3fico ritmo da economia&quot; e defenderam, de forma geral, &quot;a necessidade de mudar de governo para que a perspectiva mude&quot;.\n</p>\n</div>\n<!--/TEXTO-->\n<!--/NOTICIA-->\n\n<!--noindex--><!--PRINT:EXCLUDE-->\n<aside>\n<a name=\"article-aside\" id=\"article-aside\"></a>\n\n\n\n<!-- // Nova sa\u00edda do spiffy // -->\n\n\n\n</aside>\n<!--/PRINT:EXCLUDE--><!--/noindex-->\n\n\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t\t\t<!--/CONTENT-->\n\n\t\t\t\t\t<!--noindex-->\n\t\t\t\t\t<!--PRINT:EXCLUDE-->\n\t\t\t\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"toolbar rs_preserve rs_skip\">\n\t<div data-share-buttons=\"facebook twitter linkedin email\" data-share-buttons-mobile=\"facebook whatsapp twitter linkedin\" data-share-url=\"http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\" data-share-button-facebook-text=\"Compartilhar\" data-share-twitter-text=\"Jornais internacionais repercutem o afastamento de Dilma Rousseff\"></div>\n\t<!-- <div class=\"buttons\"></div> -->\n\n\n\t<div class=\"read-speaker\"></div>\n\n\t<div class=\"options\">\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"main\"><i class=\"sprite icon-plus\"></i><span>Mais op\u00e7\u00f5es</span></a>\n\t\t<div class=\"items\">\n\t\t\t<i class=\"arrow-up\"></i>\n\t\t\t<ul class=\"unstyled\">\n\t\t\t\t<li class=\"facebook\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//www.facebook.com/share.php?u=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite facebook-small\"></i>Facebook\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"whatsapp\">\n\t\t\t\t\t<script type=\"text/javascript\"><!--\n\t\t\t\t\tdocument.write( '<a href=\\\"whatsapp://send?text=Jornais%20internacionais%20repercutem%20o%20afastamento%20de%20Dilma%20Rousseff http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fmundo%2F2016%2F05%2F1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml Via Folha de S.Paulo\\\"><i class=\\\"section-sprite icon-whatsapp-small\\\"><\\/i>Whatsapp<\\/a><\\/script>' ) ;\n\t\t\t\t\t//--></script>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/send?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-email\"></i>Enviar por e-mail\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"short-cut\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"shortcut\" data-shortcut=\"http://folha.com/no1770475\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-url\"></i>Copiar url curta\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/print?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-print\"></i>Imprimir\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/feedback?url=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-warning\"></i>Comunicar erros\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"font\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-font\"></i><a href=\"javascript:;\" data-size=\"large\">Maior</a> | \n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" data-size=\"small\">Menor</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//feeds.folha.uol.com.br/mundo/rss091.xml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-rss-small\"></i>RSS\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t</ul>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\n</div>\n\n<script>\nfolha.toolbar.readspeaker( \"http://tools.folha.com.br/print?url=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\" ) ;\n</script>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<section id=\"tags-related-box\" class=\"box\">\n\t\t\t\t\t\t<header>\n\t\t\t\t\t\t\t<h2>Temas relacionados</h2>\n\t\t\t\t\t\t</header>\n<ul><li><a href='http://www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/dilma-rousseff/'>dilma rousseff</a></li><li><a href='http://www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/impeachment/'>impeachment</a></li></ul>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t\t\t\t\t</section>\n\n\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<!-- OUTBRAIN -->\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\" data-widget-id=\"AR_1\" data-ob-template=\"Folha\" ></div>\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\" data-widget-id=\"AR_2\" data-ob-template=\"Folha\" ></div>\n<script type=\"text/javascript\" async=\"async\" src=\"//widgets.outbrain.com/outbrain.js\"></script>\n<!-- /OUTBRAIN -->\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<section class=\"ads-livrariadafolha article\">\n\t<h4>\n\t\t<a class=\"sprite\" href=\"http://livraria.folha.com.br/\"><span>Livraria da Folha</span></a>\n\t</h4>\n\n\t<div class=\"books\">\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1375820\">\n\t\t\t<div class=\"item_thumb\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/historia/1565-enquanto-brasil-nascia-pedro-doria-1375820.html?tracking_number=721\"><img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/b/a/1375820-100x100.png\" height=\"100\" width=\"100\" alt=\"1565 - Enquanto o Brasil Nascia\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item_info\">\n\t\t\t\t\t<h5><a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/historia/1565-enquanto-brasil-nascia-pedro-doria-1375820.html?tracking_number=721\">1565 - Enquanto o Brasil Nascia</a></h5>\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Pedro Doria</h5>\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/historia/1565-enquanto-brasil-nascia-pedro-doria-1375820.html?tracking_number=721\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1379725\">\n\t\t\t<div class=\"item_thumb\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/filmes/western/cinema-faroeste-digistack-vol-6-dvd-1379725.html?tracking_number=721\"><img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/2/7/1379725-100x100.png\" height=\"100\" width=\"100\" alt=\"Cinema Faroeste - Digistack (Vol. 6) (DVD)\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item_info\">\n\t\t\t\t\t<h5><a href=\"//livraria.folha.com.br/filmes/western/cinema-faroeste-digistack-vol-6-dvd-1379725.html?tracking_number=721\">Cinema Faroeste - Digistack (Vol. 6) (DVD)</a></h5>\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">V\u00e1rios</h5>\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/filmes/western/cinema-faroeste-digistack-vol-6-dvd-1379725.html?tracking_number=721\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t\t<ul class=\"list-square\">\n\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952483-box-de-dvd-reune-dupla-de-classicos-de-andrei-tarkovski.shtml\">Box de DVD re\u00fane dupla de cl\u00e1ssicos de Andrei Tark\u00f3vski</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952814-como-a-atingir-alta-performance-por-meio-da-autorresponsabilidade.shtml\">Como atingir alta performance por meio da autorresponsabilidade</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952853-fluxos-em-cadeia-analisa-funcionamento-e-cotidiano-do-sistema-penitenciario.shtml\">'Fluxos em Cadeia' analisa funcionamento e cotidiano do sistema penitenci\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1951762-livro-analisa-comunicacoes-politicas-entre-portugal-brasil-e-angola-nos-seculos-17-e-18.shtml\">Livro analisa comunica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas entre Portugal, Brasil e Angola</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1950580-livro-traz-mais-de-cem-receitas-de-saladas-que-promovem-saciedade.shtml\">Livro traz mais de cem receitas de saladas que promovem saciedade</a></li>\n\t\t</ul>\n\t</div>\n</section>\n\n<script>\n$( \"section.ads-livrariadafolha.article\" ).bookstore( {\n\tjson: \"folha-mundo-article.json\"\n} ) ;\n</script>\n\n<!-- // -->\n\t\t\t\t\t<!-- Comments -->\n<section id=\"article-comments\" class=\"comments-article hide\" data-version=\"2\"></section>\n<!-- /Comments -->\n\t\t\t\t\t<div class=\"row\">\r\n\t<div class=\"span8\">\r\n\t\t<div class=\"row\">\r\n\t\t\t<div class=\"span4\">\r\n\t\t\t\t<!-- ad-300x250-3 -->\t\r\n\t<div class=\"advertising ad-300x250\">\r\n\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t<div id=\"banner-300x250-3-area\">\r\n\t        <script>\r\n\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x250-3-area\" });\r\n\t        </script>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-300x250-3 -->\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t\t<div class=\"span4\">\r\n\t\t\t\t<!-- ad-300x250-4 -->\t\r\n\t<div class=\"advertising ad-300x250\">\r\n\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t<div id=\"banner-300x250-4-area\">\r\n\t        <script>\r\n\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x250-4-area\" });\r\n\t        </script>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-300x250-4 -->\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n</div>\r\n\r\n\n\t\t\t\t\t\n<div class=\"tm-ads\" data-siga=\"size:620x235\"></div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<!-- /span8 -->\n\n\t\t\t\t<!-- Third Column -->\n\t\t\t\t<div class=\"span4\">\n\n\t\t\t\t\t<!-- Column Right Article -->\n\t\t\t\t\t\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n<section class=\"box read-more hide\"></section>\n<script>$( \"section.read-more\" ).read_more() ;</script>\r\n<div class=\"article-stamp hide\"></div>\r\n<section id=\"colunistas\" class=\"box random-box hide\"></section>\n<script>\nfolha.random_box.colunistas = {\n\ttitle: \"Colunistas\" ,\n\ttext: \"\" ,\n\tlink: \"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/\" ,\n\tcollection: [\n\t\t{\n\t\t\ttitle: \"Am\u00e9rico Martins\" ,\n\t\t\tslug: \"americo_martins\" ,\n\t\t\tdescription: \"\\'Todo mundo sabe que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds muito corrupto\\'\" ,\n\t\t\timage: \"\" ,\n\t\t\tlink: \"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/2018/01/1954058-pragmatismo-paz-e-milagres.shtml\" ,\n\t\t\tlink_name: \"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-martins\" ,\n\t\t\tpriority: \"10\"\n\t\t} ,\n\t\t{\n\t\t\ttitle: \"Marcos Troyjo\" ,\n\t\t\tslug: \"marcos_troyjo\" ,\n\t\t\tdescription: \"Trump pode transformar-se num presidente \\'normal\\'?\" ,\n\t\t\timage: \"\" ,\n\t\t\tlink: \"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcostroyjo/2018/01/1954665-sera-que-trump-pode-transformar-se-num-presidente-normal.shtml\" ,\n\t\t\tlink_name: \"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcostroyjo\" ,\n\t\t\tpriority: \"10\"\n\t\t}\n\t]\n} ;\n</script>\n\n<script>\n$( \"#colunistas\" ).random_box( {\n    data: folha.random_box.colunistas\n    , limit: \"2\"\n    , querystring: \"1\"\n} ) ;\n</script>\n<!-- // -->\r\n\n\t<div class=\"box headlines\">\n\t\t\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\t\t\t\t\t<h2 class=\"box-title-image\">\n<a href=\"//arte.folha.uol.com.br/mundo/2017/um-mundo-de-muros/\" data-vr-excerpttitle>\t\t\t\t\t<img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/especial/images/1718978.png\" alt=\"\">\n</a></h2>\n\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"//arte.folha.uol.com.br/mundo/2017/um-mundo-de-muros/\">\n\n<img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/homepage/images/17177107.jpeg\" width=\"300\" height=\"220\" alt=\"Muro na fronteira do M&#233;xico com os EUA &ndash; Lalo de Almeida/Folhapress\" title=\"Muro na fronteira do M&#233;xico com os EUA &ndash; Lalo de Almeida/Folhapress\">\n\n\t\t\t<h3 data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\tUm mundo de muros\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\t\t\t\n\n\t\t\t<p class=\"description\">Em uma s&#233;rie de reportagens, a <b>Folha</b> vai a quatro continentes mostrar o que est&#225; por tr&#225;s das barreiras que bloqueiam aqueles que consideram indesej&#225;veis</p>\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\n\t\t\n\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t</div>\n\n<!--/-->\r\n\n\t<section class=\"box paginas_especiais\">\n\t\t<header data-vr-contentbox=\"\">\n\t\t\t<h2>\n\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/refugiados/\" data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\t\t<span>p&#225;ginas especiais</span>\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</h2>\n\t\t\t\n\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\" class=\"more\" data-vr-excerpttitle><i class=\"sprite icon-plus\"></i></a>\n\n\t\t</header>\n\n\t\t\n\t\t<div class=\"item line\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/coreia-do-norte/\">\n<img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/mundo/images/17326105.jpeg\" width=\"70\" class=\"beside\" height=\"70\" alt=\" Reuters\" title=\" Reuters\">\n\n\t\t\t<h3>\t\t\t\n\t\t\t\tCoreia do Norte\n\t\t\t</h3>\t\t\t\t\t\n\n</a>\n\t\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t\t\t\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item line\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/governo-trump/\">\n<img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/mundo/images/17326104.jpeg\" width=\"70\" class=\"beside\" height=\"70\" alt=\" Kevin Lamarque/Reuters\" title=\" Kevin Lamarque/Reuters\">\n\n\t\t\t<h3>\t\t\t\n\t\t\t\tGoverno Trump\n\t\t\t</h3>\t\t\t\t\t\n\n</a>\n\t\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t\t\t\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n<a href=\"//temas.folha.uol.com.br/licenca-para-matar/\">\n<img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/mundo/images/1634774.jpeg\" width=\"70\" class=\"beside\" height=\"70\" alt=\" Bullit Marquez/Associated Press\" title=\" Bullit Marquez/Associated Press\">\n\n\t\t\t<h3>\t\t\t\n\t\t\t\tLicen&#231;a para matar\n\t\t\t</h3>\t\t\t\t\t\n\n</a>\n\t\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t\t\t\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t\n\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t</section>\n\n<!--/-->\r\n<!-- ad-300x250-2 -->\t\r\n\t<div class=\"advertising ad-300x250\">\r\n\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t<div id=\"banner-300x250-2-area\">\r\n\t        <script>\r\n\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x250-2-area\" });\r\n\t        </script>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-300x250-2 -->\r\n<section id=\"blogs\" class=\"box random-box hide\"></section>\r\n<script>\r\nfolha.random_box.blogs = {\r\n\ttitle: \"Blogs\" ,\r\n\ttext: \"Veja a lista completa\" ,\r\n\tlink: \"//www1.folha.uol.com.br/blogs/\" ,\r\n\tcollection: [\r\n\t\t{\r\n\t\t\tname: \"Mundial\u00edssimo\" ,\r\n\t\t\tslug: \"mundialissimo\" ,\r\n\t\t\ttitle: \"Mundial\u00edssimo\" ,\r\n\t\t\tdescription: \"Por que iranianas est\u00e3o desvestindo o v\u00e9u isl\u00e2mico?\" ,\r\n\t\t\timage: \"\" ,\r\n\t\t\tlink: \"//mundialissimo.blogfolha.uol.com.br/?p=1874\" ,\r\n\t\t\tlink_name: \"//mundialissimo.blogfolha.uol.com.br/\" ,\r\n\t\t\tpriority: \"10\"\r\n\t\t} ,\r\n\t\t{\r\n\t\t\tname: \"Sylvia Colombo\" ,\r\n\t\t\tslug: \"sylvia_colombo\" ,\r\n\t\t\ttitle: \"Sylvia Colombo\" ,\r\n\t\t\tdescription: \"Zeta-Jones encarna madrinha dos narcos latinos\" ,\r\n\t\t\timage: \"\" ,\r\n\t\t\tlink: \"//sylviacolombo.blogfolha.uol.com.br/?p=3054\" ,\r\n\t\t\tlink_name: \"//sylviacolombo.blogfolha.uol.com.br/\" ,\r\n\t\t\tpriority: \"10\"\r\n\t\t} ,\r\n\t\t{\r\n\t\t\tname: \"Oriental\u00edssimo\" ,\r\n\t\t\tslug: \"orientalissimo\" ,\r\n\t\t\ttitle: \"Oriental\u00edssimo\" ,\r\n\t\t\tdescription: \"Brasileiros concorrem a pr\u00eamio de US$ 1 mi\" ,\r\n\t\t\timage: \"\" ,\r\n\t\t\tlink: \"//orientalissimo.blogfolha.uol.com.br/?p=3282\" ,\r\n\t\t\tlink_name: \"//orientalissimo.blogfolha.uol.com.br/\" ,\r\n\t\t\tpriority: \"10\"\r\n\t\t}\r\n\t]\r\n} ;\r\n</script>\r\n\r\n<script>\r\n$( \"#blogs\" ).random_box( {\r\n    data: folha.random_box.blogs\r\n    , limit: \"5\"\r\n} ) ;\r\n</script>\r\n<!-- // -->\r\n<!-- Envie sua not\u00edcia -->\n<section class=\"box envie_sua_noticia\">\n\t<header>\n\t\t<h2><span>Envie sua not\u00edcia</span></h2>\n\t</header>\n\t\n\t<ul class=\"unstyled\">\n\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml\"><i class=\"sprite icon-photo\"></i>Fotos</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml\"><i class=\"sprite icon-video\"></i>V\u00eddeos</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml\"><i class=\"sprite icon-edit\"></i>Relatos</a></li>\n\t</ul>\n\t\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t\n</section>\n<!-- Envie sua not\u00edcia -->\r\n<div id=\"folha-top\">\n\t<nav>\n\t\t<ul>\n\t\t\t<li class=\"most_read hide\"><a>+ Lidas</a></li>\n\t\t\t<li class=\"most_commented hide\"><a>+ Comentadas</a></li>\n\t\t\t<li class=\"most_shared hide\"><a>+ Enviadas</a></li>\n\t\t\t<li class=\"unread hide\"><a>\u00daltimas</a></li>\n\t\t</ul>\t\n\t</nav>\n\t<div class=\"news\"></div>\n\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</div>\n\n<script>\n\n// Mais lidas!\nfolha.top.most_read = [\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Belarus oscila entre euforia e depress\u00e3o em movimento para derrubar ditadura\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/belarus-oscila-entre-euforia-e-depressao-em-movimento-para-derrubar-ditadura.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Rep\u00f3rter evitou enviar textos da Belarus e apagou fotos e v\u00eddeos de celular antes de partir\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/reporter-evitou-enviar-textos-da-belarus-e-apagou-fotos-e-videos-de-celular-antes-de-partir.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Bielorussos relatam torturas e surras ap\u00f3s protestos contra resultado de elei\u00e7\u00e3o\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/bielorussos-relatam-torturas-e-surras-apos-protestos-contra-resultado-de-eleicao.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Morre homem tido como um dos mais velhos do mundo\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/morre-homem-tido-como-um-dos-mais-velhos-do-mundo.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Opositor russo em coma chega \u00e0 Alemanha em quadro est\u00e1vel\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/opositor-russo-em-coma-chega-a-alemanha-em-quadro-estavel.shtml\"\n\t} ] ;\n\n// Mais comentadas\nfolha.top.most_commented = [\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Apoiar Lula Livre \u00e9 afronta \u00e0 democracia brasileira, diz Bolsonaro sobre Fern\u00e1ndez\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2019/10/apoiar-lula-livre-e-afronta-a-democracia-brasileira-diz-bolsonaro-sobre-fernandez.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Elite militar brasileira v\u00ea Fran\u00e7a como amea\u00e7a nos pr\u00f3ximos 20 anos\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/02/elite-militar-brasileira-ve-franca-como-ameaca-nos-proximos-20-anos.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Espero que os brasileiros tenham logo um presidente \u00e0 altura do cargo, diz Macron\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2019/08/espero-que-os-brasileiros-tenham-logo-um-presidente-a-altura-do-cargo-diz-macron.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Bolsonaro ataca pai de Bachelet, morto sob Pinochet, e defende golpe no Chile\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2019/09/bolsonaro-ataca-pai-de-bachelet-que-foi-torturado-e-morto-pela-ditadura-pinochet.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Mour\u00e3o diz que cr\u00edtica de Eduardo Bolsonaro \u00e0 China n\u00e3o representa posi\u00e7\u00e3o do governo\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/03/mourao-diz-que-critica-de-eduardo-bolsonaro-a-china-nao-representa-posicao-do-governo.shtml\"\n\t} ] ;\n\n</script>\n\n<script type=\"text/javascript\"><!--\nfolha.unread.cache = [\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/pandemia-acirra-disputa-geopolitica-entre-estados-unidos-e-china-pela-africa.shtml', \" Pandemia acirra disputa geopol\u00edtica entre Estados Unidos e China pela \u00c1frica\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/entenda-o-que-esta-acontecendo-em-belarus.shtml', \" Perguntas e respostas: o que est\u00e1 acontecendo na Belarus\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/coronavirus-ressurge-na-coreia-do-sul-com-nova-onda-centrada-em-igreja.shtml', \" Coronav\u00edrus ressurge na Coreia do Sul, com nova onda centrada em igreja\"],\n\t['https://aovivo.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/08/17/5925-acompanhe-todas-as-informacoes-sobre-a-pandemia-de-coronavirus.shtml#post403310', \" Venezuela recebe 73 toneladas de ajuda humanit\u00e1ria doadas por Espanha e Portugal \"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/folha-passa-a-designar-belarus-como-ditadura.shtml', \" Folha passa a designar Belarus como ditadura\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/reporter-evitou-enviar-textos-da-belarus-e-apagou-fotos-e-videos-de-celular-antes-de-partir.shtml', \" Rep\u00f3rter evitou enviar textos da Belarus e apagou fotos e v\u00eddeos de celular antes de partir\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/prisao-de-uribe-acirra-polarizacao-e-impoe-desafio-a-partido-que-comanda-colombia.shtml', \" Pris\u00e3o de Uribe acirra polariza\u00e7\u00e3o e imp\u00f5e desafio a partido que comanda Col\u00f4mbia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/bielorussos-relatam-torturas-e-surras-apos-protestos-contra-resultado-de-eleicao.shtml', \" Bielorussos relatam torturas e surras ap\u00f3s protestos contra resultado de elei\u00e7\u00e3o\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/belarus-oscila-entre-euforia-e-depressao-em-movimento-para-derrubar-ditadura.shtml', \" Belarus oscila entre euforia e depress\u00e3o em movimento para derrubar ditadura\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/trump-diz-que-estado-profundo-esta-atrasando-vacina-contra-covid-19.shtml', \" Sem provas, Trump aponta conspira\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios p\u00fablicos para atraso de vacina contra Covid-19\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/facebook-se-prepara-para-o-caso-de-trump-questionar-a-eleicao.shtml', \" Facebook se prepara para caso Trump questione resultado da elei\u00e7\u00e3o\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/prisoes-recentes-revivem-pesadelo-frequente-de-ex-presidentes-da-america-latina.shtml', \" Pris\u00f5es na Col\u00f4mbia e no Equador revivem sina de ex-presidentes da Am\u00e9rica Latina\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/opositor-russo-em-coma-chega-a-alemanha-em-quadro-estavel.shtml', \" Opositor russo em coma chega \u00e0 Alemanha em quadro est\u00e1vel\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/morre-homem-tido-como-um-dos-mais-velhos-do-mundo.shtml', \" Morre homem tido como um dos mais velhos do mundo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/opositor-de-putin-deixa-a-russia-em-coma-e-sob-suspeita-de-envenenamento.shtml', \" Opositor de Putin deixa a R\u00fassia em coma e sob suspeita de envenenamento\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/2020/08/queda-de-braco-entre-publishers-e-plataformas-chega-a-reta-final.shtml', \"Nelson de S\u00e1: Queda de bra\u00e7o entre publishers e plataformas chega \u00e0 reta final\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/campeao-de-carate-ministro-da-seguranca-de-buenos-aires-vira-xerife-de-cristina-kirchner.shtml', \" Campe\u00e3o de carat\u00ea, ministro da Seguran\u00e7a de Buenos Aires vira \\'xerife\\' de Cristina Kirchner\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/josias-teofilo-diz-que-cobertura-de-prisao-de-bannon-foi-muito-exagerada.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Josias Te\u00f3filo diz que cobertura de pris\u00e3o de Bannon foi \\'muito exagerada\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/2020/08/era-pos-petroleo-redesenha-o-oriente-medio.shtml', \"Jaime Spitzcovsky: Era p\u00f3s-petr\u00f3leo redesenha o Oriente M\u00e9dio\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/advogado-de-policial-acusado-por-assassinato-de-george-floyd-diz-que-vitima-se-matou.shtml', \" Contra v\u00eddeo e aut\u00f3psia, defesa de policial alega que George Floyd \\'se matou\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/trump-torce-por-anuncio-de-vacina-contra-covid-para-salvar-reeleicao.shtml', \" Respons\u00e1veis por pris\u00e3o de Bannon podem gerar mais dor de cabe\u00e7a a Trump antes da elei\u00e7\u00e3o\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/participar-ou-abster-se-o-dilema-da-oposicao-nas-eleicoes-legislativas-venezuelanas.shtml', \" Participar ou abster-se? O dilema da oposi\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es legislativas venezuelanas\"],\n\t['https://aovivo.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/08/17/5925-acompanhe-todas-as-informacoes-sobre-a-pandemia-de-coronavirus.shtml#post403307', \" L\u00edbano adota \\'lockdown\\' parcial duas semanas ap\u00f3s explos\u00e3o\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/primeira-convencao-virtual-reduziu-gafes-e-trocou-baloes-por-palmas-via-zoom.shtml', \" Primeira conven\u00e7\u00e3o democrata virtual reduziu gafes e trocou bal\u00f5es por palmas via Zoom\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/erdogan-anuncia-maior-descoberta-de-gas-natural-no-mar-negro.shtml', \" Erdogan anuncia maior descoberta de g\u00e1s natural no Mar Negro\"],\n\t['https://aovivo.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/08/17/5925-acompanhe-todas-as-informacoes-sobre-a-pandemia-de-coronavirus.shtml#post403298', \" M\u00e1scaras deixam de ser obrigat\u00f3rias em Pequim ap\u00f3s 13 dias sem novos casos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/medicos-russos-negam-transferencia-de-opositor-de-putin-e-descartam-envenenamento.shtml', \" Ap\u00f3s resist\u00eancia, m\u00e9dicos russos autorizam transfer\u00eancia de opositor de Putin para Alemanha\"],\n\t['https://normalitas.blogfolha.uol.com.br/?p=34', \" Espanha lidera o ranking europeu de casos acumulados de Covid\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/democratas-apostam-que-americanos-querem-o-alivio-da-normalidade-apos-anos-turbulentos-de-trump.shtml', \" Democratas apostam no desejo de americanos pela normalidade ap\u00f3s anos turbulentos de Trump\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/em-discurso-de-uniao-biden-se-coloca-como-luz-em-epoca-de-escuridao.shtml', \" Em discurso de uni\u00e3o, Biden se coloca como luz em \\'\u00e9poca de escurid\u00e3o\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/primeiro-pre-candidato-gay-dos-eua-pete-buttigieg-clama-por-fe-inclusiva-em-convencao-democrata.shtml', \" Primeiro pr\u00e9-candidato gay dos EUA, Pete Buttigieg clama por f\u00e9 inclusiva em conven\u00e7\u00e3o democrata\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/2020/08/bloomberg-alerta-para-o-esquerdista-que-vive-dentro-de-bolsonaro.shtml', \"Nelson de S\u00e1: Bloomberg alerta para \\'o esquerdista que vive dentro de Bolsonaro\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/tatiana-prazeres/2020/08/a-corrida-pela-vacina-e-o-atalho-de-putin.shtml', \"Tatiana Prazeres: A corrida pela vacina e o atalho de Putin\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/prefeita-de-atlanta-coloca-eleicoes-como-extensao-de-atos-antirracistas.shtml', \" Em \u00faltima noite de conven\u00e7\u00e3o, prefeita de Atlanta coloca elei\u00e7\u00f5es como extens\u00e3o de atos antirracistas\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/eua-querem-que-onu-retome-sancoes-contra-o-ira-por-violar-acordo-nuclear.shtml', \" EUA querem que ONU retome san\u00e7\u00f5es contra Ir\u00e3 por violar acordo nuclear\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/governo-da-bolivia-pede-a-ministerio-publico-para-investigar-evo-por-relacionamento-com-adolescente.shtml', \" Governo da Bol\u00edvia pede a Minist\u00e9rio P\u00fablico para investigar Evo por relacionamento com adolescente\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/veja-sete-pessoas-proximas-a-trump-alem-de-bannon-que-foram-alvo-de-processos-criminais.shtml', \" Veja sete pessoas pr\u00f3ximas a Trump, al\u00e9m de Bannon, que foram alvo de processos criminais\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/justica-concede-liberdade-a-bannon-em-troca-de-fianca-de-us-5-milhoes.shtml', \" Steve Bannon, ex-estrategista de Trump, \u00e9 solto ap\u00f3s pagar fian\u00e7a de US$ 5 milh\u00f5es\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/apos-golpe-junta-anuncia-que-vai-indicar-um-presidente-civil-ou-militar-no-mali.shtml', \" Ap\u00f3s golpe, junta anuncia que vai indicar um presidente \\'civil ou militar\\' no Mali\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/2020/08/china-recomenda-uso-de-cloroquina-contra-covid-19.shtml', \"Nelson de S\u00e1: China recomenda uso de cloroquina contra Covid-19\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/traficantes-de-pessoas-aproveitam-pandemia-para-criar-novas-rotas-diz-diretor-de-ong-colombiana.shtml', \" Traficantes de pessoas aproveitam pandemia para criar novas rotas, diz diretor de ONG colombiana\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/aliados-tentam-tirar-opositor-de-putin-em-coma-apos-suposto-envenenamento-da-russia.shtml', \" Aliados tentam tirar da R\u00fassia opositor de Putin, em coma ap\u00f3s suposto envenenamento\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/regime-de-lukachenko-abre-processo-criminal-contra-conselho-de-opositores.shtml', \" Regime de Lukachenko abre processo criminal contra conselho de opositores\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/steve-bannon-e-preso-nos-eua-por-acusacao-de-fraude-em-campanha-de-doacoes-na-internet.shtml', \" Steve Bannon, arquiteto da vit\u00f3ria de Trump em 2016, \u00e9 preso sob acusa\u00e7\u00e3o de fraude\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/e-se-todos-nos-formos-para-a-china.shtml', \" E se todos n\u00f3s formos para a China?\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/coronavirus-em-wuhan-como-1o-epicentro-da-pandemia-foi-de-ruas-desertas-a-raves-em-piscinas-lotadas.shtml', \" Coronav\u00edrus em Wuhan: como 1\u00ba epicentro da pandemia foi de ruas desertas a raves em piscinas\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/incendios-florestais-forcam-milhares-a-deixar-suas-casas-na-california-que-declara-emergencia.shtml', \" Inc\u00eandios florestais for\u00e7am milhares a deixarem casas na Calif\u00f3rnia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/opositor-de-putin-e-hospitalizado-apos-suposto-envenenamento-diz-porta-voz.shtml', \" Opositor de Putin est\u00e1 em coma ap\u00f3s suposto envenenamento, diz porta-voz\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/fracasso-da-lideranca-de-trump-custou-vidas-nos-eua-diz-kamala-harris.shtml', \" \\'N\u00e3o h\u00e1 vacina para o racismo\\', diz Kamala Harris, oficializada candidata a vice nos EUA\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/warren-fala-sobre-creches-e-relembra-bandeiras-como-emprestimo-estudantil-em-discurso.shtml', \" Em conven\u00e7\u00e3o democrata, Warren diz que Trump \\'falhou miseravelmente\\' na crise da Covid-19\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/obama-diz-que-democracia-esta-em-jogo-e-que-trump-trata-presidencia-como-reality-show.shtml', \" Obama diz que democracia est\u00e1 em jogo e que Trump trata Presid\u00eancia como \\'reality show\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/aos-77-biden-usa-superacao-pessoal-para-convencer-que-pode-tirar-eua-da-crise.shtml', \" Aos 77, Biden usa supera\u00e7\u00e3o pessoal para convencer que pode tirar EUA da crise\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/apos-trauma-de-2016-hillary-clinton-pede-a-eleitores-que-nao-deixem-de-votar.shtml', \" Ap\u00f3s trauma de 2016, Hillary Clinton pede a eleitores que n\u00e3o deixem de votar\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/campanha-de-trump-processa-nova-jersey-por-ampliar-voto-por-correio.shtml', \" Campanha de Trump processa Nova Jersey por ampliar voto por correio\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/lucia-guimaraes/2020/08/o-desafio-da-inclusao-e-destaque-na-convencao-democrata.shtml', \"L\u00facia Guimar\u00e3es: O desafio da inclus\u00e3o \u00e9 destaque na conven\u00e7\u00e3o democrata\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/trump-instala-campanha-que-retrocede-mais-de-meio-seculo.shtml', \" Trump instala campanha que retrocede mais de meio s\u00e9culo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/autoridades-de-wuhan-esconderam-surto-de-coronavirus-de-pequim-diz-relatorio-da-cia.shtml', \" Autoridades de Wuhan esconderam surto de coronav\u00edrus de Pequim, diz relat\u00f3rio da CIA\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/venezuela-usa-forcas-de-seguranca-para-reprimir-o-coronavirus.shtml', \" Venezuela usa for\u00e7as de seguran\u00e7a para reprimir infectados por coronav\u00edrus\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/embaixador-da-argentina-diz-que-alberto-fernandez-quer-encontro-com-bolsonaro-ate-o-fim-do-ano.shtml', \" Embaixador da Argentina diz que Alberto Fern\u00e1ndez quer encontro com Bolsonaro at\u00e9 fim do ano\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/servico-secreto-da-russia-faz-voo-misterioso-a-capital-da-belarus.shtml', \" Servi\u00e7o secreto da R\u00fassia faz voo misterioso \u00e0 capital da Belarus\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/militares-que-deram-golpe-no-mali-prometem-realizar-eleicoes-em-tempo-razoavel.shtml', \" Militares que deram golpe no Mali prometem realizar elei\u00e7\u00f5es em \\'tempo razo\u00e1vel\\'\"],\n\t['https://orientalissimo.blogfolha.uol.com.br/?p=5666', \" Mostra Mundo \u00c1rabe de Cinema estreia no dia 28\\; confira trailers\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/homem-fere-6-ao-causar-acidentes-na-alemanha-e-cita-motivacao-islamita.shtml', \" Homem fere 6 ao causar acidentes na Alemanha e cita motiva\u00e7\u00e3o religiosa\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/apos-3a-morte-entre-manifestantes-lider-autocrata-da-belarus-ordena-repressao-a-protestos.shtml', \" Ap\u00f3s 3\u00aa morte entre manifestantes, l\u00edder autocrata da Belarus ordena repress\u00e3o a protestos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/de-25-paises-brasil-e-2o-com-menor-apoio-ao-aborto-diz-pesquisa.shtml', \" De 25 pa\u00edses, Brasil \u00e9 2\u00ba com menor apoio \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o do aborto, diz pesquisa\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/biden-e-confirmado-candidato-a-casa-branca-em-noite-com-lideres-da-velha-e-da-nova-guarda-democrata.shtml', \" Biden \u00e9 confirmado candidato \u00e0 Casa Branca em noite com l\u00edderes da velha e da nova guarda democrata\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/em-gesto-simbolico-estrela-democrata-nao-menciona-biden-e-defende-legado-de-sanders-em-convencao.shtml', \" Em gesto simb\u00f3lico, estrela democrata n\u00e3o menciona Biden e defende legado de Sanders em conven\u00e7\u00e3o\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/com-papel-reduzido-bill-clinton-ataca-trump-em-noite-que-une-jovem-e-velha-guarda-democrata.shtml', \" Com papel reduzido, Bill Clinton ataca Trump em noite que une jovem e velha guarda democrata\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/2020/08/real-esta-em-liquidacao-avisa-wsj-e-dolar-nao-fica-muito-atras.shtml', \"Nelson de S\u00e1: Real est\u00e1 em \\'liquida\u00e7\u00e3o\\', avisa WSJ, e d\u00f3lar n\u00e3o fica muito atr\u00e1s\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/discursos-de-obama-e-kamala-buscam-sedimentar-frente-ampla-contra-trump.shtml', \" Discursos de Obama e Kamala buscam sedimentar frente ampla contra Trump\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/professora-expulsa-do-partido-comunista-diz-que-xi-jinping-enfrenta-forte-oposicao-interna.shtml', \" Professora expulsa do Partido Comunista diz que Xi Jinping enfrenta forte oposi\u00e7\u00e3o interna\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/relatorio-do-senado-aponta-contatos-entre-campanha-de-trump-e-russos-em-2016.shtml', \" Relat\u00f3rio do Senado aponta contatos entre campanha de Trump e russos em 2016\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/em-prisao-domiciliar-uribe-renuncia-ao-senado-da-colombia.shtml', \" Em pris\u00e3o domiciliar, ex-presidente da Col\u00f4mbia renuncia ao Senado\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/trump-x-biden-um-guia-simples-para-entender-as-eleicoes-nos-eua.shtml', \" Trump x Biden: um guia simples para entender as elei\u00e7\u00f5es nos EUA\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/em-desafio-a-justica-correa-anuncia-candidatura-a-vice-presidencia-do-equador.shtml', \" Em desafio \u00e0 Justi\u00e7a, Correa anuncia candidatura \u00e0 vice-presid\u00eancia do Equador\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/conheca-jill-biden-a-professora-que-pode-se-tornar-a-proxima-primeira-dama-dos-eua.shtml', \" Conhe\u00e7a Jill Biden, a professora que pode se tornar a pr\u00f3xima primeira-dama dos EUA\"],\n\t['https://aovivo.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/08/17/5925-acompanhe-todas-as-informacoes-sobre-a-pandemia-de-coronavirus.shtml#post403264', \" Coreia do Sul fecha museus, boates e bares de karaok\u00ea contra novo pico de Covid-19\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/empresa-privada-mantem-criancas-imigrantes-sob-custodia-em-hoteis-nos-eua.shtml', \" Empresa privada mant\u00e9m crian\u00e7as imigrantes sob cust\u00f3dia em hot\u00e9is nos EUA\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/anunciantes-nao-querem-financiar-odio-diz-criador-do-boicote-ao-facebook.shtml', \" Anunciantes n\u00e3o querem financiar \u00f3dio, diz criador de boicote ao Facebook\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/militares-se-amotinam-no-mali-e-prendem-presidente-e-primeiro-ministro-do-pais.shtml', \" Presidente do Mali renuncia ap\u00f3s deten\u00e7\u00e3o por militares amotinados\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/servico-postal-dos-eua-anuncia-que-vai-adiar-cortes-para-depois-das-eleicoes.shtml', \" Servi\u00e7o postal dos EUA anuncia adiamento de cortes para depois das elei\u00e7\u00f5es\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/eua-recuam-sobre-acordo-nuclear-com-a-russia-mas-fazem-nova-exigencia.shtml', \" EUA recuam sobre acordo nuclear com R\u00fassia, mas fazem nova exig\u00eancia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/corte-condena-membro-do-hizbullah-por-assassinato-de-ex-premie-do-libano.shtml', \" Corte absolve Hizbullah por morte de ex-premi\u00ea do L\u00edbano, mas condena membro do grupo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/paulkrugman/2020/08/trump-o-correio-e-a-desuniao-dos-estados-unidos.shtml', \"Paul Krugman: Trump, o correio, e a desuni\u00e3o dos Estados Unidos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/china-anuncia-novo-tipo-de-arma-que-pode-ser-usada-contra-taiwan.shtml', \" China anuncia novo tipo de arma que pode ser usada contra Taiwan\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/greve-contra-presidente-de-belarus-paralisa-minas-e-programa-de-tv.shtml', \" Greve contra l\u00edder autocrata da Belarus paralisa minas e programa de TV\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/regras-sobre-discurso-de-odio-do-facebook-se-chocam-com-a-politica-indiana.shtml', \" Regras sobre discurso de \u00f3dio do Facebook se chocam com pol\u00edtica indiana\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/michelle-obama-ataca-trump-e-diz-que-ele-e-presidente-errado-para-os-eua.shtml', \" Em conven\u00e7\u00e3o democrata, Michelle Obama afasta perfil moderado e ataca Trump\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/em-abertura-da-convencao-democrata-biden-lanca-coalizao-com-republicanos-anti-trump.shtml', \" Em abertura da conven\u00e7\u00e3o democrata, Biden lan\u00e7a coaliz\u00e3o com republicanos anti-Trump\"],\n\t['https://aovivo.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/08/17/5925-acompanhe-todas-as-informacoes-sobre-a-pandemia-de-coronavirus.shtml#post403249', \" Ap\u00f3s cancelar parte da conven\u00e7\u00e3o republicana, Trump afirma que aceitar\u00e1 nomea\u00e7\u00e3o na Casa Branca\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/rafael-capanema/2020/08/em-baixa-trump-pede-conselhos-a-outros-lideres-mundiais.shtml', \"Rafael Capanema: Em baixa, Trump pede conselhos a outros l\u00edderes mundiais\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/yascha-mounk/2020/08/desta-vez-trump-nao-tem-mensagem-clara-para-contar-quem-ele-e.shtml', \"Yascha Mounk: Desta vez, Trump n\u00e3o tem mensagem clara para contar quem ele \u00e9\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/maduro-anuncia-fim-da-assembleia-constituinte-em-dezembro-mes-das-eleicoes-parlamentares.shtml', \" Maduro anuncia fim da Assembleia Constituinte em dezembro, m\u00eas das elei\u00e7\u00f5es parlamentares\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/argentinos-aproveitam-feriado-para-protestar-contra-quarentena-em-buenos-aires.shtml', \" Argentinos aproveitam feriado para protestar contra quarentena em Buenos Aires\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/democratas-pedem-ao-fbi-abertura-de-investigacao-sobre-obstrucao-de-voto-por-correio.shtml', \" Democratas pedem ao FBI abertura de investiga\u00e7\u00e3o sobre obstru\u00e7\u00e3o de voto por correio\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/video-com-afirmacoes-falsas-sobre-pandemia-na-argentina-busca-atacar-governo.shtml', \" V\u00eddeo com afirma\u00e7\u00f5es falsas sobre pandemia na Argentina busca atacar governo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/rei-emerito-juan-carlos-esta-nos-emirados-arabes-unidos-anuncia-casa-real-da-espanha.shtml', \" Rei em\u00e9rito Juan Carlos est\u00e1 nos Emirados \u00c1rabes Unidos, anuncia Casa Real da Espanha\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/ex-deputada-dos-eua-que-renunciou-apos-ter-nudes-vazados-tenta-se-reconstruir.shtml', \" Ex-deputada dos EUA que renunciou ap\u00f3s ter nudes vazados tenta se reconstruir\"],\n\t['https://orapois.blogfolha.uol.com.br/?p=2105', \" Presidente de Portugal ajuda a resgatar banhistas em praia no Sul do pa\u00eds\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/08/filha-de-imigrantes-kamala-harris-e-a-cara-da-mudanca-demografica-nos-eua.shtml', \" Filha de imigrantes, Kamala Harris \u00e9 a cara da mudan\u00e7a demogr\u00e1fica nos EUA\"],\n\t[]\n];\n\nfolha.unread.cache.pop();\n//--></script>\n\n\n\n<script>\n$( \"#folha-top\" ).folha_top( {\n\tmost_read: folha.top.most_read ,\n\tmost_commented: folha.top.most_commented ,\t\n\tmost_shared: folha.top.most_shared ,\n\tunread: folha.unread.cache ,\n\tnews_index: \"Em Mundo\"\n} ) ;\n</script>\r\n<section class=\"box siga_a_folha\">\n\t<header>\n\t\t<h2><span>Siga a folha</span></h2>\n\t</header>\n\n\t<ul>\n\t\t<li class=\"block\">\n\t\t\t<div class=\"newsletter\">\n\t<h3><span class=\"section-sprite icon-email\"></span><span class=\"newsletter-title\">Receba nossa Newsletter</span></h3>\n\n\t<div class=\"content thanks\">\n\t\t<p class=\"text\">Seu e-mail foi cadastrado com sucesso. Obrigado!</p>\n\t</div>\n\n\t<form method=\"post\" class=\"content\">\n\t\t<input type=\"hidden\" name=\"origin_id\" value=\"3\">\n\t\t<fieldset>\n\t\t\t<div class=\"form-group\">\n\t\t\t\t<input type=\"text\" name=\"email\" class=\"input-text\" placeholder=\"Digite seu email...\">\n\t\t\t\t<input type=\"submit\" class=\"btn btn-submit\" value=\"enviar\">\n\t\t\t\t<span class=\"error\"></span>\n\t\t\t</div>\n\t\t</fieldset>\n\t</form>\n</div>\n\n<script>\nfolha.newsletter.init( '.newsletter' ) ;\n</script>\n\n\t\t</li>\n\t\t<li><a href=\"//facebook.com/folhadesp\" class=\"sprite facebook\">Facebook</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//twitter.com/folha\" class=\"sprite twitter\">Twitter</a></li>\n\t\t<li><a href=\"https://plus.google.com/u/0/+folha/\" class=\"sprite google_plus\">Google+</a></li>\n\t\t<li><a href=\"https://www.linkedin.com/company/folha-de-s-paulo?trk=company_logo\" class=\"sprite linkedin\">Linkedin</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//pinterest.com/folhadespaulo/\" class=\"sprite pinterest\">Pinterest</a></li>\n\n\t\t<li><a href=\"//instagram.com/folhadespaulo/\" class=\"sprite instagram\">Instagram</a></li>\n\t\t<li class=\"clearfix\"><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/740140-confira-lista-de-feeds-do-site-da-folha.shtml\" class=\"sprite rss\">RSS</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//mais.uol.com.br/folha\" class=\"sprite uol\">UOL</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//www.youtube.com/user/Folha\" class=\"sprite youtube\">YouTube</a></li>\n\t</ul>\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</section>\n\r\n\n\t<section class=\"box servicos\">\n\t\t<header data-vr-contentbox=\"\">\n\t\t\t<h2>\n\t\t\t\t<a href=\"//www.facebook.com/FolhaMundo\" data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\t\t<span>Servi&#231;os</span>\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</h2>\n\n\t\t\t<a href=\"//www.facebook.com/FolhaMundo\" class=\"more\" data-vr-excerpttitle><i class=\"sprite icon-plus\"></i></a>\n\n\t\t</header>\n\n\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"//twitter.com/folha_mundo\">\n\n\n\t\t\t<span class=\"kicker\">Microblog</span>\n\n\t\t\t<h3 data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\tSiga Folha Mundo no Twitter\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"//www.facebook.com/FolhaMundo\">\n\n\n\t\t\t<span class=\"kicker\">Rede social</span>\n\n\t\t\t<h3 data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\tAcompanhe nosso Facebook\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/740132-acompanhe-noticias-da-folhacom-no-formato-rss.shtml\">\n\n\n\t\t\t<span class=\"kicker\">Agregador</span>\n\n\t\t\t<h3 data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\tLeia notici&#225;rio em formato RSS\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\n\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t</section>\n\n<!--/-->\n\r\n<div class=\"advertising ad-300x50\">\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/lista/guerras/016c076c?tracking_number=711\">\n\t\t<img src=\"//f.i.uol.com.br/livraria/promocoes/images/17356123.png\" alt=\"Guerras\">\n\t</a>\n</div>\n<!-- // -->\n<!--/-->\r\n<section class=\"box livraria-plus\">\n\t<header>\n\t\t<h2><a href=\"//livraria.folha.com.br/\"><span>+ Livraria</span></a></h2>\n\t</header>\n\t<div class=\"item\">\n\t\t<ul class=\"list-square\">\n\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1951779-colecao-cinema-policial-reune-quatro-filmes-de-grandes-diretores.shtml\"><h3>Cole\u00e7\u00e3o \"Cinema Policial\" re\u00fane quatro filmes de grandes diretores</h3></a>\n\t\t\t</li>\n\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1951903-sociologo-discute-transformacoes-do-seculo-21-em-a-era-do-imprevisto.shtml\"><h3>Soci\u00f3logo discute transforma\u00e7\u00f5es do s\u00e9culo 21 em \"A Era do Imprevisto\"</h3></a>\n\t\t\t</li>\n\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952423-livro-de-escritora-russa-compila-contos-de-fada-assustadores-leia-trecho.shtml\"><h3>Livro de escritora russa compila contos de fada assustadores; leia trecho</h3></a>\n\t\t\t</li>\n\t\t</ul>\n\t</div>\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</section>\n<!-- // -->\n<!-- // -->\r\n\n<section class=\"ads-livrariadafolha showcase\">\n\t<h4>\n\t\t<a class=\"sprite\" href=\"http://livraria.folha.com.br/\"><span>Livraria da Folha</span></a>\n\t</h4>\n\n\t<div class=\"books\">\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1362847\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/historia/1499-brasil-antes-cabral-reinaldo-jose-lopes-1362847.html?tracking_number=721\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/b/0/1362847-115x150.png\" alt=\"1499 - O Brasil Antes de Cabral\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/historia/1499-brasil-antes-cabral-reinaldo-jose-lopes-1362847.html?tracking_number=721\">1499 - O Brasil Antes de Cabral</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Reinaldo Jos\u00e9 Lopes</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/historia/1499-brasil-antes-cabral-reinaldo-jose-lopes-1362847.html?tracking_number=721\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1370345\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/historia/historia-seculo-20-tem-pressa-meredith-mac-ardle-nicola-1370345.html?tracking_number=721\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/5/f/1370345-115x150.png\" alt=\"A Hist\u00f3ria do S\u00e9culo 20 Para Quem Tem Pressa\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/historia/historia-seculo-20-tem-pressa-meredith-mac-ardle-nicola-1370345.html?tracking_number=721\">A Hist\u00f3ria do S\u00e9culo 20 Para Quem Tem Pressa</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Meredith Mac Ardle, Nicola Chalton</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/historia/historia-seculo-20-tem-pressa-meredith-mac-ardle-nicola-1370345.html?tracking_number=721\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1370010\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/autoajuda/lei-atra-pe-acredite-receba-michael-j-losier-1370010.html?tracking_number=721\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/e/e/1370010-115x150.png\" alt=\"A Lei da Atra\u00e7\u00e3o - Pe\u00e7a, Acredite e Receba\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/autoajuda/lei-atra-pe-acredite-receba-michael-j-losier-1370010.html?tracking_number=721\">A Lei da Atra\u00e7\u00e3o - Pe\u00e7a, Acredite e Receba</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Michael J. Losier</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/autoajuda/lei-atra-pe-acredite-receba-michael-j-losier-1370010.html?tracking_number=721\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1355197\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/literatura-e-biografias/grande-outra-vez-donald-j-trump-1355197.html?tracking_number=721\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/8/3/1355197-115x150.png\" alt=\"Grande Outra Vez\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/literatura-e-biografias/grande-outra-vez-donald-j-trump-1355197.html?tracking_number=721\">Grande Outra Vez</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Donald J. Trump</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/livros/literatura-e-biografias/grande-outra-vez-donald-j-trump-1355197.html?tracking_number=721\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1361092\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/shows/rock-internacional/box-pink-floyd-special-edition-dvd-1361092.html?tracking_number=721\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/9/4/1361092-115x150.png\" alt=\"Box Pink Floyd - Special Edition (DVD)\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/shows/rock-internacional/box-pink-floyd-special-edition-dvd-1361092.html?tracking_number=721\">Box Pink Floyd - Special Edition (DVD)</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Pink Floyd</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"//livraria.folha.com.br/shows/rock-internacional/box-pink-floyd-special-edition-dvd-1361092.html?tracking_number=721\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t</div>\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</section>\n\n<script>\n$( \"section.ads-livrariadafolha.showcase\" ).bookstore( {\n\tjson: \"folha-mundo-side.json\"\n} ) ;\n</script>\n\n<!--// -->\n<!--/-->\r\n<!--/-->\r\n\r\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t<!-- /Column Right Article -->\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<!-- /Third Column -->\n\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\n\n\t\t\t\n\n\t\t\t<script>\nfolha.media.init() ;\nfolha.toolbar.init( \"http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\" , \"Jornais internacionais repercutem o afastamento de Dilma Rousseff\" ) ;\nfolha.comments.init() ;\nfolha.corner_box.init() ;\nfolha.share.init() ;\n\n// Article Stars\nfunction add_star( e ){\n\tvar $last_item = e || $(\"#news .content > :last\") ;\n\n\tif ( $last_item.hasClass( \"event-rating\" ) ) {\n\t\tadd_star( $last_item.prev() ) ;\n\t}\n\telse {\n\t\tvar star = \"<span class=\\\"three-star\\\">\" ;\n\t\tif ( $last_item.is( \"p\" ) ) {\n\t\t\t$last_item.append( star ) ;\n\t\t}\n\t\telse {\n\t\t\t$last_item.after( star ) ;\n\t\t}\n\t}\n}\nadd_star() ;\n\n$( function () {\n\t// Article Top\n\t$( \"div.article-top_image\" ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\n\t// Article Stamp\n\tvar stamp_content = $( \"div.article-stamp_content\" ) ;\n\tif ( stamp_content.length > 0 ) {\n\t\t$( \"div.article-stamp\" ).html( stamp_content.html() ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\t\tstamp_content.remove() ;\n\t}\n\n\t// Article Stamp Middle\n\tvar stamp_middle = $( \"div.article-stamp-middle\" ) ;\n\tif ( stamp_middle.length > 0 ) {\n\t\t$( \"div.article-stamp\" ).append( stamp_middle.html() ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\t\tstamp_middle.remove() ;\n\t}\n\n\t// Max-width on IE 8-7\n\tvar img = $( \"html.lt-ie9 #news div.content table img\" ) ;\n\tif ( img.width() > 620 ) {\n\t\timg.width( 620 ) ;\n\t}\n} ) ;\n\n// Clipboard - Copyright\nif ( $.fn.disable_copy ) {\n\t$( \"#news .content\" ).disable_copy() ;\n}\n\n</script>\n\n\n\t\t\t<!-- Stats -->\t\t\t\n\t\t\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/plugins/stats/1.0/stats.js?2019071701\"></script>\n\t\t\t<!-- /Stats -->\n\n\t\t\t\t\t\t<script>\n\t\t\t\t// Refresh\n\t\t\t\tif ( folha.information.page.type == \"home\" ) {\n\t\t\t\t\tfolha.refresh.interval = 5 ;\n\t\t\t\t\tfolha.refresh.start() ;\n\t\t\t\t}\n\n\t\t\t\t// Topo\n\t\t\t\t$( \"div.article-top_image\" ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\n\t\t\t\t// AudioJs\n\t\t\t\t$( \"div.audio-player .audio\" ).audio_player() ;\n\n\t\t\t\t// Fix Newslist\n\t\t\t\t\n\t\t\t\tfolha.fix_newslist();\n\t\t\t\tfolha.share.init();\n\t\t\t\t\n\t\t\t</script>\n\n\t\t</div>\n\t\t<!-- 3 colunas - span12 -->\n\n\t\t<!-- Fourth -->\n\t\t<div class=\"span4 advertising-column\">\n\t\t\t\n\t\t\t<!-- Advertising -->\n\t\t\t\n<!-- ad-300x600 -->\n  <div  class=\"advertising ad-300x600\">\n    <span class=\"label\">Publicidade</span>\n    <div id=\"banner-300x600-area\">\n      <script>\n        window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x600-area\" });\n      </script>\n    </div>\n  </div>\n<!-- /ad-300x600 -->\n\n<!-- ad-300x600-2 -->\n  <div class=\"advertising ad-300x600\">\n    <span class=\"label\">Publicidade</span>\n    <div id=\"banner-300x600-2-area\">\n      <script>\n          window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x600-2-area\" });\n      </script>\n    </div>\n  </div>\n<!-- /ad-300x600-2 -->\n<div id=\"shopping\">\n\n</div>\n\n\t\t\t<!-- /Advertising -->\n\n\t\t</div>\n\t\t<!-- /Fourth -->\n\n\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t<!-- Footer -->\n\t\t<footer id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n\t\t\t<div class=\"inner-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- bottom-navigation -->\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"bottom-navigation\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www.folha.uol.com.br/?cmpid=menupe\"><span class=\"sprite logo-vertical\">Folha de S.Paulo</span></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www.folha.uol.com.br/?cmpid=menupe\"><strong>Folha de S.Paulo</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//acervo.folha.com.br/\">Acervo Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/institucional/\">Sobre a Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/expediente/\">Expediente</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/falecomafolha/\">Fale com a Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/740140-confira-lista-de-feeds-do-site-da-folha.shtml\">Feeds da Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//eventos.folha.uol.com.br/\">Folha Eventos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//email.folha.uol.com.br/\">E-mail Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/ombudsman/\">Ombudsman</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//atendefolha.folha.com.br/\">Atendimento ao Assinante</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//clubefolha.folha.com.br/\">ClubeFolha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//publifolha.folha.com.br/\">PubliFolha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/banco-de-dados/\">Banco de Dados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//datafolha.folha.uol.com.br/\">Datafolha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.folhapress.com.br/\">Folhapress</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/treinamento/\">Treinamento</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/trabalhe/vagas.html\">Trabalhe na Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.publicidade.folha.com.br/\">Publicidade</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/politicadeprivacidade/\">Pol\u00edtica de Privacidade</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/?cmpid=menupe\"><strong>Opini\u00e3o</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/\">Editoriais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/\">Blogs</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunistas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/\">Colunistas convidados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/\">Ex-colunistas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/tendenciasdebates/\">Tend\u00eancias/Debates</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"main-services\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span id=\"paywall-auth-footer\" class=\"btn\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span data-paywall=\"off\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/login?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\"><i class=\"sprite login\"></i>Login</a> |\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/logout?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/mundo/2016/05/1770475-jornais-internacionais-repercutem-o-afastamento-de-dilma-rousseff.shtml\"><i class=\"sprite logout\"></i>Logout</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www.assinefolha.com.br/?gid=FOL\" class=\"btn\"><i class=\"sprite subscribe\"></i>Assine a Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://atendimento.folha.com.br/atendefolha/Principal.do\" class=\"btn\"><i class=\"sprite support\"></i>Atendimento</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/fsp\" class=\"btn\"><i class=\"sprite icon-list\"></i>Vers\u00e3o Impressa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/projeto-editorial-2017/?cmpid=menupe\"><strong>Projeto Editorial</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/projeto-editorial-folha-de-s-paulo/principios-editoriais.shtml\">Princ\u00edpios editoriais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/projeto-editorial-2017/introducao.shtml\">Conhe\u00e7a o Projeto Editorial In English</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/folha-editorial-project/editorial-project-folha-de-s-paulo/editorial-principles.shtml#s01e03\">Folha's Editorial Principles</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/folha-editorial-project/editorial-project-folha-de-s-paulo/introduction.shtml\">Read the Editorial Project En Espa\u00f1ol</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/proyecto-editorial-de-folha/proyecto-editorial-folha-de-s-paulo/principios-editoriales.shtml?cmpid=newsES#s01e03\">Principios Editoriales</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/proyecto-editorial-de-folha/\">Lea el Proyecto Editorial</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"\">en Fran\u00e7ais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projet-editorial-de-folha/projet-editorial-folha-de-s-paulo/principes-editoriaux.shtml#s01e03\">Principes \u00c9ditoriaux</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projet-editorial-de-folha/projet-editorial-folha-de-s-paulo/\">Lisez le Projet \u00c9ditorial</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/?cmpid=menupe\"><strong>Pol\u00edtica</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/\">Poder</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/petrolao/\">Lava Jato</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/?cmpid=menupe\"><strong>Economia</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/\">Mercado</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/?cmpid=menutopo\">Folhainvest</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/indicadores/\">Indicadores</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/mpme/\">MPME</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/?cmpid=menupe\"><strong>Painel do Leitor</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/?cmpid=menupe\">Painel do Leitor</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/?cmpid=menupe\">A Cidade \u00e9 Sua</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml?cmpid=menupe\">Envie sua Not\u00edcia</a></li>\n\t\n\t\t\t</ul>\t\t\t\t\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/?cmpid=menupe\"><strong>Cotidiano</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/\">Cotidiano</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/dengue/\">Aedes aegypti</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/aeroportos/\">Aeroportos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saber/\">Educa\u00e7\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/loterias/\">Loterias</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/praias/\">Praias</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//ruf.folha.uol.com.br/\">Ranking Universit\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/\">Revista s\u00e3opaulo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2013/riodejaneiro/\">Rio de Janeiro</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao/2013/12/1387161-simulados.shtml\">Simulados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/transito\">Tr\u00e2nsito</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/?cmpid=menupe\"><strong>Mundo</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\">Mundo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/governo-trump/\">Governo Trump</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/bbc/\">BBC Brasil</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dw/\">Deutsche Welle</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/financialtimes/\">Financial Times</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/\">Folha Internacional</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/rfi/\">Radio France Internationale</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/nyt/\">The New York Times</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menupe\"><strong>Esporte</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/\">Esporte</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/basquete/\">Basquete</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/selecaobrasileira/\">Sele\u00e7\u00e3o brasileira</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/surfe/\">Surfe</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.folha.com.br/120243\">T\u00eanis</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//turfe.folha.com.br/\">Turfe</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/velocidade/\">Velocidade</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/volei/\">V\u00f4lei</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/?cmpid=menupe\"><strong>Ci\u00eancia</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/\">Ci\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ambiente/\">Ambiente</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/?cmpid=menupe\"><strong>Sa\u00fade</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrio/\">Equil\u00edbrio e Sa\u00fade</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/?cmpid=menupe\"><strong>Cultura</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/\">Cartuns</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/\">Comida</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/o-melhor-de-sao-paulo/2017/restaurantes-bares-e-cozinha/\">Melhor de s\u00e3opaulo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//receitas.folha.com.br/buscar?q=&amp;words=all&amp;type_cuisine=&amp;type_dish=&amp;dietary_restriction=&amp;search=Buscar\">Banco de receitas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//guia.folha.com.br/\">Guia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/\">Ilustr\u00edssima</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/serafina/\">Serafina</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/?cmpid=menupe\"><strong>Tec</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/\">Tec</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/?cmpid=menupe\"><strong>F5</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/\">Bichos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/\">Celebridades</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunistas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/fofices/\">Fofices</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/televisao/\">Televis\u00e3o</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><strong>+ Se\u00e7\u00f5es</strong>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/lupa/\">Ag\u00eancia Lupa</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/asmais/\">As Mais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.com.br/empreendedorsocial/\">Empreendedor Social</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/erramos/\">Erramos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//folhaleaks.folha.com.br/\">Folhaleaks</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/es/\">Folha en Espa\u00f1ol</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/\">Folha in English</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/\">Folha T\u00f3picos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//transparencia.folha.com.br/\">Folha Transpar\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folhinha/\">Folhinha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.com.br/galerias/\">Fotografia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/\">Hor\u00f3scopo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/infograficos/\">Infogr\u00e1ficos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/\">piau\u00ed</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/turismo/\">Turismo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/minhahistoria/\">Minha Hist\u00f3ria</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/?cmpid=menupe\"><strong>Especiais</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tudosobre/\">Tudo Sobre</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/?cmpid=menupe\"><strong>TV Folha</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/\">TV Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/tvfolhaaovivo/\">Ao Vivo</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/?cmpid=menupe\"><strong>Sobre tudo</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/rodas/\">Rodas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/morar/\">Morar</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/carreiras/\">Carreiras</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados1.folha.uol.com.br/\">Classificados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/loja/\">Loja</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/natural/\">Natural</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/vida-pratica/\">Vida pr\u00e1tica</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><strong>Redes Sociais</strong>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//facebook.com/folhadesp\">Facebook</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//twitter.com/folha\">Twitter</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.instagram.com/folhadespaulo\">Instagram</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"https://www.linkedin.com/company/15657\">LinkedIn</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t<!-- /bottom-navigation -->\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\"><a href=\"//app.folha.com/\" class=\"webapp\">ACESSE A VERS\u00c3O PARA TABLETS E SMARTPHONES</a></div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- copyright -->\n\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"copyright\"><small>Copyright Folha de S.Paulo. Todos os direitos reservados. \u00c9 proibida a reprodu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado desta p\u00e1gina em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o, eletr\u00f4nico ou impresso, sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita da Folhapress (<a href=\"mailto:pesquisa@folhapress.com.br\">pesquisa@folhapress.com.br</a>).</small></p>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- /copyright -->\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t</footer>\n\t\t<!-- Footer -->\n\t\t</div>\n\n\t</div>\n\t<!-- /Main Row -->\n\n\t</div>\n\t<!-- /Container -->\n\n\t\t<!-- Tag Manager -->\n\t<script>folha.tag_manager.forbidden() ;</script>\n\n\t\n\n\t\n\n\n\t<div id=\"ad-1x1-2\" class=\"advertising ad-1x1\">\n\t\t<div id=\"banner-1x1-2-area\" class=\"tm-ads\"></div>\n\t</div>\n\t<div id=\"banner-1x1-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"1x1-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"ad-985x60-2\" class=\"ad-985x60-2\">\n\t   <div id=\"banner-985x60-2-area\" class=\"tm-ads\"></div>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"banner-985x60-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"985x60-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<!--<div id=\"banner-150x385-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"150x385-1\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<div id=\"banner-970x90-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"970x90-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t\n\n\t\n\t<div id=\"banner-180x150-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"180x150-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\t\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-2\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t\n\n\t\n\n\t\n\n\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-4\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-4\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-5\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-5\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-6\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-6\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<div id=\"banner-300x50-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x50-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x50-3\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x50-3\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x600-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x600-1\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x600-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x600-2\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<div id=\"banner-88x31-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"88x31-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"banner-88x31-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"88x31-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"banner-88x31-3\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"88x31-3\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<script>folha.tag_manager.check() ;</script>\n\t<!--<script src=\"//tm.uol.com.br/b/par/folha.js\"></script>-->\n\t<!-- /Tag Manager -->\n\n\n\t\n\n<script>\n(function() {\n\twindow.universal_variable = window.universal_variable || {} ;\n\twindow.universal_variable.aud = { userType: \"none\", loginType: \"folha\" } ;\n\twindow.UOLPD = window.UOLPD || {} ;\n\twindow.UOLPD.dataLayer = { \"t\": String(Math.round(Math.random()*9)+1), \"swgt\": \"sub_na\" } ;\n\n\tpaywall_url = \"//paywall.folha.uol.com.br\";\n\twindow.paywall = {\n\t\tinicio: function( data ) {\n\t\t\twindow.paywall.data = data ;\n\t\t\tif ( typeof window.paywall_after === \"function\" ) {\n\t\t\t\twindow.paywall_after( data ) ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( typeof data.status == \"undefined\" || data.status != \"ok\" || data.paywall != \"on\" ) {\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.is_killed == \"yes\" ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( paywall_url + \"/folha/login?message=killed&done=\" + location.href ) ;\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == \"redirect_uol_login\" ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( paywall_url + \"/folha/login?return_url=\" + location.href + \"&logintype=navfolha&urltype=login\" ) ;\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == \"granted\" ) {\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == 'logout' ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( paywall_url + \"/logout?done=\" + location.href ) ;\n\t\t\t\treturn true ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == 'login' || data.action == 'signup' ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( \"//www1.folha.uol.com.br/paywall/\" + data.action + \".shtml?\" + location.href ) ;\n\t\t\t}\n\t\t}\n\t} ;\n\n\tvar scr = document.createElement( \"script\" ) ;\n\tscr.async = true ;\n\tscr.src = paywall_url + \"/wall.jsonp?callback=paywall.inicio&url=\" + location.href ;\n\tvar el = document.getElementsByTagName( \"script\" )[0] ;\n\tel.parentNode.insertBefore( scr, el ) ;\n\n\tfunction uoltm() {\n\t\twindow.uolads = window.uolads || [] ;\n\t\tvar scr = document.createElement( \"script\" ) ;\n\t\tscr.async = true ;\n\t\tscr.src = \"//tm.jsuol.com.br/uoltm.js?id=ncejjp\" ;\n\t\tvar el = document.getElementsByTagName( \"script\" )[0] ;\n\t\tel.parentNode.insertBefore( scr, el ) ;\n\t} ;\n\n\t(function tryType( delay, times ) {\n\t\ttry {\n\t\t\twindow.universal_variable.aud.userType = paywall.data.log_type ;\n\t\t\twindow.universal_variable.aud.loginType = paywall.data.origin ;\n\t\t\twindow.UOLPD.dataLayer.swgt = paywall.all.swgt || window.UOLPD.dataLayer.swgt ;\n\t\t\tuoltm() ;\n\t\t}\n\t\tcatch ( e ) {\n\t\t\t( times > 0 ) ? setTimeout( function() { tryType( delay, --times ) ; }, delay ) : uoltm() ;\n\t\t}\n\t} ( 15, 100 ) ) ;\n})() ;\n</script>\n\n\n\t\n\t<a href=\"#top\" class=\"visually-hidden\">Voltar ao topo da p\u00e1gina</a>\n\n\t<img id=\"nvg_rt\" src=\"//navdmp.com/req?acc=23947&amp;cus=101725&amp;/img=1\" alt=\"\">\n\n\t<!-- IVC -->\n\t<script> \n\t    var ivcUrl = (\"https:\" == document.location.protocol ? \"https://datpdpmej1fn2.cloudfront.net/\" :\n\t    \"http://ivccftag.ivcbrasil.org.br/\") + \"ivc.js\";\n\t    ;(function(p,l,o,w,i,n,g){if(!p[i]){p.GlobalIvcNamespace=p.GlobalIvcNamespace||[];\n\t    p.GlobalIvcNamespace.push(i);p[i]=function(){(p[i].q=p[i].q||[]).push(arguments)\n\t    };p[i].q=p[i].q||[];n=l.createElement(o);g=l.getElementsByTagName(o)[0];n.async=1;\n\t    n.src=w;g.parentNode.insertBefore(n,g)}}(window,document,\"script\",ivcUrl,\"ivc\")); \n\n\t    window.ivc('newTracker', 'cf', 'ivccf.ivcbrasil.org.br', {\n\t        idWeb: '125'\n\t    }); \n\n\t    window.ivc('trackPageView'); \n\t</script>\n\t<!-- IVC -->\n\t\n\t\n\t<script>\n\t\t//var _sf_async_config={};\n\t\t/** CONFIGURATION START **/\n\t\t//_sf_async_config.uid = 50059;\n\t\t//_sf_async_config.domain = 'folha.com.br';\n\t\t//_sf_async_config.useCanonical = true;\n\t\t_sf_async_config.sections = 'mundo'; //CHANGE THIS\n\t\t_sf_async_config.authors = 'Folha'; //CHANGE THIS\n\t\t/** CONFIGURATION END **/\n\t\t(function(){\n\t\tfunction loadChartbeat() {\n\t\twindow._sf_endpt=(new Date()).getTime();\n\t\tvar e = document.createElement('script');\n\t\te.setAttribute('language', 'javascript');\n\t\te.setAttribute('type', 'text/javascript');\n\t\te.setAttribute('src', '//static.chartbeat.com/js/chartbeat.js');\n\t\tdocument.body.appendChild(e);\n\t\t}\n\t\tvar oldonload = window.onload;\n\t\twindow.onload = (typeof window.onload != 'function') ?\n\t\tloadChartbeat : function() { oldonload(); loadChartbeat(); };\n\t\t})();\n\t</script>\n\t\n\n\t<!-- /Audi\u00eancias para parceiros --> \n\n\t\n\n\t\n\n\t<!-- /Audi\u00eancias para parceiros -->\n\n\t<!-- IJD -->\n\t<script>\n\t\tif (folha.information.page.special.title && folha.information.page.special.title == 'Dia do Jornalismo de Impacto' && window.location.pathname.indexOf(\"ciencia/2017\") != -1) {\n\n\t\t\tvar newsPID = '';\n\t\t\tvar regex = /ciencia\\/2017\\/(\\d+)\\/(\\d+)/;\n\t\t\tvar newsID = window.location.pathname.match(regex)[2];\n\n\t\t\tswitch(newsID) {\n\t\t\t\tcase '1894696': newsPID = 'P56'; break;\n\t\t\t\tcase '1894697': newsPID = 'P10'; break;\n\t\t\t\tcase '1894723': newsPID = 'P34'; break;\n\t\t\t\tcase '1894724': newsPID = 'P13'; break;\n\t\t\t\tcase '1895135': newsPID = 'P55'; break;\n\t\t\t\tcase '1895135': newsPID = 'P35'; break;\n\t\t\t\tcase '1895218': newsPID = 'P52'; break;\n\t\t\t\tcase '1895219': newsPID = 'P16'; break;\n\t\t\t\tcase '1895227': newsPID = 'P58'; break;\n\t\t\t}\n\n\t\t\tconsole.log('folha-de-sao-paulo', newsPID);\n\n\t\t\t( function (i,s,o,g,r,a,m){i[ 'IJD2017Object' ]=r;i[r]=i[r]|| function (){ (i[r].q=i[r].q||[]).push( arguments) },i[r].l= 1 * new Date ();a=s.createElement(o), m=s.getElementsByTagName(o)[ 0 ];a.async=1 ;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m) })( window , document , 'script' , 'http://ijd-2017-tracking.preprod-munso.co/ijd2017.js' , 'ijd' );\n\t\t\tijd( 'create' , 'folha-de-sao-paulo' ); ijd( 'consult-solution' , newsPID);\n\t\t}\n\t</script>\n\t<!-- /IJD -->\n\n\t<!-- Teste de MEMCACHE -->\n\n\t<!-- ad-1x1-1 -->\n\t<div id=\"banner-1x1-area\">\n    \t<script>\n        \twindow.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-1x1-area\" });\n    \t</script>\n\t</div>\n\t<!-- /ad-1x1-1 -->\n\t\t\t<!--/PRINT:EXCLUDE-->\n\t\t\t<!--/noindex-->\n</body>\n</html>\n\n<!-- // -->\n"}