{"fileid": "www1.folha.uol.com.br___mercado_2017_07_1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml", "url": "http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "folha", "html": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<!DOCTYPE html>\n<!--[if lt IE 7]> <html class=\"no-js lt-ie9 lt-ie8 lt-ie7\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if IE 7]>    <html class=\"no-js lt-ie9 lt-ie8\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if IE 8]>    <html class=\"no-js lt-ie9\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if gt IE 8]> <html class=\"no-js\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if !IE]> <html class=\"no-js\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<head>\n\t<meta charset=\"windows-1252\">\n\t<title>Com reforma, trabalhador pode ter que pagar custos de processos atuais - 21/07/2017 - Mercado - Folha de S.Paulo </title>\n\n\t\n\t\n\t\n\t\n\t\n\t\n\n\t<meta property=\"og:title\" name=\"title\" content=\"Com reforma, trabalhador pode ter que pagar custos de processos atuais\">\n\t<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n\t<meta property=\"og:url\" content=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\">\n\t<meta property=\"og:image\" content=\"http://f.i.uol.com.br/folha/mercado/images/16359132.jpeg\">\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image/jpeg\">\n\t<meta property=\"og:description\" name=\"description\" content=\"Os trabalhadores que hoje t&#234;m processos na Justi&#231;a contra empregadores podem ter que pagar as custas da causa e os honor&#225;rios do advogado da empresa caso percam total ou parcialmente a a&#231;&#227;o.\">\n\t<meta property=\"og:site_name\" content=\"Folha de S.Paulo \">\n\t<meta property=\"fb:admins\" content=\"100001113241596\">\n\t<meta property=\"fb:app_id\" content=\"1275501329172461\">\n\n\t<!-- http://schema.org/Article -->\n\t<meta itemprop=\"articleSection\" content=\"Mercado\">\n\t\n\t<meta itemprop=\"alternativeHeadline\" content=\"Com reforma, trabalhador pode ter que pagar custos de processos atuais\">\n\t\n\t<meta itemprop=\"dateModified\" content=\"\">\n\t<meta itemprop=\"datePublished\" content=\"21/07/2017\">\n\t<meta itemprop=\"description\" content=\"Os trabalhadores que hoje t&#234;m processos na Justi&#231;a contra empregadores podem ter que pagar as custas da causa e os honor&#225;rios do advogado da empresa caso percam total ou parcialmente a a&#231;&#227;o.\">\n\t<meta itemprop=\"inLanguage\" content=\"pt-BR\">\n\t<meta itemprop=\"genre\" content=\"News\">\n\t<meta itemprop=\"keywords\" content=\"REFORMA TRABAlhista,tst,a&#231;&#245;es trabalhistas\">\n\t<meta itemprop=\"thumbnailUrl\" content=\"http://f.i.uol.com.br/folha/mercado/images/16359132.jpeg\">\n\t<meta itemprop=\"image\" content=\"http://f.i.uol.com.br/folha/mercado/images/16359132.jpeg\">\n\t<meta itemprop=\"url\" content=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\">\n\t<!-- /http://schema.org/Article -->\n\n\t<meta name=\"googlebot\" content=\"noarchive\">\n\n\t<!--noindex-->\n\t\n\t<!-- Head -->\n\t<!-- check redir m -->\n\t<!--[if IE]><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=EmulateIE8\"><![endif]-->\n\n\t<!-- assets -->\n\t\n\t<meta name=\"description\" content=\"Os trabalhadores que hoje t&#234;m processos na Justi&#231;a contra empregadores podem ter que pagar as custas da causa e os honor&#225;rios do advogado da empresa caso percam total ou parcialmente a a&#231;&#227;o.\">\n\t<meta name=\"keywords\" content=\"REFORMA TRABAlhista,tst,a&#231;&#245;es trabalhistas\">\n\t\n\n\t\n\n\t<!-- Meta para reivindicar propriedade da p\u00ef\u00bf\u00bdgina no facebook -->\n\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"100114543363891\">\n\n\t\n\t<meta http-equiv=\"Content-Security-Policy\" content=\"upgrade-insecure-requests\">\n\t\n\n\t\n\n\n\n\t\n\t\t\n\t\t<link rel=\"canonical\" href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\">\n\t\t\n\t\n\n\t\n\t<!-- ChartBeat  -->\n\t<script>\n\t\tvar _sf_async_config = _sf_async_config || {};\n\t\t/** CONFIGURATION START **/\n\t\t_sf_async_config.uid = 50059;\n\t\t_sf_async_config.domain = 'folha.com.br';\n\t\t_sf_async_config.topStorageDomain = 'uol.com.br';\n\t\t_sf_async_config.useCanonical = true;\n\t\t_sf_async_config.flickerControl = false;\n\t\t/** CONFIGURATION END **/\n\t\tvar _sf_startpt = (new Date()).getTime();\n\t</script>\n\t<script src=\"//static.chartbeat.com/js/chartbeat_mab.js\"></script>\n\t<!--//ChartBeat -->\n\t\n\n\t\n\n\t\n\t\t<!-- Outbrain Reader Response Tracking Script (v1.6) -->\n\t\t<script type=\"text/javascript\">\n\t\t\tvar _vrq = _vrq || [];\n\t\t\t_vrq.push(['id', 806]);\n\t\t\t\n\t\t\t_vrq.push(['automate', false]);\n\t\t\t\n\t\t\t_vrq.push(['track', function(){}]);\n\t\t\t(function(d, a) {\n\t\t\t\tvar s = d.createElement(a),\n\t\t\t\tx = d.getElementsByTagName(a)[0];\n\t\t\t\ts.async = true;\n\t\t\t\ts.src = '//vra.outbrain.com/vrs.js';\n\t\t\t\tx.parentNode.insertBefore(s, x);\n\t\t\t})(document, 'script');\n\t\t</script>\n\t\n\t<!-- End of VR RR Tracking Script - All rights reserved -->\n\n\t<link rel=\"shortcut icon\" href=\"//f.i.uol.com.br/favicon.ico\">\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/common/base.css?2019071701\">\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/section/style.css?2019071701\">\n\n\t\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/section/article.css?2019071701\">\n\t\n\n\t<link rel=\"alternate\" href=\"http://m.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\">\n\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/library/modernizr/2.6.2/modernizr.js\"></script>\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/library/jquery/1.8.3/jquery.js\"></script>\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/folha/js/5.4/common/plugins.js?2019071701\"></script>\n\n\t<!--JW Player key-->\n\t<script>if( typeof jwplayer !== \"undefined\" ){ jwplayer.key = \"ZqScqdvnsmf8NFb3mckFJvmqnCNypch4UwgXRA==\" }</script>\n\t<!--/JW Player key-->\n\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/folha/js/5.4/common/common.js?2019071701\"></script>\n\n\t<script src=\"//tag.navdmp.com/tm23947.js\" id=\"navegg\"></script>\n\n\t<script>\n\tfolha.information.query_string = '2019071701' ;\n\t</script>\n\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/folha/js/5.4/section/common.js?2019071701\"></script>\n\n\t\n\t\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/comentarios/js/2/comments.js?2019071701\"></script>\n\t\n\n\t<!-- ReadSpeaker -->\n\t<script src=\"//f1-na.readspeaker.com/script/6877/ReadSpeaker.js?pids=embhl\"></script>\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/plugins/readspeaker/2.0/readspeaker.css?2019071701\">\n\t<!-- /Readpeaker -->\n\t\n\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-57.png\">\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"64x64\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-64.png\">\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-72.png\">\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-114.png\">\n\n\t<!-- /assets -->\n\n\t\n\t\n\t\n\t<script>\n\tfolha.information.section = \"mercado\" ;\n\t// Advertising\n\tfolha.information.channel = \"mercado\" ; \n\t\n\t\n\n\t// Omniture\t\n\t\n\tfolha.information.page.channel = \"Mercado\" ;\n\t\n\n\t\n\tfolha.information.page.subchannel = \"(none)\" ;\n\t\n\n\tfolha.information.page.title = \"Com reforma, trabalhador pode ter que pagar custos de processos atuais\" ;\n\tfolha.information.page.type = \"noticias\" ;\n\t</script>\n\n\t<!-- Keywords (>temp) -->\n\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\n\t<!-- /Keywords (<temp) -->\n\n\t<!-- Tag Manager -->\n  <script>\n    folha.tag_manager.banners = [\n    \"banner-180x150-1\" ,\n    \"banner-1x1-2\" ,\n    \"banner-150x385-1\",\n    \n    \"banner-300x50-1\" ,\n    \"banner-300x50-2\" ,\n    \n    \n    \n    \"banner-300x250-2\" ,\n    \"banner-300x250-4\" ,\n    \"banner-300x250-5\" ,\n    \"banner-300x250-6\" ,\n    \"banner-300x600-1\" ,\n    \n      \"banner-970x90-1\" ,\n    \n    \n    \"banner-300x600-2\" ,\n    /*\"banner-620x122-1\" ,*/\n    \"banner-985x60-2\",\n    \"banner-88x31-1\"\n    ] ;\n</script>\n\n\n  <!--/-->\n\n\n\n\n\n  <script>folha.tag_manager.create() ;</script>\n<!--<script src=\"//tm.uol.com.br/h/par/folha.js\"></script>-->\n<!-- // -->\n<!-- /Tag Manager -->\n\t<!-- /Head -->\n\n<script>\nwindow.uolads = window.uolads || [];\n</script>\n\n<link rel=\"alternate\" href=\"http://m.folha.uol.com.br/mercado/\">\n\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/mercado/style.css?2019071701\">\n\t<!--/noindex-->\n\n\t<script>\n\tvar page_info = {\n\t\tsite: decodeURIComponent(\"Folha%20Online\") ,\n\t\tsection_id: \"mercado\" ,\n\t\tsection_name: decodeURIComponent(\"Mercado\") ,\n\t\tcover_date: decodeURIComponent(\"21%2F07%2F2017\") ,\n\t\tcover_time: decodeURIComponent(\"02h00\") ,\n\t\tupdate_date: decodeURIComponent(\"--\") ,\n\t\tupdate_time: decodeURIComponent(\"\") ,\n\t\tsubheadline: decodeURIComponent(\"\") ,\n\t\ttitle: decodeURIComponent(\"Com%20reforma%2C%20trabalhador%20pode%20ter%20que%20pagar%20custos%20de%20processos%20atuais\") ,\n\t\ttype: \"news\" ,\n\t\tdescription: decodeURIComponent(\"Os%20trabalhadores%20que%20hoje%20t%C3%AAm%20processos%20na%20Justi%C3%A7a%20contra%20empregadores%20podem%20ter%20que%20pagar%20as%20custas%20da%20causa%20e%20os%20honor%C3%A1rios%20do%20advogado%20da%20empresa%20caso%20percam%20total%20ou%20parcialmente%20a%20a%C3%A7%C3%A3o.\") ,\n\t\ttags: decodeURIComponent(\"REFORMA%20TRABAlhista%2Ctst%2Ca%C3%A7%C3%B5es%20trabalhistas\") ,\n\t\timages: decodeURIComponent(\"\") ,\n\t\tcomment_id: \"1903057\" ,\n\t\tshortcut_id: decodeURIComponent(\"(none)\") ,\n\t\tlive_url: decodeURIComponent(\"http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fmercado%2F2017%2F07%2F1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\") ,\n\t\tnewstext_id: \"1903057\"\n\t} ;\n\t</script>\n\n<!--/-->\n\n</head>\n\n<body class=\"section article mercado\" itemscope itemtype=\"//schema.org/Article\">\n\n\t<!--noindex-->\n\n\t\n\t<!--/-->\n\t<!--/-->\n\n\t\n\t<a href=\"#news\" class=\"visually-hidden\">Saltar para o conte\u00fado principal</a>\n\t\n\t<a href=\"#main-menu\" class=\"visually-hidden\">Saltar para o menu</a>\n\n\t<!-- Header -->\n\t<nav class=\"aside-menu\">\n<span class=\"btn close-menu\">\n<a href=\"#\"><i class=\"sprite close\"></i>X</a>\n</span>\n<ul class=\"nav\">\n<li class=\"acervo\">\n<a href=\"//acervo.folha.com.br/\">Acervo\n</a>\n</li>\n<li class=\"ambiente\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ambiente/\">Ambiente\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ambiente/?cmpid=menulate\">Ambiente\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marceloleite/\">Marcelo Leite</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"as-mais\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/asmais/\">As Mais\n</a>\n</li>\n<li class=\"banco-de-dados\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/banco-de-dados/\">Banco de Dados\n</a>\n</li>\n<li class=\"ciencia\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/\">Ci&ecirc;ncia\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/?cmpid=menulate\">Ci&ecirc;ncia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//arte.folha.uol.com.br/tudo-sobre/brasil-na-antartida/#/palacios-no-fim-do-mundo\">Brasil na Ant&aacute;rtida\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//darwinedeus.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Darwin e Deus</a></li>\n<li><a href=\"//mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Mensageiro Sideral</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marceloleite/?cmpid=menulate\">Marcelo Leite</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldojoselopes/?cmpid=menulate\">Reinaldo Jos&eacute; Lopes</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"comida\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/\">Comida\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/?cmpid=menulate\">Comida\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//receitas.folha.com.br/buscar?cmpid=menulate\">Banco de Receitas\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//marcelokatsuki.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Marcelo Katsuki</a></li>\n<li><a href=\"//cozinhabruta.blogfolha.uol.com.br/\">Cozinha Bruta</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandraforbes/\">Alexandra Forbes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ninahorta/\">Nina Horta</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"cotidiano\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/\">Cotidiano\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano\">Cotidiano\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/alalao/\">Carnaval</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//abecedario.blogfolha.uol.com.br\">Abeced&aacute;rio</a></li>\n<li><a href=\"//assimcomovoce.blogfolha.uol.com.br\">Assim Como Voc&ecirc;</a></li>\n<li><a href=\"//close.blogfolha.uol.com.br/\">Close</a></li>\n<li><a href=\"//enfimsos.blogfolha.uol.com.br\">Enfim S&oacute;s</a></li>\n<li><a href=\"//mural.blogfolha.uol.com.br\">Mural</a></li>\n<li><a href=\"//senhorespassageiros.blogfolha.uol.com.br/\">Senhores Passageiros</a></li>\n<li><a href=\"//thaisnicoleti.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Tha&iacute;s Nicoletti</a></li>\n<li><a href=\"//variosprismasinfinitoslados.blogfolha.uol.com.br\">V&aacute;rios Prismas, Infinitos Lados</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alessandra-orofino/\">Alessandra Orofino</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/antonioprata/\">Antonio Prata</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/redesocial\">Eliane Trindade</a></li>\n<li><a href=\"//assimcomovoce.blogfolha.uol.com.br/\">Jairo Marques</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leaoserva\">Le&atilde;o Serva</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luisfranciscocarvalhofilho\">Lu&iacute;s Francisco Carvalho Pinto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ilona-szabo/\">Ilona Szab&oacute; de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/maragama\">Mara Gama</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/oscarvilhenavieira\">Oscar Vilhena Vieira</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/sergio-rodrigues\">S&eacute;rgio Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tatibernardi\">Tati Bernardi</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vera-iaconelli/\">Vera Iaconelli</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao\">Educa&ccedil;&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/escolha-a-escola/\">Escolha a Escola</a></li>\n<li><a href=\"//ruf.folha.uol.com.br\">Ranking Universit&aacute;rio</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a>Servi&ccedil;os\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/aeroportos\">Aeroportos</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/loterias\">Loterias</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/mortes\">Mortes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/praias\">Praias</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/mobilidade/\">Mobilidade urbana</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"colunas-e-blogs\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/\">Colunas e blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/mais_recentes.shtml\">Mais recentes\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/blogs.shtml\">S&oacute; blogs\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/colunas.shtml\">S&oacute; colunas\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/\">Colunistas convidados\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/\">Ex-colunistas\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"dias-melhores\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores\n</a>\n</li>\n<li class=\"educacao\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao/\">Educa&ccedil;&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao\">Educa&ccedil;&atilde;o\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//abecedario.blogfolha.uol.com.br\">Abeced&aacute;rio</a></li>\n<li><a href=\"//thaisnicoleti.blogfolha.uol.com.br\">Tha&iacute;s Nicoleti</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/sergio-rodrigues\">S&eacute;rgio Rodrigues</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"equilibrio-e-saude\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/\">Equil&iacute;brio e Sa&uacute;de\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/?cmpid=menulate\">Equil&iacute;brio e Sa&uacute;de\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunistas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/drauziovarella/?cmpid=menulate\">Drauzio Varella</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/claudiacollucci?cmpid=menulate\">Cl&aacute;udia Collucci</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/julioabramczyk/?cmpid=menulate\">Julio Abramczyk</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/miriangoldenberg/?cmpid=menulate\">Mirian Goldenberg</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/suzanaherculanohouzel?cmpid=menulate\">Suzana Herculano-Houzel</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//angelicabanhara.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Ang&eacute;lica Banhara</a></li>\n<li><a href=\"//cadeacura.blogfolha.uol.com.br/\">Cad&ecirc; a Cura?</a></li>\n<li><a href=\"//achatadasdietas.blogfolha.uol.com.br/\">A Chata das Dietas</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"empreendedor-social\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/empreendedorsocial/\">Empreendedor Social\n</a>\n</li>\n<li class=\"especiais\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/\">Especiais\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"esporte\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/\">Esporte\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menulate\">Esporte\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/basquete/?cmpid=menulate\">Basquete</a></li>\n<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/esporte/2017/calendario-esportivo-2018/\">Calend&aacute;rio esportivo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/campeonato-brasileiro/serie-a/tabela.shtml?cmpid=menulate\">Campeonato Brasileiro</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/copa-do-brasil/fases.shtml/?cmpid=menulate\">Copa do Brasil</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2018/copa-do-mundo/?cmpid=menulate\">Copa do Mundo 2018</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/selecaobrasileira/?cmpid=menulate\">Sele&ccedil;&atilde;o brasileira</a></li>\n<li><a href=\"//www.folha.com.br/120243/?cmpid=menulate\">T&ecirc;nis</a></li>\n<li><a href=\"//turfe.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Turfe</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/velocidade/?cmpid=menulate\">Velocidade</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/volei/?cmpid=menulate\">V&ocirc;lei</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//ciclocosmo.blogfolha.uol.com.br/\">Ciclocosmo</a></li>\n<li><a href=\"//correria.blogfolha.uol.com.br/\">Correria</a></li>\n<li><a href=\"//omundoeumabola.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">O Mundo &eacute; Uma Bola</a></li>\n<li><a href=\"//primeiroservico.blogfolha.uol.com.br/\">Primeiro Servi&ccedil;o</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/edgardalves/\">Edgard Alves</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jucakfouri/?cmpid=menulate\">Juca Kfouri</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge/\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pvc?cmpid=menulate\">PVC</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tostao/?cmpid=menulate\">Tost&atilde;o</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"folha-internacional\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/\">Folha Internacional\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/?cmpid=menulate\">Folha in English\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/es/?cmpid=menulate\">Folha en Espa&ntilde;ol\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"folha-topicos\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/\">Folha T&oacute;picos\n</a>\n</li>\n<li class=\"fotografia\">\n<a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/\">Fotografia\n</a>\n</li>\n<li class=\"f5\">\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/\">F5\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">F5\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/?cmpid=menulate\">Bichos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/?cmpid=menulate\">Celebridades\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//bompracachorro.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Bom pra Cachorro</a></li>\n<li><a href=\"https://f5.folha.uol.com.br/colunistas/cabelo-make-mais/\">Cabelo, Make &amp;amp; Mais</a></li>\n<li><a href=\"//domeufolhetim.blogfolha.uol.com.br/\">Do Meu Folhetim</a></li>\n<li><a href=\"//gatices.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Gatices</a></li>\n<li><a href=\"//telepadi.folha.uol.com.br/\">Telepadi</a></li>\n<li><a href=\"//xdesexo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">X de Sexo</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/renatokramer/?cmpid=menulate\">Tony Goes</a></li>\n<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/fernando-oliveira/\">Zapping - Fefito</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/?cmpid=menulate\">Bichos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/?cmpid=menulate\">Celebridades\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/fofices/?cmpid=menulate\">Fofices\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/f5?cmpid=menulate\">Fotos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/?cmpid=menulate\">Hor&oacute;scopo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/voceviu/?cmpid=menulate\">Voc&ecirc; viu?\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/televisao/?cmpid=menulate\">Televis&atilde;o\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/top5/?cmpid=menulate\">Top 5\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"ilustrada\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/\">Cartuns\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//120bpm.blogfolha.uol.com.br/\">120 bpm</a></li>\n<li><a href=\"//baixomanhattan.blogfolha.uol.com.br/\">Baixo Manhattan</a></li>\n<li><a href=\"//cacilda.blogfolha.uol.com.br/\">Cacilda</a></li>\n<li><a href=\"//entretempos.blogfolha.uol.com.br/\">Entretempos</a></li>\n<li><a href=\"//musicaemletras.blogfolha.uol.com.br/\">M&uacute;sica em Letras</a></li>\n<li><a href=\"//semlegenda.blogfolha.uol.com.br/\">Sem Legenda</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/contardocalligaris/\">Contardo Calligaris</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/cristovao-tezza/\">Cristov&atilde;o Tezza</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/gregorioduvivier/\">Gregorio Duvivier</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernandatorres/\">Fernanda Torres</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joaopereiracoutinho/\">Jo&atilde;o Pereira Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/josesimao/\">Jos&eacute; Sim&atilde;o</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lira-neto/\">Lira Neto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lucianacoelho\">Luciana Coelho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luizfelipeponde/\">Luiz Felipe Pond&eacute;</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcelocoelho\">Marcelo Coelho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariosergioconti/\">Mario Sergio Conti</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mauriciostycer/\">Maur&iacute;cio Stycer</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/\">M&ocirc;nica Bergamo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/raquelcozer\">Painel das Letras</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedrodiniz/\">Pedro Diniz</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldo/\">Reinaldo Figueiredo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ricardo-araujo-pereira/\">Ricardo Ara&uacute;jo Pereira</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/\">Vladimir Safatle</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"ilustrissima\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/\">Ilustr&iacute;ssima\n</a>\n</li>\n<li class=\"infograficos\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/infograficos/?cmpid=menulate\">Infogr&aacute;ficos\n</a>\n</li>\n<li class=\"mercado\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/\">Mercado\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/?cmpid=menulate\">Mercado\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/consumo-consciente/?cmpid=menulate\">Consumo Consciente\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/?cmpid=menulate\">Folhainvest\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/folhainvestexplica/?cmpid=menulate\">Folhainvest Explica</a></li>\n<li><a href=\"//folhainvest.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folhainvest Simulador</a></li>\n<li><a href=\"//aovivo.folha.uol.com.br/2016/02/01/4567-aovivo.shtml?cmpid=menulate\">Folhainvest no Mercado Financeiro</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/indicadores/?cmpid=menulate\">Indicadores\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/mpme/\">MPME\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//dinheiropublico.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Dinheiro P&uacute;blico e Cia</a></li>\n<li><a href=\"//degraoemgrao.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">De gr&atilde;o em gr&atilde;o</a></li>\n<li><a href=\"//planodenegocios.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Plano de Neg&oacute;cios</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandreschwartsman/?cmpid=menulate\">Alexandre Schwartsman</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/benjaminsteinbruch/?cmpid=menulate\">Benjamin Steinbruch</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/claudiobernardes/\">Claudio Bernardes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/laura-carvalho/\">Laura Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marciadessen/?cmpid=menulate\">Marcia Dessen</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcos-jank/?cmpid=menulate\">Marcos Sawaya Jank</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariaines/?cmpid=menulate\">Maria In&ecirc;s Dolci</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/martinwolf?cmpid=menulate\">Martin Wolf</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vaivem/?cmpid=menulate\">Mauro Zafalon</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariacristina/?cmpid=menulate\">Mercado Aberto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelson-barbosa/?cmpid=menulate\">Nelson Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nizanguanaes/?cmpid=menulate\">Nizan Guanaes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/paulkrugman/?cmpid=menulate\">Paul Krugman</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedropassos/?cmpid=menulate\">Pedro Luiz Passos</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/raquellandim/?cmpid=menulate\">Raquel Landim</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/rodrigo-zeidan/\">Rodrigo Zeidan</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ronaldo-caiado/?cmpid=menulate\">Ronaldo Caiado</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/samuelpessoa?cmpid=menulate\">Samuel Pess&ocirc;a</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciustorres/?cmpid=menulate\">Vinicius Torres Freire</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"mundo\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\">Mundo\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/?cmpid=menulate\">Mundo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/bbc/?cmpid=menulate\">BBC Brasil\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dw/?cmpid=menulate\">Deutsche Welle\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/financialtimes/?cmpid=menulate\">Financial Times\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/rfi/?cmpid=menulate\">Radio France Internationale\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/nyt/?cmpid=menulate\">The New York Times\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//mundialissimo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Mundial&iacute;ssimo</a></li>\n<li><a href=\"//orientalissimo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Oriental&iacute;ssimo</a></li>\n<li><a href=\"//sylviacolombo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Sylvia Colombo</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-martins/\">Am&eacute;rico Martins</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/clovisrossi/?cmpid=menulate\">Cl&oacute;vis Rossi</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ian-bremmer/?cmpid=menulate\">Ian Bremmer</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/?cmpid=menulate\">Jaime Spitzcovsky</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcostroyjo/?cmpid=menulate\">Marcos Troyjo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/matiasspektor/?cmpid=menulate\">Matias Spektor</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mathias-alencastro/?cmpid=menulate\">Mathias Alencastro</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/?cmpid=menulate\">Nelson de S&aacute;</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/patriciacamposmello/?cmpid=menulate\">Patr&iacute;cia Campos Mello</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"opiniao\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/\">Opini&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/?cmpid=menulate\">Opini&atilde;o\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/blogs.shtml?cmpid=menulate\">Blogs\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas em Opini&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/andresinger/?cmpid=menulate\">Andr&eacute; Singer</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.com.br/colunas/aecioneves?cmpid=menulate\">A&eacute;cio Neves</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/bernardomellofranco/\">Bernardo Mello Franco</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/carlosheitorcony/?cmpid=menulate\">Carlos Heitor Cony</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/antoniodelfim/?cmpid=menulate\">Delfim Netto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/helioschwartsman/?cmpid=menulate\">Helio Schwartsman</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ruycastro/?cmpid=menulate\">Ruy Castro</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciusmota/?cmpid=menulate\">Vinicius Mota</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/?cmpid=menulate\">Vladimir Safatle</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/?cmpid=menulate\">Colunistas convidados\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/?cmpid=menulate\">Ex-colunistas\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/tendenciasdebates/?cmpid=menulate\">Tend&ecirc;ncias/Debates\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"ombudsman\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ombudsman/\">Ombudsman\n</a>\n</li>\n<li class=\"painel-do-leitor\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/\">Painel do Leitor\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/?cmpid=menulate\">Painel do Leitor\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/?cmpid=menulate\">A Cidade &Eacute; Sua\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml?cmpid=menulate\">Envie Sua Not&iacute;cia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/agendafolha/?cmpid=menulate\">Agenda Folha\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"poder\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder\">Poder\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/?cmpid=menulate\">Poder\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/congresso/?cmpid=menulate\">Congresso\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/entrevista-da-segunda/\">Entrevista da 2&ordf;\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//folhaleaks.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folhaleaks\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//transparencia.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folha Transpar&ecirc;ncia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/\">piau&iacute;\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/lupa/\">Ag&ecirc;ncia Lupa\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www.blogdomag.blogfolha.uol.com.br/\">Blog do MAG</a></li>\n<li><a href=\"//brasil.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Brasil</a></li>\n<li><a href=\"//oespiritodasleis.blogfolha.uol.com.br/\">O E$p&iacute;rito das Leis</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernando-schuler/\">Fernando Sch&uuml;ler</a></li>\n<li><a href=\"//blogdofred.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Frederico Vasconcelos</a></li>\n<li><a href=\"//painel.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Painel</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/demetriomagnoli?cmpid=menulate\">Dem&eacute;trio Magnoli</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/?cmpid=menulate\">Elio Gaspari</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/janiodefreitas/?cmpid=menulate\">Janio de Freitas</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joel-pinheiro-da-fonseca/?cmpid=menulate\">Joel Pinheiro da Fonseca</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leandro-narloch/?cmpid=menulate\">Leandro Narloch</a></li>\n<li><a href=\"//painel.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Painel</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pablo-ortellado/?cmpid=menulate\">Pablo Ortellado</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldoazevedo/?cmpid=menulate\">Reinaldo Azevedo</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"revistas\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/\">Revistas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//guia.folha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Guia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/?cmpid=menulate\">s&atilde;opaulo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/o-melhor-de-sao-paulo/2017/restaurantes-bares-e-cozinha/\">Melhor de s&atilde;opaulo - Restaurantes e Bares\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/serafina/?cmpid=menulate\">Serafina\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//musicaisemcena.blogfolha.uol.com.br/\">Musicais em Cena</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunistas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandraforbes/\">Alexandra Forbes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/andrebarcinski/\">Andr&eacute; Barcinski</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fabriciocorsaletti/?cmpid=menulate\">Fabr&iacute;cio Corsaletti</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/?cmpid=menulate\">Jaime Spitzcovsky</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luiz-horta/\">Luiz Horta</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/manueldacosta/\">Manuel da Costa Pinto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/rauljustelores/\">Raul Juste Lores</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/silviacorrea?cmpid=menulate\">Silvia Corr&ecirc;a</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"seminarios-folha\">\n<a href=\"//seminariosfolha.folha.com.br/\">Semin&aacute;rios Folha\n</a>\n</li>\n<li class=\"sobre-tudo\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/\">Sobre Tudo\n</a>\n</li>\n<li class=\"tec\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/\">Tec\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/?cmpid=menulate\">Tec\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/?cmpid=menulate\">Quadrinhos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//hashtag.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">#hashtag</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ronaldolemos/?cmpid=menulate\">Ronaldo Lemos</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"top-of-mind\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/top-of-mind/\">Top of Mind\n</a>\n</li>\n<li class=\"treinamento\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/treinamento/\">Treinamento\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/treinamento/?cmpid=menulate\">Treinamento\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Novo em Folha</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"tudo-sobre\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tudosobre/\">Tudo Sobre\n</a>\n</li>\n<li class=\"turismo\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/turismo/\">Turismo\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/turismo/?cmpid=menulate\">Turismo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/albumdeviagem/\">&Aacute;lbum de viagem\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/josimarmelo/?cmpid=menulate\">Josimar Melo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/zecacamargo/?cmpid=menulate\">Zeca Camargo</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"tv-folha\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/\">TV Folha\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/?cmpid=menulate\">TV Folha\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/03/1864141-folha-lanca-aplicativo-de-realidade-virtual-com-filme-que-percorre-sp.shtml\">360&ordm; - Realidade Virtual\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/tvfolhaaovivo/?cmpid=menulate\">Ao Vivo\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"fale-com-a-folha part\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/falecomafolha/\">Fale com a Folha\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/falecomafolha/?cmpid=menulate\">Fale com a Folha\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//atendefolha.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Atendimento ao Assinante\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//folhaleaks.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folhaleaks\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/ombudsman/?cmpid=menulate\">Ombudsman\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//facebook.com/folhadesp?cmpid=menulate\">Redes Sociais\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//facebook.com/folhadesp?cmpid=menulate\">Facebook</a></li>\n<li><a href=\"//twitter.com/folha?cmpid=menulate\">Twittter</a></li>\n<li><a href=\"//plus.google.com/+folha?cmpid=menulate\">Google +</a></li>\n<li><a href=\"//www.instagram.com/folhadespaulo?cmpid=menulate\">Instagram</a></li>\n<li><a href=\"//www.linkedin.com/company/folha-de-s.paulo?cmpid=menulate\">Linkedin</a></li>\n<li><a href=\"//pinterest.com/folhadespaulo/?cmpid=menulate\">Pinterest</a></li>\n<li><a href=\"//folhadespaulo.tumblr.com/?cmpid=menulate\">Tumblr</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"erramos\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/erramos/\">Erramos\n</a>\n</li>\n<li class=\"expediente\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/expediente/\">Expediente\n</a>\n</li>\n</ul></nav>\n\n\t<!-- Container -->\n\t<div class=\"container menu2\">\n\t\t\n\n\t\t\n\t\t\n\n\t\t<!-- Top -->\n\t\t<header id=\"top\">\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t<!--barra Uol-->\n\t\t\t\t\t<script src=\"//jsuol.com.br/barra/parceiro-async.js\"></script>\n\t\t\t\t\t<!--/barra Uol-->\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"top-inner clearfix\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"logo-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www.folha.uol.com.br/\"><h1 id=\"logo\" class=\"sprite logo\"><span>Folha de S.Paulo</span></h1></a>\n\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"sprite slogan\">Um jornal a servi\u00e7o do Brasil</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t<time class=\"today\" datetime=\"2020-08-23 02:31\"></time>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\n\t\t\t\t\t\t<script>\n\t\t\t\t\t\t\t$( \"time.today\" ).set_date() ;\n\t\t\t\t\t\t</script>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"today-newspaper\">\n\n\t<div class=\"cover\">\n\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/fsp\"><img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/homepage/images/1703134.jpeg\" alt=\"Vers\u00e3o Impressa - Capa de hoje\"></a>\n</div>\n<!--//-->\n\n\t<ul class=\"main-services\">\n\n\t\t<li>\n\t\t\t<span class=\"btn\" id=\"paywall-auth-header\">\n\t\t\t\t<span data-paywall=\"off\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/login?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\"><i class=\"sprite login\"></i>Login</a> |\n\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/logout?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\"><i class=\"sprite logout\"></i>Logout</a>\n\t\t\t\t</span>\n\t\t\t</span>\n\t\t</li>\n\n\t\t<li><a href=\"//www.assinefolha.com.br/?gid=FOL\" class=\"btn\"><i class=\"sprite subscribe\"></i>Assine a Folha</a></li>\n\t\t<li><a href=\"https://atendimento.folha.com.br/atendefolha/Principal.do\" class=\"btn\"><i class=\"sprite support\"></i>Atendimento</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//acervo.folha.uol.com.br/\" class=\"btn\"><i class=\"sprite icon-list\"></i>Acervo Folha</a></li>\n\t</ul>\n</div>\n\n<script src=\"//static.folha.uol.com.br/paywall/js/1/estalogado-5.4.js?2019071701\"></script>\n\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Publicidade - 228x94 -->\r\n\t\t<div class=\"advertising ad-228x94\">\r\n\t\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t\t<a href=\"https://secure1.folha.com.br/folha/assine/320614\"><img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/publicidade/images/140171078.jpeg\" alt=\"Tenha acesso ilimitado &#224; Folha Digital.\"></a>\r\n\t\t</div>\r\n\t\t<!-- /Publicidade - 228x94 -->\r\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Navigation -->\n\t\t\t\t\t<nav id=\"main-menu\" class=\"navbar clearfix\">\n\t\t\t\t\t\t<!-- Nav -->\n\t\t\t\t\t\t<a id=\"show-menu\" class=\"sprite\">Se\u00e7\u00f5es</a>\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/?cmpid=menutopo\">Opini\u00e3o<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/editoriais/\">Editoriais</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/tendenciasdebates/\">Tend\u00eancias/Debates</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/\">Colunas e blogs</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/\">Colunistas Convidados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/\">Ex-colunistas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/nova/1593691037905190-charges-marco-2018\">Charges</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/nova/1593689535677263-hora-do-cafe-marco-de-2018\">Charges - Hora do Caf\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum\">Cartum</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ombudsman/\">Ombudsman</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\n\t\t\t\t\t\n\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/?cmpid=menutopo\">Poder<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/\">Poder</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/500-anos-de-reforma-protestante/\">500 anos da Reforma Protestante</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/congresso/?cmpid=menutopo\">Congresso Nacional</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/direito-pos-lava-jato/\">Direito P\u00f3s-Lava Jato</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/entrevista-da-segunda/\">Entrevista da 2\u00aa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/folha-dados/?cmpid=menutopo\">Folha Dados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/aniversario-da-folha/?cmpid=menutopo\">Folha, 95 anos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//transparencia.folha.com.br/?cmpid=menutopo\">Folha Transpar\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/petrolao/\">Lava Jato</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2012/ojulgamentodomensalao/\">Mensal\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/operacao-zelotes/\">Opera\u00e7\u00e3o Zelotes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2013/premiofolha/?cmpid=menutopo\">Pr\u00eamio Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/\">Projeto Editorial</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//seminariosfolha.folha.com.br\">Semin\u00e1rios Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tudosobre/?cmpid=menutopo\">Tudo Sobre</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/\">piau\u00ed</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/lupa\">Ag\u00eancia Lupa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/bernardomellofranco/\">Bernardo Mello Franco</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www.blogdomag.blogfolha.uol.com.br/\">Blog do MAG</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//brasil.blogfolha.uol.com.br/\">Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/demetriomagnoli\">Dem\u00e9trio Magnoli</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/\">Elio Gaspari</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//oespiritodasleis.blogfolha.uol.com.br/\">O E$p\u00edrito das Leis</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernando-schuler/\">Fernando Sch\u00fcler</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//blogdofred.blogfolha.uol.com.br/\">Frederico Vasconcelos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/janiodefreitas/\">Janio de Freitas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joel-pinheiro-da-fonseca/\">Joel Pinheiro da Fonseca</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jota/\">Jota</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leandro-narloch\">Leandro Narloch</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcus-melo/\">Marcus Melo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/\">Novo em Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//painel.blogfolha.uol.com.br/\">Painel</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pablo-ortellado/\">Pablo Ortellado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldoazevedo/\">Reinaldo Azevedo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/paula-cesarino-costa-ombudsman/\">Paula Cesarino Costa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/?cmpid=menutopo\">Mundo<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\">Mundo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/coreia-do-norte/\">Coreia do Norte</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/refugiados/\">Crise de refugiados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/governo-trump/\">Governo Trump</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/bbc/\">BBC Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dw/\">Deutsche Welle</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/rfi/\">Radio France Internationale</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/financialtimes/\">Financial Times</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/nyt/\">The New York Times</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-martins/\">Am\u00e9rico Martins</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/clovisrossi/\">Cl\u00f3vis Rossi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ian-bremmer/\">Ian Bremmer</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/\">Jaime Spitzcovsky</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcostroyjo/\">Marcos Troyjo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/matiasspektor/\">Matias Spektor</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mathias-alencastro/\">Mathias Alencastro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//mundialissimo.blogfolha.uol.com.br/\">Mundial\u00edssimo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/\">Nelson de S\u00e1</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//orapois.blogfolha.uol.com.br/\">Ora Pois</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//orientalissimo.blogfolha.uol.com.br/\">Oriental\u00edssimo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/patriciacamposmello/\">Patr\u00edcia Campos Mello</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//sylviacolombo.blogfolha.uol.com.br/\">Sylvia Colombo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/?cmpid=menutopo\">Economia<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/\">Mercado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/calculadora/\">Calculadoras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/cifraseletras/\">Cifras &amp; Letras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/consumo-consciente/\">Consumo Consciente</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados1.folha.com.br/\">Classificados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/\">Folhainvest</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/mercado/mercado-explica/\">Folha Explica - Economia e mercado financeiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//folhainvest.folha.com.br/\">Folhainvest - Simulador</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//aovivo.folha.uol.com.br/2016/01/05/4536-aovivo.shtml\">Folhainvest no Mercado Financeiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/imposto-de-renda/\">Imposto de Renda</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/indicadores/\">Indicadores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/previdencia/\">Previd\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/mpme/\">MPME</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/brasil-que-da-certo/\">O Brasil que d\u00e1 certo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/operacao-carne-fraca/\">Opera\u00e7\u00e3o Carne Fraca</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/marcas-da-crise/\">Marcas da crise</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/\">Tec</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"relevant\"><a href=\"//publicidadelegal.folha.com.br/\">PUBLICIDADE LEGAL</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandreschwartsman/\">Alexandre Schwartsman</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/benjaminsteinbruch/\">Benjamin Steinbruch</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//dinheiropublico.blogfolha.uol.com.br/\">Dinheiro P\u00fablico &amp; Cia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//degraoemgrao.blogfolha.uol.com.br/\">De gr\u00e3o em gr\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ericafraga/\">\u00c9rica Fraga</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/laura-carvalho/\">Laura Carvalho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marciadessen/\">Marcia Dessen</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcos-jank\">Marcos Sawaya Jank</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariaines/\">Maria In\u00eas Dolci</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariacristina/\">Mercado Aberto</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelson-barbosa/\">Nelson Barbosa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nizanguanaes/\">Nizan Guanaes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedropassos/\">Pedro Luiz Passos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/por-que-economes-em-bom-portugues/\">Por qu\u00ea?</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/raquellandim/\">Raquel Landim</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/rodrigo-zeidan/\">Rodrigo Zeidan</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ronaldo-caiado\">Ronaldo Caiado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/samuelpessoa\">Samuel Pess\u00f4a</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vaivem/\">Vaiv\u00e9m das Commodities</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciustorres/\">Vinicius Torres Freire</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/?cmpid=menutopo\">Cotidiano<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/\">Cotidiano</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2018/febre-amarela/\">Febre amarela</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/dengue/\">Aedes aegypti</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/aeroportos/\">Aeroportos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/ao-seu-tempo/\">Ao seu tempo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.com.br/especial/2016/base-nacional-comum-curricular/\">Base Nacional Curricular</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/alalao/\">Carnaval</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saber/\">Educa\u00e7\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/escolha-a-escola/\">Escolha a Escola</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/folha-verao/\">Folha Ver\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/fuvest/\">Fuvest</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/loterias/\">Loterias</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/matanca-no-interior/\">Matan\u00e7a no interior</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/minhahistoria/\">Minha hist\u00f3ria</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/mortes/\">Mortes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/2017/11/1628415-crise-da-agua-acompanhe-o-nivel-dos-reservatorios-de-sao-paulo.shtml\">N\u00edvel dos reservat\u00f3rios</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/praias/\">Praias</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//ruf.folha.uol.com.br/2016/\">Ranking Universit\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/\">Revista s\u00e3opaulo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2013/riodejaneiro/\">Rio de Janeiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao/2013/12/1387161-simulados.shtml\">Simulados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//agoraequesaoelas.blogfolha.uol.com.br/\">#Agora\u00e9ques\u00e3oelas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//abecedario.blogfolha.uol.com.br/\">Abeced\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alessandra-orofino/\">Alessandra Orofino</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/antonioprata/\">Antonio Prata</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//close.blogfolha.uol.com.br/\">Close</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/redesocial\">Eliane Trindade</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//enfimsos.blogfolha.uol.com.br/\">Enfim S\u00f3s</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//assimcomovoce.blogfolha.uol.com.br/\">Jairo Marques</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leaoserva\">Le\u00e3o Serva</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luisfranciscocarvalhofilho\">Lu\u00eds Francisco Carvalho Filho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ilona-szabo/\">Ilona Szab\u00f3 de Carvalho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/maragama\">Mara Gama</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//mortesemtabu.blogfolha.uol.com.br/\">Morte Sem Tabu</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//mural.blogfolha.uol.com.br/\">Mural</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//maternar.blogfolha.uol.com.br/\">Maternar</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/oscarvilhenavieira/\">Oscar Vilhena Vieira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//senhorespassageiros.blogfolha.uol.com.br/\">Senhores Passageiros</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/sergio-rodrigues/\">S\u00e9rgio Rodrigues</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tatibernardi\">Tati Bernardi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//variosprismasinfinitoslados.blogfolha.uol.com.br/\">V\u00e1rios Prismas, Infinitos Lados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vera-iaconelli/\">Vera Iaconelli</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menutopo\">Esporte<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menutopo\">Esporte</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/esporte/2017/calendario-esportivo-2018/\">Calend\u00e1rio esportivo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2018/copa-do-mundo/?cmpid=menutopo\">Copa do Mundo 2018</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/copa-das-confederacoes/\">Copa das Confedera\u00e7\u00f5es</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/campeonato-brasileiro/serie-a/rodadas.shtml\">Campeonato Brasileiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/copa-do-brasil/\">Copa do Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/libertadores/chaves.shtml\">Copa Libertadores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/selecaobrasileira/?cmpid=menutopo\">Sele\u00e7\u00e3o brasileira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/corrupcao-na-fifa/?cmpid=menutopo\">Corrup\u00e7\u00e3o no futebol</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/tragedia-chapecoense/?cmpid=menutopo\">Trag\u00e9dia do voo da Chapecoense</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/esporte/2017/voz-arquibancadas/#/homofobia\">Voz das arquibancadas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/basquete/\">Basquete</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/surfe/\">Surfe</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/tenis/?cmpid=menutopo\">T\u00eanis</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/velocidade/?cmpid=menutopo\">Velocidade</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/volei/?cmpid=menutopo\">V\u00f4lei</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//turfe.folha.com.br/\">Turfe</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//ciclocosmo.blogfolha.uol.com.br/\">Ciclocosmo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//correria.blogfolha.uol.com.br\">Correria</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/edgardalves/\">Edgard Alves</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jucakfouri/\">Juca Kfouri</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge/\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//omundoeumabola.blogfolha.uol.com.br/\">O Mundo \u00e9 uma Bola</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//primeiroservico.blogfolha.uol.com.br/\">Primeiro Servi\u00e7o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pvc\">PVC</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tostao/\">Tost\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/?cmpid=menutopo\">Cultura<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/\">Ilustr\u00edssima</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum\">Cartum</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/\">Comida</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//farturabrasil.folha.uol.com.br/\">Fartura Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//telepadi.folha.uol.com.br/\">TelePadi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//guia.folha.com.br/\">Guia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/o-melhor-de-sao-paulo/2017/restaurantes-bares-e-cozinha/\">Melhor de s\u00e3opaulo - Restaurantes, Bares e Cozinha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/ilustrada/2017/musica-muito-popular-brasileira/introducao/\">M\u00fasica muito popular brasileira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/\">Hor\u00f3scopo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/\">Quadrinhos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/serafina/\">Serafina</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"relevant\"><a href=\"//ingressos.folha.uol.com.br/\">FOLHA INGRESSOS</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//120bpm.blogfolha.uol.com.br/\">120 bpm</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//baixomanhattan.blogfolha.uol.com.br/\">Baixo Manhattan</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//cacilda.blogfolha.uol.com.br/\">Cacilda</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/contardocalligaris/\">Contardo Calligaris</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//cozinhabruta.blogfolha.uol.com.br/\">Cozinha Bruta</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/cristovao-tezza/\">Cristov\u00e3o Tezza</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/drauziovarella/\">Drauzio Varella</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//entretempos.blogfolha.uol.com.br/\">Entretempos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernandatorres/\">Fernanda Torres</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/gregorioduvivier\">Gregorio Duvivier</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joaopereiracoutinho/\">Jo\u00e3o Pereira Coutinho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/josesimao/\">Jos\u00e9 Sim\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lira-neto/\">Lira Neto</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lucianacoelho/\">Luciana Coelho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luizfelipeponde/\">Luiz Felipe Pond\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcelocoelho/\">Marcelo Coelho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//marcelokatsuki.blogfolha.uol.com.br/\">Marcelo Katsuki</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariosergioconti/\">Mario Sergio Conti</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mauriciostycer/\">Maur\u00edcio Stycer</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/\">M\u00f4nica Bergamo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//musicaemletras.blogfolha.uol.com.br/\">M\u00fasica em Letras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//musicaisemcena.blogfolha.uol.com.br/\">Musicais em Cena</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mauricio-meireles/\">Painel das Letras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedrodiniz/\">Pedro Diniz</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//plastico.blogfolha.uol.com.br/\">Pl\u00e1stico</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/renato-terra/\">Renato Terra</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldo/\">Reinaldo Figueiredo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ricardo-araujo-pereira/\">Ricardo Ara\u00fajo Pereira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//semlegenda.blogfolha.uol.com.br/\">Sem Legenda</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/\">Vladimir Safatle</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/?cmpid=menutopo\">F5<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/\">Bichos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/\">Celebridades</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunistas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/estilo/\">Estilo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/f5\">Fotos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/games/\">Games</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/\">Hor\u00f3scopo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/musica/\">M\u00fasica</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/televisao/\">Televis\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/top5/\">Top 5</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/voceviu/\">Voc\u00ea viu?</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//bompracachorro.blogfolha.uol.com.br/\">Bom pra Cachorro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://f5.folha.uol.com.br/colunistas/cabelo-make-mais/\">Cabelo, Make &amp; Mais</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//domeufolhetim.blogfolha.uol.com.br/\">Do Meu Folhetim</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//enfimsos.blogfolha.uol.com.br/\">Enfim S\u00f3s</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/fernando-oliveira/\">Zapping - Fefito</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//gatices.blogfolha.uol.com.br/\">Gatices</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//telepadi.folha.uol.com.br/\">Telepadi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/tonygoes/\">Tony Goes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//xdesexo.blogfolha.uol.com.br\">X de Sexo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/?cmpid=menutopo\">Sobre Tudo<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/\">Sobre Tudo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/rodas/\">Rodas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/morar/\">Morar</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/especial/2017/casa-e-cor/\">Casa Cor</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/carreiras/\">Carreiras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados1.folha.uol.com.br/\">Classificados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/loja/\">Loja</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/natural/\">Natural</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/vida-pratica/\">Vida pr\u00e1tica</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados.folha.uol.com.br/veiculos/veiculos-tabela_fipe.shtml\">Tabela Fipe</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"relevant\"><a href=\"//www.publicidade.folha.com.br/funebre/\">AN\u00daNCIOS F\u00daNEBRES</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-jose/\">Am\u00e9rico Jos\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/andre-trigueiro/\">Andr\u00e9 Trigueiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/eduardosodre/\">Eduardo Sodr\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marciorachkorsky/\">Marcio Rachkorsky</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\t\t\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"weather-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Weather -->\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"weather\" class=\"weather\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<noscript>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"sprite noite-chuviscos\">Chuviscos</i>\r\n<span class=\"temperature\">11\u00baC</span>\r\n<a href=\"https://tempo.folha.com.br/sp/sao_paulo\" title=\"Veja a previs\u00e3o completa\">\r\n<span class=\"location\">SP</span>\r\n</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</noscript>\n\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t<script src=\"//tempo.folha.uol.com.br/weather-header-menu.js\"></script>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- /Weather -->\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t<!-- /Nav -->\n\t\t\t\t\t</nav>\n\t\t\t\t\t<!-- /Navigation -->\n\t\t\t\t\t<script>folha.menu.init()</script>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!--/-->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span10\">\n\t\t\t\t\t<!-- Ticker -->\n\t\t\t\t\t<div id=\"ticker\">\n\t<div class=\"content\">\n\t\t<a class=\"title\" href=\"//www1.folha.uol.com.br/ultimas-noticias/\">\u00daltimas not\u00edcias</a>\n\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t<a class=\"news\" href=\"#\"></a>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\n\t<div class=\"control-btn hide\">\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"sprite icon-prev\" title=\"Anterior\"></a>\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"sprite play-pause icon-pause\" title=\"Pause\"></a>\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"sprite icon-next\" title=\"Pr\u00f3xima\"></a>\n\t</div>\n</div>\n\n<!--/-->\n<script src=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/ticker.js\"></script>\n\n<script>\n$( \"#ticker\" ).ticker( { \n\tcollection: folha.ticker.collection , \n\tadvertising: folha.ticker.advertising \n} ) ;\n</script>\n\t\t\t\t\t<!-- /Ticker -->\n\t\t\t\t</div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"span6\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Search -->\n\t\t\t\t\t<form class=\"search\" action=\"//search.folha.com.br/\" method=\"get\">\n\t\t\t\t\t\t<fieldset>\n\t\t\t\t\t\t\t<legend class=\"hide\">Busca</legend>\n\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"query\" class=\"sprite icon-search\">Buscar no sites da Folha</label>\n\t\t\t\t\t\t\t<input type=\"text\" name=\"q\" id=\"query\" placeholder=\"Buscar...\">\n\t\t\t\t\t\t\t<input type=\"submit\" class=\"btn\" title=\"Buscar\" value=\"buscar\">\n\t\t\t\t\t\t</fieldset>\n\t\t\t\t\t</form>\n\t\t\t\t\t<!-- /Search -->\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t</header>\n\t\t<!-- /Top -->\n\t<!-- /Header -->\n<div class=\"row\">\n\t<div class=\"span16\">\n\n\t\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t<div class=\"banner\" data-vr-contentbox=\"\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"https://secure1.folha.com.br/folha/assine/370506?cmpid=assinahome\" data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\t\t\t<img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/furniture/5.4/images/banner-edicao_digital-1260x40.jpg\" alt=\"banner edi\u00e7\u00e3o digital\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</div>\t\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\n\t\t\t<!-- ad-970x90-1 -->\n\t\t\t<div id=\"banner-970x90-area\" class=\"advertising ad-970x90\">\n\t\t\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\t\t        <script>\n\t\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-970x90-area\" });\n\t\t        </script>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /ad-970x90-1 -->\n\n\t</div>\n</div>\n\n\t<a id=\"main-content\" class=\"visually-hidden\"></a>\n\n\t<!-- Main Row -->\n\t<div class=\"row\">\n\t\t<div class=\"span16\">\r\n\t<!-- Section Masthead -->\r\n\t<div class=\"section-masthead\">\r\n\t\t<h1><a href=\"/mercado\">Mercado</a></h1>\r\n\t\t\t\t\t<nav class=\"section-nav\" data-vr-zone=\"navigation\">\n\t\t\t\t<ul>\t\t\t\n\t\t\t\t\t<li data-vr-contentbox=\"\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2016/marcas-da-crise/\" data-vr-excerpttitle>Marcas da crise</a></li>\n\t\t\t\t\t<li data-vr-contentbox=\"\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/imposto-de-renda/\" data-vr-excerpttitle>Imposto de Renda</a></li>\n\t\t\t\t\t<li data-vr-contentbox=\"\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/previdencia/\" data-vr-excerpttitle>Previd\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t\t<li data-vr-contentbox=\"\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/\" data-vr-excerpttitle>folhainvest</a></li>\n\t\t\t\t\t<li data-vr-contentbox=\"\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/brasil-que-da-certo/\" data-vr-excerpttitle>O Brasil que d\u00e1 certo</a></li>\n\t\n\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t</nav>\n<!--//-->\r\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\r\n\t</div>\r\n\t<!-- Section Masthead -->\r\n</div>\n\n\t\t<!-- span12 -->\n\t\t<div class=\"span12 page-content\">\n\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"article-top_image hide\"></div>\n\t\t\t\n\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\n\t\t\t\t<!-- span8 -->\n\t\t\t\t<div class=\"span8\">\n\t\t\t\t<!--/noindex-->\n\n\t\t\t\t\t<!--CONTENT-->\n\t\t\t\t\t<article id=\"news\" class=\"news\">\n\n\t\t\t\t\t\t<header>\n\t\t\t\t\t\t<!--NOTICIA-->\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<h1 itemprop=\"headline\"><!--TITULO-->Com reforma, trabalhador pode ter que pagar custos de processos atuais<!--/TITULO--></h1>\n\t\t\t\t\t\t\n\n<!-- // -->\n<!-- BEGIN -->\n<table class=\"articleGraphic\">\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" class=\"articleGraphicSpace\"></td>\n<td class=\"articleGraphicCredit\">Divulga\u00e7\u00e3o/Divulga\u00e7\u00e3o</td>\n<td rowspan=\"3\" class=\"articleGraphicSpace\"></td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"articleGraphicImage\"><img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/mercado/images/16359132.jpeg\" width=\"620\" height=\"414\" alt=\"Sede do Tribunal Superior do Trabalho, em Bras\u00edlia\" border=\"0\" ></td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"articleGraphicCaption\">Sede do Tribunal Superior do Trabalho, em Bras\u00edlia</td>\n</tr>\n</table>\n<!-- /BEGIN -->\n\n<!--TEXTO-->\n<div class=\"author\" itemprop=\"author\">\n<p>\n<b>LA\u00cdS ALEGRETTI</b><br>\nDE BRAS\u00cdLIA\n</p>\n</div>\n\n<time datetime=\"2017-07-21 02:00\">\n<!--DATA-->21/07/2017<!--/DATA--> <i class=\"sprite icon-clock\"></i> <!--HORA-->02h00<!--/HORA-->\n</time>\n</header>\n\n<!--noindex--><!--PRINT:EXCLUDE-->\n<div class=\"toolbar rs_preserve rs_skip\">\n\t<div data-share-buttons=\"facebook twitter linkedin email\" data-share-buttons-mobile=\"facebook whatsapp twitter linkedin\" data-share-url=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\" data-share-button-facebook-text=\"Compartilhar\" data-share-twitter-text=\"Com reforma, trabalhador pode ter que pagar custos de processos atuais\"></div>\n\t<!-- <div class=\"buttons\"></div> -->\n\n\n\t<div class=\"read-speaker\"></div>\n\n\t<div class=\"options\">\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"main\"><i class=\"sprite icon-plus\"></i><span>Mais op\u00e7\u00f5es</span></a>\n\t\t<div class=\"items\">\n\t\t\t<i class=\"arrow-up\"></i>\n\t\t\t<ul class=\"unstyled\">\n\t\t\t\t<li class=\"facebook\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//www.facebook.com/share.php?u=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite facebook-small\"></i>Facebook\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"whatsapp\">\n\t\t\t\t\t<script type=\"text/javascript\"><!--\n\t\t\t\t\tdocument.write( '<a href=\\\"whatsapp://send?text=Com%20reforma%2C%20trabalhador%20pode%20ter%20que%20pagar%20custos%20de%20processos%20atuais http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fmercado%2F2017%2F07%2F1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml Via Folha de S.Paulo\\\"><i class=\\\"section-sprite icon-whatsapp-small\\\"><\\/i>Whatsapp<\\/a><\\/script>' ) ;\n\t\t\t\t\t//--></script>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/send?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-email\"></i>Enviar por e-mail\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"short-cut\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"shortcut\" data-shortcut=\"http://folha.com/no1903057\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-url\"></i>Copiar url curta\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/print?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-print\"></i>Imprimir\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/feedback?url=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-warning\"></i>Comunicar erros\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"font\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-font\"></i><a href=\"javascript:;\" data-size=\"large\">Maior</a> | \n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" data-size=\"small\">Menor</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//feeds.folha.uol.com.br/mercado/rss091.xml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-rss-small\"></i>RSS\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t</ul>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\n</div>\n\n<script>\nfolha.toolbar.readspeaker( \"http://tools.folha.com.br/print?url=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\" ) ;\n</script>\n<!--/PRINT:EXCLUDE--><!--noindex-->\n\n<div class=\"content\" itemprop=\"articleBody\">\n\t<!--noindex--><!--PRINT:EXCLUDE-->\n\t\r\n\r\n<!-- ad-180x150-1 -->\t\r\n\t<div id=\"banner-180x150-area\" class=\"advertising ad-180x150\">\r\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n        <script>\r\n            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-180x150-area\" });\r\n        </script>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-180x150-1 -->\r\n\r\n\r\n\r\n\n\t<!--/PRINT:EXCLUDE--><!--/noindex-->\n\n\t<p>\nOs trabalhadores que hoje t\u00eam processos na Justi\u00e7a contra empregadores podem ter que pagar as custas da causa e os honor\u00e1rios do advogado da empresa caso percam total ou parcialmente a a\u00e7\u00e3o.\n</p>\n\n<p>\nA nova regra foi estabelecida pela <a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1900464-veja-o-que-muda-para-empresarios-e-empregados-com-a-reforma-trabalhista.shtml\">reforma trabalhista</a> e entrar\u00e1 em vigor em novembro, mas pode ser aplicada pelos ju\u00edzes nas senten\u00e7as relativas aos casos que tramitam atualmente, afirmam o governo, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a principal associa\u00e7\u00e3o da magistratura do trabalho.\n</p>\n\n<p>\nA Justi\u00e7a do Trabalho tem 2,4 milh\u00f5es de processos ainda n\u00e3o julgados, dos quais 1,9 milh\u00e3o est\u00e3o na primeira inst\u00e2ncia. As pessoas envolvidas nessas a\u00e7\u00f5es depender\u00e3o da decis\u00e3o do juiz para saber se ter\u00e3o custos extras.\n</p>\n\n<table class=\"specialContainer\">\n<tr>\n<th> REFORMA TRABALHISTA </th>\n</tr>\n<tr>\n<td> Vejas as principais mudan\u00e7as na CLT </td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"columnist\"><img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/mercado/images/17083101.jpeg\" alt=\"\" border=\"0\" ></td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"link bullet\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1900401-apos-muita-confusao-senado-aprova-reforma-trabalhista-de-temer.shtml\">Ap\u00f3s confus\u00e3o, Senado aprova reforma trabalhista de Temer</a> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"link bullet\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1900421-veja-como-votou-cada-senador-na-reforma-trabalhista.shtml\">Veja o que muda para empres\u00e1rios e empregados com a reforma trabalhista</a> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"link bullet\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1900487-para-empresario-reforma-vai-reduzir-acoes-sindicato-ve-queda-de-salarios.shtml\">Para empres\u00e1rio, reforma vai reduzir a\u00e7\u00f5es; sindicato v\u00ea queda de sal\u00e1rios</a> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"link bullet\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1900421-veja-como-votou-cada-senador-na-reforma-trabalhista.shtml\">Veja como votou cada senador na reforma</a> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"link bullet\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1900472-nunca-houve-desmonte-tao-grande-dos-direitos-trabalhistas-diz-economista.shtml\">Nunca houve desmonte t\u00e3o grande dos direitos trabalhistas, diz economista da Unicamp</a> </td>\n</tr>\n</table>\n\n<p>\n&quot;Estar\u00e1 na m\u00e3o do juiz. A a\u00e7\u00e3o estando em curso, ele a principio dever\u00e1 aplicar a lei. Mas \u00e9 a autonomia dele de como aplicar&quot;, afirmou Admilson Moreira, assessor especial do Minist\u00e9rio do Trabalho.\n</p>\n\n<p>\nDe acordo com as regras atuais, os trabalhadores n\u00e3o pagam despesas processuais e tampouco honor\u00e1rios dos advogados dos empregadores.\n</p>\n\n<p>\nO presidente da Anamatra (Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Magistrados da Justi\u00e7a do Trabalho), Guilherme Feliciano, concorda. Segundo ele, a cobran\u00e7a desses novos custos &quot;vai depender da cabe\u00e7a e do entendimento de cada juiz&quot;.\n</p>\n\n<p>\nNa opini\u00e3o de Feliciano, seria &quot;extremamente injusta&quot; a cobran\u00e7a de novos custos nos processos em andamento. &quot;Quem ingressou com a a\u00e7\u00e3o nem sequer imaginava essa novidade&quot;, disse. &quot;Eu diria que resta \u00e0s pessoas confiarem no juiz do trabalho e na interpreta\u00e7\u00e3o que far\u00e1 disso.&quot;\n</p>\n\n<p>\n<b>MUDAN\u00c7AS</b>\n</p>\n\n<p>\nCom a reforma, s\u00f3 poder\u00e1 pedir o benef\u00edcio da Justi\u00e7a gratuita e se livrar do pagamento das custas do processo quem tiver sal\u00e1rio equivalente a no m\u00e1ximo 40% do teto do INSS (Instituto Nacional do Seguro Social), o que hoje corresponde a R$ 2.212.\n</p>\n\n<p class=\"folhagraficos\">\n<a href=\"http://arte.folha.uol.com.br/graficos/Xf3jv/?w=620&amp;h=455\">AGUARDANDO DECIS\u00c3O - A\u00e7\u00f5es pendentes de julgamento na Justi\u00e7a do Trabalho</a>\n</p>\n\n<p>\nMesmo quem tiver direito a Justi\u00e7a gratuita, entretanto, ter\u00e1 que pagar o valor da per\u00edcia, se for necess\u00e1ria. A realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia \u00e9 obrigat\u00f3ria, por exemplo, quando um trabalhador alega que adquiriu uma doen\u00e7a por causa do trabalho. O custo de uma per\u00edcia m\u00e9dica em S\u00e3o Paulo hoje fica em torno de R$ 5.000, segundo Feliciano.\n</p>\n\n<p>\nO trabalhador tamb\u00e9m pode ficar respons\u00e1vel pelos chamados honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia, o valor pago pela parte que perde a a\u00e7\u00e3o ao advogado de quem vencer.\n</p>\n\n<p>\nO MPT (Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho) entende que essas mudan\u00e7as s\u00e3o inconstitucionais e vai trabalhar para derrub\u00e1-las no STF (Supremo Tribunal Federal).\n</p>\n\n<p>\n&quot;A reforma veio com o argumento de reduzir inseguran\u00e7a jur\u00eddica e reduzir o numero de a\u00e7\u00f5es trabalhistas, mas \u00e9 recheada de normas de aplica\u00e7\u00e3o que suscitam duvidas quanto \u00e0 constitucionalidade&quot;, disse o procurador do Trabalho Rafael Marques.\n</p>\n\n<p>\nEssa mudan\u00e7a relativa aos custos da a\u00e7\u00e3o \u00e9 o que os especialistas chamam de mudan\u00e7a &quot;processual&quot;. Esse tipo de altera\u00e7\u00e3o na lei deve ter aplica\u00e7\u00e3o imediata, de acordo com o MPT e a Anamatra.\n</p>\n\n<p>\nH\u00e1 um entendimento, no entanto, de que as leis processuais com &quot;efeitos materiais&quot; podem ter um tratamento diferente. &quot;\u00c9 isso que ser\u00e1 objeto de discuss\u00e3o nos v\u00e1rios ju\u00edzos trabalhistas&quot;, afirmou o juiz Feliciano.\n</p>\n\n<p>\nA reforma trabalhista, que altera mais de cem pontos da atual lei, foi sancionada pelo presidente Michel Temer na semana passada. O governo defende as mudan\u00e7as argumentando que elas v\u00e3o modernizar o mercado de trabalho e impulsionar a cria\u00e7\u00e3o de empregos formais no pa\u00eds. Para os cr\u00edticos da reforma, as novas regras precarizam as rela\u00e7\u00f5es de trabalho.\n</p>\n\n<p class=\"folhagraficos\">\n<a href=\"http://arte.folha.uol.com.br/mercado/2017/04/26/reforma-trabalhista/?w=620&amp;h=480\">Reforma trabalhista - Confira os principais pontos que mudam com a reforma</a>\n</p>\n</div>\n<!--/TEXTO-->\n<!--/NOTICIA-->\n\n<!--noindex--><!--PRINT:EXCLUDE-->\n<aside>\n<a name=\"article-aside\" id=\"article-aside\"></a>\n\n\n\n<!-- // Nova sa\u00edda do spiffy // -->\n\n\n\n</aside>\n<!--/PRINT:EXCLUDE--><!--/noindex-->\n\n\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t\t\t<!--/CONTENT-->\n\n\t\t\t\t\t<!--noindex-->\n\t\t\t\t\t<!--PRINT:EXCLUDE-->\n\t\t\t\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"toolbar rs_preserve rs_skip\">\n\t<div data-share-buttons=\"facebook twitter linkedin email\" data-share-buttons-mobile=\"facebook whatsapp twitter linkedin\" data-share-url=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\" data-share-button-facebook-text=\"Compartilhar\" data-share-twitter-text=\"Com reforma, trabalhador pode ter que pagar custos de processos atuais\"></div>\n\t<!-- <div class=\"buttons\"></div> -->\n\n\n\t<div class=\"read-speaker\"></div>\n\n\t<div class=\"options\">\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"main\"><i class=\"sprite icon-plus\"></i><span>Mais op\u00e7\u00f5es</span></a>\n\t\t<div class=\"items\">\n\t\t\t<i class=\"arrow-up\"></i>\n\t\t\t<ul class=\"unstyled\">\n\t\t\t\t<li class=\"facebook\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//www.facebook.com/share.php?u=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite facebook-small\"></i>Facebook\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"whatsapp\">\n\t\t\t\t\t<script type=\"text/javascript\"><!--\n\t\t\t\t\tdocument.write( '<a href=\\\"whatsapp://send?text=Com%20reforma%2C%20trabalhador%20pode%20ter%20que%20pagar%20custos%20de%20processos%20atuais http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fmercado%2F2017%2F07%2F1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml Via Folha de S.Paulo\\\"><i class=\\\"section-sprite icon-whatsapp-small\\\"><\\/i>Whatsapp<\\/a><\\/script>' ) ;\n\t\t\t\t\t//--></script>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/send?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-email\"></i>Enviar por e-mail\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"short-cut\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"shortcut\" data-shortcut=\"http://folha.com/no1903057\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-url\"></i>Copiar url curta\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/print?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-print\"></i>Imprimir\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/feedback?url=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-warning\"></i>Comunicar erros\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"font\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-font\"></i><a href=\"javascript:;\" data-size=\"large\">Maior</a> | \n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" data-size=\"small\">Menor</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//feeds.folha.uol.com.br/mercado/rss091.xml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-rss-small\"></i>RSS\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t</ul>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\n</div>\n\n<script>\nfolha.toolbar.readspeaker( \"http://tools.folha.com.br/print?url=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\" ) ;\n</script>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<section id=\"tags-related-box\" class=\"box\">\n\t\t\t\t\t\t<header>\n\t\t\t\t\t\t\t<h2>Temas relacionados</h2>\n\t\t\t\t\t\t</header>\n<ul><li><a href='http://www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/reforma-trabalhista/'>reforma trabalhista</a></li></ul>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t\t\t\t\t</section>\n\n\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<!-- OUTBRAIN -->\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\" data-widget-id=\"AR_1\" data-ob-template=\"Folha\" ></div>\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\" data-widget-id=\"AR_2\" data-ob-template=\"Folha\" ></div>\n<script type=\"text/javascript\" async=\"async\" src=\"//widgets.outbrain.com/outbrain.js\"></script>\n<!-- /OUTBRAIN -->\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<section class=\"ads-livrariadafolha article\">\n\t<h4>\n\t\t<a class=\"sprite\" href=\"http://livraria.folha.com.br/\"><span>Livraria da Folha</span></a>\n\t</h4>\n\n\t<div class=\"books\">\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1367752\">\n\t\t\t<div class=\"item_thumb\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/economia/donos-poder-nao-querem-voce-saiba-eduardo-moreira-1367752.html?tracking_number=722\"><img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/5/a/1367752-100x100.png\" height=\"100\" width=\"100\" alt=\"O Que os Donos do Poder N\u00e3o Querem Que Voc\u00ea Saiba\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item_info\">\n\t\t\t\t\t<h5><a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/economia/donos-poder-nao-querem-voce-saiba-eduardo-moreira-1367752.html?tracking_number=722\">O Que os Donos do Poder N\u00e3o Querem Que Voc\u00ea Saiba</a></h5>\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Eduardo Moreira</h5>\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/economia/donos-poder-nao-querem-voce-saiba-eduardo-moreira-1367752.html?tracking_number=722\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1378646\">\n\t\t\t<div class=\"item_thumb\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/administracao/poder-autorresponsabilidade-paulo-vieira-1378646.html?tracking_number=722\"><img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/4/f/1378646-100x100.png\" height=\"100\" width=\"100\" alt=\"O Poder da Autorresponsabilidade\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item_info\">\n\t\t\t\t\t<h5><a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/administracao/poder-autorresponsabilidade-paulo-vieira-1378646.html?tracking_number=722\">O Poder da Autorresponsabilidade</a></h5>\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Paulo Vieira</h5>\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/administracao/poder-autorresponsabilidade-paulo-vieira-1378646.html?tracking_number=722\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t\t<ul class=\"list-square\">\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952483-box-de-dvd-reune-dupla-de-classicos-de-andrei-tarkovski.shtml\">Box de DVD re\u00fane dupla de cl\u00e1ssicos de Andrei Tark\u00f3vski</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952814-como-a-atingir-alta-performance-por-meio-da-autorresponsabilidade.shtml\">Como atingir alta performance por meio da autorresponsabilidade</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952853-fluxos-em-cadeia-analisa-funcionamento-e-cotidiano-do-sistema-penitenciario.shtml\">'Fluxos em Cadeia' analisa funcionamento e cotidiano do sistema penitenci\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1951762-livro-analisa-comunicacoes-politicas-entre-portugal-brasil-e-angola-nos-seculos-17-e-18.shtml\">Livro analisa comunica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas entre Portugal, Brasil e Angola</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1950580-livro-traz-mais-de-cem-receitas-de-saladas-que-promovem-saciedade.shtml\">Livro traz mais de cem receitas de saladas que promovem saciedade</a></li>\n\t\t</ul>\n\t</div>\n</section>\n\n<script>\n$( \"section.ads-livrariadafolha.article\" ).bookstore( {\n\tjson: \"folha-mercado-article.json\"\n} ) ;\n</script>\n\n<!-- // -->\n\t\t\t\t\t<!-- Comments -->\n<section id=\"article-comments\" class=\"comments-article hide\" data-version=\"2\"></section>\n<!-- /Comments -->\n\t\t\t\t\t<div class=\"row\">\r\n\t<div class=\"span8\">\r\n\t\t<div class=\"row\">\r\n\t\t\t<div class=\"span4\">\r\n\t\t\t\t<!-- ad-300x250-3 -->\t\r\n\t<div class=\"advertising ad-300x250\">\r\n\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t<div id=\"banner-300x250-3-area\">\r\n\t        <script>\r\n\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x250-3-area\" });\r\n\t        </script>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-300x250-3 -->\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t\t<div class=\"span4\">\r\n\t\t\t\t<!-- ad-300x250-4 -->\t\r\n\t<div class=\"advertising ad-300x250\">\r\n\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t<div id=\"banner-300x250-4-area\">\r\n\t        <script>\r\n\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x250-4-area\" });\r\n\t        </script>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-300x250-4 -->\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n</div>\r\n\r\n\n\t\t\t\t\t\n<div class=\"tm-ads\" data-siga=\"size:620x235\"></div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<!-- /span8 -->\n\n\t\t\t\t<!-- Third Column -->\n\t\t\t\t<div class=\"span4\">\n\n\t\t\t\t\t<!-- Column Right Article -->\n\t\t\t\t\t<!-- ad-320x50-1 -->\n<div class=\"advertising ad-300x50\">\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\n\t<div id=\"banner-320x50-area\">\n\t    <script>\n\t        window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-320x50-area\" });\n\t    </script>\n\t</div>\n</div>\n<!-- /ad-320x50-1 -->\r\n<section class=\"box read-more hide\"></section>\n<script>$( \"section.read-more\" ).read_more() ;</script>\r\n<div class=\"article-stamp hide\"></div>\r\n\n\t<section class=\"box calculadoras\">\n\t\t<header data-vr-contentbox=\"\">\n\t\t\t<h2>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/calculadora/?utm_source=folha&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=mercdir\" data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\t\t<span>Calculadoras</span>\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</h2>\n\t\t\t\n\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/calculadora/?utm_source=folha&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=mercdir\" class=\"more\" data-vr-excerpttitle><i class=\"sprite icon-plus\"></i></a>\n\n\t\t</header>\n\n\t\t\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2015/11/1709388-saiba-como-utilizar-a-calculadora-que-projeta-valores-de-carro-taxi-ou-uber.shtml?utm_source=folha&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=mercdir\">\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/mercado/images/15266613.jpeg\" width=\"300\" height=\"120\" alt=\"Aplicativo Uber pr&#243;ximo a uma placa de taxi Kai Pfaffenbach - 15.set.2014/Reuters\" title=\"Aplicativo Uber pr&#243;ximo a uma placa de taxi Kai Pfaffenbach - 15.set.2014/Reuters\">\n\t\t\t<span class=\"kicker\">Economize</span>\n\n\t\t\t<h3>\t\t\t\n\t\t\t\tCarro, t&#225;xi, Uber ou Zazcar: veja o que vale a pena para o seu bolso\n\t\t\t</h3>\t\t\t\t\t\n\n</a>\n\t\t\t\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2015/10/1692956-banco-menor-oferece-retorno-mais-alto-para-investimentos.shtml?utm_source=folha&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=mercdir\">\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/mercado/images/16244226.jpeg\" width=\"300\" height=\"120\" alt=\"C&#233;dulas de real Marcos Santos/USP Imagens\" title=\"C&#233;dulas de real Marcos Santos/USP Imagens\">\n\t\t\t<span class=\"kicker\">investimentos</span>\n\n\t\t\t<h3>\t\t\t\n\t\t\t\tCalculadora da fortuna: confira quais aplica&#231;&#245;es financeiras rendem mais\n\t\t\t</h3>\t\t\t\t\t\n\n</a>\n\t\t\t\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t\n\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t</section>\n\n<!--/-->\r\n\n\t<section class=\"box o_brasil_que_da_certo\">\n\t\t<header data-vr-contentbox=\"\">\n\t\t\t<h2>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/brasil-que-da-certo/?utm_source=folha&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=mercdir\" data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\t\t<span>O Brasil que d&#225; certo</span>\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</h2>\n\t\t\t\n\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/brasil-que-da-certo/?cmpid=mercdir\" class=\"more\" data-vr-excerpttitle><i class=\"sprite icon-plus\"></i></a>\n\n\t\t</header>\n\n\t\t\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/02/1861031-sensores-deixam-ruas-amigaveis-para-idosos-e-pessoas-com-deficiencia.shtml?utm_source=folha&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=mercdir\">\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/mercado/images/17052232.jpeg\" width=\"300\" height=\"120\" alt=\"Maria Terezinha Sanches, 70, utiliza sem&#225;foro em Curitiba Theo Marques/Folhapress\" title=\"Maria Terezinha Sanches, 70, utiliza sem&#225;foro em Curitiba Theo Marques/Folhapress\">\n\t\t\t<span class=\"kicker\">Tecnologia</span>\n\n\t\t\t<h3>\t\t\t\n\t\t\t\tSensores deixam ruas amig&#225;veis para idosos e pessoas com defici&#234;ncia\n\t\t\t</h3>\t\t\t\t\t\n\n</a>\n\t\t\t\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t\n\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t</section>\n\n<!--/-->\r\n\n\t<section class=\"box sos_consumidor\">\n\t\t<header data-vr-contentbox=\"\">\n\t\t\t<h2>\n\t\t\t\t<a href=\"http://temas.folha.com.br/direito-do-consumidor/?utm_source=folha&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=mercdir\" data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\t\t<span>s.o.s. consumidor</span>\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</h2>\n\t\t\t\n\t\t\t<a href=\"http://temas.folha.com.br/direito-do-consumidor/?utm_source=folha&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=mercdir\" class=\"more\" data-vr-excerpttitle><i class=\"sprite icon-plus\"></i></a>\n\n\t\t</header>\n\n\t\t\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n<a href=\"http://temas.folha.uol.com.br/direito-do-consumidor/seus-direitos/como-solucionar-problemas-com-banco-e-instituicoes-financeiras.shtml#s03e03?utm_source=folha&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=mercdir\">\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/mercado/images/15174180.jpeg\" width=\"300\" height=\"120\" alt=\"Cart&#245;es de cr&#233;dito Divulga&#231;&#227;o/Free images\" title=\"Cart&#245;es de cr&#233;dito Divulga&#231;&#227;o/Free images\">\n\t\t\t<span class=\"kicker\">seus direitos</span>\n\n\t\t\t<h3>\t\t\t\n\t\t\t\tComo solucionar problemas com banco e institui&#231;&#245;es financeiras\n\t\t\t</h3>\t\t\t\t\t\n\n</a>\n\t\t\t\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t\n\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t</section>\n\n<!--/-->\r\n<!-- ad-300x250-2 -->\t\r\n\t<div class=\"advertising ad-300x250\">\r\n\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t<div id=\"banner-300x250-2-area\">\r\n\t        <script>\r\n\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x250-2-area\" });\r\n\t        </script>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-300x250-2 -->\r\n\n\t<section class=\"box folhainvest\">\n\t\t<header data-vr-contentbox=\"\">\n\t\t\t<h2>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/?utm_source=folha&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=mercdir\" data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\t\t<span>folhainvest</span>\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</h2>\n\t\t\t\n\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/?utm_source=folha&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=mercdir\" class=\"more\" data-vr-excerpttitle><i class=\"sprite icon-plus\"></i></a>\n\n\t\t</header>\n\n\t\t\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n<a href=\"http://aovivo.folha.uol.com.br/2016/01/05/4536-aovivo.shtml?utm_source=folha&amp;utm_medium=site&amp;utm_campaign=mercdir\">\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/mobile/homepage/images/11278494.jpeg\" width=\"300\" height=\"120\" alt=\" \" title=\" \">\n\n\t\t\t<h3>\t\t\t\n\t\t\t\tAo vivo: acompanhe a movimenta&#231;&#227;o do mercado financeiro no liveblog\n\t\t\t</h3>\t\t\t\t\t\n\n</a>\n\t\t\t\n\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t\n\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t</section>\n\n<!--/-->\r\n<section class=\"box indicadores\">\n\t<h2><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/indicadores/\">Indicadores</a></h2>\n\t\n\t<div class=\"box headlines\">\n\t\t\n\t\t<div class=\"item\">\n\n\n<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/indicadores/\">\n\n\n\t\t\t<h3>\n\t\t\t\tCota&#231;&#227;o dos &#237;ndices econ&#244;micos\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\t\t\t\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\n\t\t\n\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t</div>\n\n<!--/-->\n\t<!-- bolsas de valores -->\n<table class=\"table\">\n<tfoot>\n<tr>\n<td colspan=\"3\" class=\"td-middle\">Atualizado em 21/08/2020</td>\n<td>Fonte: <a href=\"http://www.cma.com.br/\">CMA</a></td>\n</tr>\n</tfoot>\n<tbody>\n<tr>\n<td class=\"title\">Bovespa</td>\n<td>+0,05%</td>\n<td>101.521</td>\n<td>(18h22)</td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"title\">Dolar Com.</td>\n<td>+0,91%</td>\n<td>R$ 5,6080</td>\n<td>(17h00)</td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"title\">Euro</td>\n<td>-1,52%</td>\n<td>R$ 6,60210</td>\n<td>(14h00)</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<!-- /bolsas de valores -->\n</section>\r\n\n\t<section class=\"box redes_sociais\">\n\t\t<header>\n\t\t\t<h2>\n\t\t\t\t\t<span>redes sociais</span>\n\t\t\t</h2>\n\t\t\t\n\n\t\t\t<nav>\n\t\t\t\t<ul class=\"unstyled\">\n\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.facebook.com/FolhaMercado\" class=\"facebook\">\n\t\t\t\t\t\t<span>Facebook</span></a>\n\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://twitter.com/folha_mercado\" class=\"twitter\">\n\t\t\t\t\t\t<span>Twitter</span></a>\n\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t</nav>\n\t\t</header>\n\n\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t</section>\n\n<!--/-->\r\n<div id=\"folha-top\">\n\t<nav>\n\t\t<ul>\n\t\t\t<li class=\"most_read hide\"><a>+ Lidas</a></li>\n\t\t\t<li class=\"most_commented hide\"><a>+ Comentadas</a></li>\n\t\t\t<li class=\"most_shared hide\"><a>+ Enviadas</a></li>\n\t\t\t<li class=\"unread hide\"><a>\u00daltimas</a></li>\n\t\t</ul>\t\n\t</nav>\n\t<div class=\"news\"></div>\n\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</div>\n\n<script>\n\n// Mais lidas!\nfolha.top.most_read = [\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Ex-pastor questiona Igreja Universal na Justi\u00e7a do Trabalho por ter sido demitido ao engravidar esposa\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/ex-pastor-questiona-igreja-universal-na-justica-do-trabalho-por-ter-sido-demitido-ao-engravidar-esposa.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Argentina congela tarifas de celular, internet e TV a cabo\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/argentina-declara-telefonia-internet-e-tv-paga-como-servicos-publicos-essenciais.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Pesquisa aponta que 200 mil bares e restaurantes temem fechar as portas\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/pesquisa-aponta-que-200-mil-bares-e-restaurantes-temem-fechar-as-portas.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Teto de gastos, a \u00e2ncora da estagna\u00e7\u00e3o brasileira e da crise social\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/teto-de-gastos-a-ancora-da-estagnacao-brasileira-e-da-crise-social.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Brasil apreende 70 mil toneladas de mangan\u00eas extra\u00eddo ilegalmente\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/brasil-apreende-70-mil-toneladas-de-manganes-extraido-ilegalmente.shtml\"\n\t} ] ;\n\n// Mais comentadas\nfolha.top.most_commented = [\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Redu\u00e7\u00e3o de ganhos de servidores e pol\u00edticos criaria caixa bilion\u00e1rio, mas por ora s\u00f3 h\u00e1 a\u00e7\u00f5es isoladas\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/04/reducao-de-ganhos-de-servidores-e-politicos-criaria-caixa-bilionario-mas-por-ora-so-ha-acoes-isoladas.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"\\'N\u00e3o se assustem se algu\u00e9m pedir o AI-5\\', diz Guedes\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2019/11/nao-se-assustem-se-alguem-pedir-o-ai-5-diz-guedes.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Consequ\u00eancias econ\u00f4micas ser\u00e3o maiores do que 5.000 ou 7.000 que v\u00e3o morrer, diz dono do Madero\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/03/consequencias-economicas-serao-maiores-do-que-5-ou-7-mil-que-vao-morrer-diz-dono-do-madero.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"\\'D\u00e1 para esperar 4 anos de um liberal-democrata ap\u00f3s 30 de centro-esquerda?\\', diz Guedes\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2019/11/da-para-esperar-4-anos-de-um-liberal-democrata-apos-30-de-centro-esquerda-diz-guedes.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"O cara virou um parasita, diz Guedes sobre servidores\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/02/o-cara-virou-um-parasita-diz-guedes-sobre-servidores.shtml\"\n\t} ] ;\n\n// Mais enviadas\nfolha.top.most_shared = [\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Com apoio de Maia, governo reverte derrota e mant\u00e9m veto a reajuste do funcionalismo\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/com-apoio-de-maia-governo-reverte-derrota-e-mantem-veto-a-reajuste-do-funcionalismo.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Governo quer reforma tribut\u00e1ria mais enxuta e avalia tirar apoio de propostas do Congresso\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/governo-quer-reforma-tributaria-mais-enxuta-e-avalia-tirar-apoio-de-propostas-do-congresso.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Teto de gastos, a \u00e2ncora da estagna\u00e7\u00e3o brasileira e da crise social\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/teto-de-gastos-a-ancora-da-estagnacao-brasileira-e-da-crise-social.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Teto de gastos, a \u00e2ncora da estagna\u00e7\u00e3o brasileira e da crise social\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/teto-de-gastos-a-ancora-da-estagnacao-brasileira-e-da-crise-social.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Ita\u00fa diz que cortes bancariam novo programa social dentro do teto\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/itau-diz-que-cortes-bancariam-novo-programa-social-dentro-do-teto.shtml\"\n\t} ] ;\n</script>\n\n<script type=\"text/javascript\"><!--\nfolha.unread.cache = [\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/azeite-de-dende-da-bahia-some-do-mercado-e-preco-dispara.shtml', \" Azeite de dend\u00ea da Bahia some do mercado e pre\u00e7o dispara\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/samuelpessoa/2020/08/avaliacao-do-minha-casa-minha-vida.shtml', \"Samuel Pess\u00f4a: Avalia\u00e7\u00e3o do Minha Casa Minha Vida\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/inflacao-baixa-freia-alta-do-salario-minimo-e-contem-gastos-do-governo.shtml', \" Infla\u00e7\u00e3o baixa freia alta do sal\u00e1rio m\u00ednimo e cont\u00e9m gastos do governo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciustorres/2020/08/bolsonaro-soma-vitorias-e-se-revigora-no-caos-que-criou.shtml', \"Vinicius Torres Freire: Bolsonaro soma vit\u00f3rias e se revigora no caos que criou\"],\n\t['https://agora.folha.uol.com.br/grana/2020/08/nova-regra-diminui-atrasados-do-inss-veja-como-ganhar-mais.shtml', \" Nova regra diminui atrasados do INSS\\; veja como ganhar mais\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/intermitentes-aumentam-participacao-nas-admissoes-durante-pandemia.shtml', \" Intermitentes aumentam participa\u00e7\u00e3o nas admiss\u00f5es durante pandemia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mpme/2020/08/brasil-ganha-600-mil-microempreendedores-durante-a-quarentena.shtml', \" Brasil ganha 600 mil microempreendedores durante a quarentena\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mpme/2020/08/novas-linhas-de-credito-sao-saida-para-empresario-que-nao-tem-garantia.shtml', \" Novas linhas de cr\u00e9dito s\u00e3o sa\u00edda para empres\u00e1rio que n\u00e3o tem garantia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/uso-de-nova-cpmf-para-desonerar-a-folha-pode-ser-positivo-diz-advogado-roberto-quiroga.shtml', \" Uso de nova CPMF para desonerar a folha pode ser positivo, diz advogado Roberto Quiroga\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/pesquisa-aponta-que-200-mil-bares-e-restaurantes-temem-fechar-as-portas.shtml', \" Pesquisa aponta que 200 mil bares e restaurantes temem fechar as portas\"],\n\t['https://agora.folha.uol.com.br/grana/2020/08/veja-as-regras-para-fazer-exame-de-covid-19-pelo-plano-de-saude.shtml', \" Veja as regras para fazer exame de Covid-19 pelo plano de sa\u00fade\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/facebook-foi-interrogado-sobre-suposta-tentativa-de-monopolio-diz-jornal.shtml', \" Facebook foi interrogado sobre suposta tentativa de monop\u00f3lio, diz jornal\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/ex-pastor-questiona-igreja-universal-na-justica-do-trabalho-por-ter-sido-demitido-ao-engravidar-esposa.shtml', \" Ex-pastor questiona Igreja Universal na Justi\u00e7a do Trabalho por ter sido demitido ao engravidar esposa\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/airbnb-proibe-festas-e-eventos-em-meio-a-pandemia.shtml', \" Airbnb pro\u00edbe festas e eventos em meio \u00e0 pandemia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mpme/2020/08/seis-empresarios-bem-sucedidos-contam-como-comecaram-do-zero.shtml', \" Seis empres\u00e1rios bem-sucedidos contam como come\u00e7aram do zero\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/brasil-apreende-70-mil-toneladas-de-manganes-extraido-ilegalmente.shtml', \" Brasil apreende 70 mil toneladas de mangan\u00eas extra\u00eddo ilegalmente\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/ha-dificuldade-em-articular-reforma-com-estados-mas-tentamos-supera-las-diz-secretario.shtml', \" H\u00e1 dificuldades em articular reforma com estados, mas tentamos super\u00e1-las, diz secret\u00e1rio\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/lance-armstrong-e-ryan-lochte-reconstroem-historias-polemicas-em-documentarios.shtml', \"Painel S.A.: Lance Armstrong e Ryan Lochte reconstroem hist\u00f3rias pol\u00eamicas em document\u00e1rios\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/itau-diz-que-cortes-bancariam-novo-programa-social-dentro-do-teto.shtml', \" Ita\u00fa diz que cortes bancariam novo programa social dentro do teto\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/senado-prepara-propostas-para-ampliar-auxilio-emergencial.shtml', \" Senado prepara propostas para ampliar aux\u00edlio emergencial\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/suspensao-de-aumento-de-plano-de-saude-tem-alcance-limitado.shtml', \"Painel S.A.: Suspens\u00e3o de aumento de plano de sa\u00fade tem alcance limitado\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/farmacias-rebatem-supermercados-em-disputa-para-vender-analgesico.shtml', \"Painel S.A.: Farm\u00e1cias rebatem supermercados em disputa para vender analg\u00e9sico\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/locadoras-de-veiculos-reagem-a-ajuste-fiscal-de-doria.shtml', \"Painel S.A.: Locadoras de ve\u00edculos reagem a ajuste fiscal de Doria\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/parlamentares-americanos-pedem-que-trump-atue-contra-barreira-comercial-do-brasil.shtml', \" Parlamentares americanos pedem que Trump atue contra barreira comercial do Brasil\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mpme/2020/08/conheca-marcas-e-produtos-que-surgiram-durante-grandes-crises-mundiais.shtml', \" Conhe\u00e7a marcas e produtos que surgiram durante grandes crises mundiais\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mpme/2020/08/aprenda-a-evitar-dez-erros-comuns-na-hora-de-abrir-um-negocio.shtml', \" Aprenda a evitar 10 erros comuns na hora de abrir um neg\u00f3cio\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/eduardosodre/2020/08/retomada-na-venda-de-carros-nao-sera-suficiente-para-preservar-empregos.shtml', \"Eduardo Sodr\u00e9: Retomada na venda de carros n\u00e3o ser\u00e1 suficiente para preservar empregos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/argentina-declara-telefonia-internet-e-tv-paga-como-servicos-publicos-essenciais.shtml', \" Argentina congela tarifas de celular, internet e TV a cabo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/governo-vai-anunciar-plano-para-destravar-economia-e-agenda-social.shtml', \" Governo vai anunciar plano para destravar economia e agenda social\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/rodrigo-zeidan/2020/08/o-mito-dos-gestores-militares.shtml', \"Rodrigo Zeidan: O mito dos gestores militares\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/canais-infantis-tem-boom-de-audiencia-no-youtube-mas-perdem-faturamento.shtml', \" Canais infantis t\u00eam boom de audi\u00eancia no YouTube, mas perdem faturamento\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/2020/08/queda-de-braco-entre-publishers-e-plataformas-chega-a-reta-final.shtml', \"Nelson de S\u00e1: Queda de bra\u00e7o entre publishers e plataformas chega \u00e0 reta final\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/governo-quer-reforma-tributaria-mais-enxuta-e-avalia-tirar-apoio-de-propostas-do-congresso.shtml', \" Governo quer reforma tribut\u00e1ria mais enxuta e avalia tirar apoio de propostas do Congresso\"],\n\t['https://agora.folha.uol.com.br/grana/2020/08/convenios-nao-podem-ter-aumento-anual-nem-por-faixa-etaria.shtml', \" Conv\u00eanios n\u00e3o podem ter aumento anual nem por faixa et\u00e1ria\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/petrobras-anuncia-saida-de-presidente-da-transpetro.shtml', \" Petrobras anuncia sa\u00edda de presidente da Transpetro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/mercado-teve-semana-volatil-com-cenario-fiscal-no-radar-de-investidores.shtml', \" Mercado teve semana vol\u00e1til com cen\u00e1rio fiscal no radar de investidores\"],\n\t['https://agora.folha.uol.com.br/grana/2020/08/trabalhadores-dos-correios-mantem-greve-apos-derrota-no-stf.shtml', \" Trabalhadores dos Correios mant\u00eam greve ap\u00f3s derrota no STF\"],\n\t['https://agora.folha.uol.com.br/grana/2020/08/caixa-abre-neste-sabado-22-para-saques-do-fgts-e-auxilio-emergencial.shtml', \" Caixa abre neste s\u00e1bado (22) para saques do FGTS e aux\u00edlio emergencial\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/auxilio-vai-ate-dezembro-mas-nao-sera-definitivo-diz-bolsonaro-no-nordeste.shtml', \" \\'Aux\u00edlio vai at\u00e9 dezembro, s\u00f3 n\u00e3o sei o valor\\', diz Bolsonaro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/apos-cinco-meses-todos-os-shoppings-do-pais-reabrem-na-segunda.shtml', \"Painel S.A.: Ap\u00f3s cinco meses, todos os shoppings do pa\u00eds reabrem na segunda\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/tradicional-self-service-rascal-se-adapta-a-bufe-de-salada-protegido-por-vidro.shtml', \"Painel S.A.: Tradicional self-service, R\u00e1scal se adapta a buf\u00ea de salada protegido por vidro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/governo-confirma-prorrogacao-de-corte-de-jornada-e-salario-e-diz-que-lancara-renda-brasil-na-terca.shtml', \" Governo confirma prorroga\u00e7\u00e3o de corte de jornada e sal\u00e1rio e diz que lan\u00e7ar\u00e1 Renda Brasil na ter\u00e7a\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/merkel-diz-ter-serias-duvidas-sobre-acordo-com-mercosul-por-causa-de-queimadas-na-amazonia.shtml', \" Merkel diz ter \\'s\u00e9rias d\u00favidas\\' sobre acordo com Mercosul ap\u00f3s encontro com Greta Thunberg\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/pais-volta-a-contratar-no-mercado-formal-em-julho-diz-caged.shtml', \" Pa\u00eds volta a contratar no mercado formal em julho, diz Caged\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/moda-do-cha-a-granel-ganhou-forca-na-pandemia.shtml', \"Painel S.A.: Moda do ch\u00e1 a granel ganhou for\u00e7a na pandemia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/pagseguro-faz-acordo-para-comprar-wirecard-brasil.shtml', \" PagSeguro faz acordo para comprar Wirecard Brasil\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/derrubada-de-veto-fragiliza-relacao-do-governo-com-base-no-senado-e-ameaca-desoneracao-da-folha.shtml', \" Derrubada de veto fragiliza rela\u00e7\u00e3o do governo com base no Senado e amea\u00e7a desonera\u00e7\u00e3o da folha\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/venda-de-produtos-para-cirurgias-despencou-na-pandemia-dizem-empresas.shtml', \"Painel S.A.: Venda de produtos para cirurgias despencou na pandemia, dizem empresas\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/justica-diz-que-luiza-brunet-nao-tem-direito-a-fortuna-de-seu-ex.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Justi\u00e7a diz que Luiza Brunet n\u00e3o tem direito \u00e0 fortuna de seu ex\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/erdogan-anuncia-maior-descoberta-de-gas-natural-no-mar-negro.shtml', \" Erdogan anuncia maior descoberta de g\u00e1s natural no Mar Negro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/governo-sanciona-linha-de-credito-de-ate-r-100-mil-para-profissionais-liberais.shtml', \" Governo sanciona linha de cr\u00e9dito de at\u00e9 R$ 100 mil para profissionais liberais\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/receita-de-imposto-sobre-pedagio-cai-9-em-sp-na-pandemia.shtml', \"Painel S.A.: Receita de imposto sobre ped\u00e1gio cai 9% em SP na pandemia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/marcos-de-vasconcellos/2020/08/ibovespa-vai-bem-mas-esconde-mais-oportunidades-do-que-mostra.shtml', \"Marcos de Vasconcellos: Ibovespa vai bem, mas esconde mais oportunidades do que mostra\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/teto-de-gastos-a-ancora-da-estagnacao-brasileira-e-da-crise-social.shtml', \" Teto de gastos, a \u00e2ncora da estagna\u00e7\u00e3o brasileira e da crise social\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/pesquisadores-descobrem-como-clonar-chave-pelo-barulho-na-fechadura.shtml', \" Pesquisadores descobrem como clonar chave pelo barulho na fechadura\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/governo-nao-tem-condicoes-de-suspender-auxilio-emergencial-agora-dizem-especialistas.shtml', \" Governo n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de suspender aux\u00edlio emergencial agora, dizem especialistas\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/petrobras-foca-pre-sal-no-rio-e-esvazia-litoral-de-sao-paulo.shtml', \" Petrobras foca pr\u00e9-sal no Rio e esvazia litoral de S\u00e3o Paulo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/desempenho-de-planos-de-saude-reforca-ultimato-de-maia-para-barrar-reajuste.shtml', \"Painel S.A.: Desempenho de planos de sa\u00fade refor\u00e7a ultimato de Maia para barrar reajuste\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/partidos-vao-ao-stf-tentar-impedir-circulacao-da-nota-de-r-200.shtml', \" Partidos v\u00e3o ao STF tentar impedir circula\u00e7\u00e3o da nota de R$ 200\"],\n\t['https://agora.folha.uol.com.br/grana/2020/08/regras-da-pandemia-facilitam-negociar-consignado-do-inss.shtml', \" Regras da pandemia facilitam negociar consignado do INSS\"],\n\t['https://agora.folha.uol.com.br/grana/2020/08/postos-do-inss-devem-continuar-fechados-ate-setembro.shtml', \" Postos do INSS devem continuar fechados at\u00e9 setembro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciustorres/2020/08/bolsonaro-posa-de-responsavel-fiscal-e-fatura-politicamente-a-crise-do-veto.shtml', \"Vinicius Torres Freire: Bolsonaro posa de respons\u00e1vel fiscal e fatura politicamente a crise do veto\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/vaivem/2020/08/etanol-coloca-trump-e-bolsonaro-em-armadilha.shtml', \"Vaiv\u00e9m das Commodities: Etanol coloca Trump e Bolsonaro em armadilha\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/com-apoio-de-maia-governo-reverte-derrota-e-mantem-veto-a-reajuste-do-funcionalismo.shtml', \" Com apoio de Maia, governo reverte derrota e mant\u00e9m veto a reajuste do funcionalismo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/senadores-reagem-a-declaracao-de-guedes-e-querem-convocacao-de-ministro.shtml', \" Senadores reagem \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de Guedes e querem convoca\u00e7\u00e3o de ministro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/governo-prepara-cerimonia-para-anunciar-medidas-economicas-e-prorrogacao-de-auxilio.shtml', \" Governo prepara cerim\u00f4nia para anunciar medidas econ\u00f4micas e prorroga\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/setor-publico-abriu-vagas-e-aumentou-salario-durante-pandemia.shtml', \" Setor p\u00fablico abriu vagas e aumentou sal\u00e1rio durante pandemia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/pandemia-trouxe-mais-medidas-restritivas-do-que-liberalizantes-diz-cni.shtml', \"Painel S.A.: Pandemia trouxe mais medidas restritivas do que liberalizantes, diz CNI\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/emissoes-de-titulos-voltados-para-esg-no-mundo-devem-alcancar-us-350-bilhoes-em-2020.shtml', \" Emiss\u00f5es de t\u00edtulos voltados para ESG no mundo devem alcan\u00e7ar US$ 350 bilh\u00f5es em 2020\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/na-cama-luciano-hang-lanca-mentoria-para-empreendedores.shtml', \"Painel S.A.: Na cama, Luciano Hang lan\u00e7a mentoria para empreendedores\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mpme/2020/08/delivery-de-peixe-fresco-e-saida-para-fornecedores-na-pandemia.shtml', \" Delivery de peixe fresco \u00e9 sa\u00edda para fornecedores na pandemia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/planalto-e-maia-se-unem-para-barrar-derrubada-a-veto-de-reajuste-para-servidores.shtml', \" Planalto e Maia se unem para barrar derrubada a veto de reajuste para servidores\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/arrecadacao-federal-cai-17-em-julho-e-aponta-impacto-menor-da-pandemia.shtml', \" Arrecada\u00e7\u00e3o federal cai 17% em julho e aponta impacto menor da pandemia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/construcao-civil-diz-que-volume-de-operarios-com-covid-caiu-em-agosto.shtml', \"Painel S.A.: Constru\u00e7\u00e3o civil diz que volume de oper\u00e1rios com Covid caiu em agosto\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/senado-libera-reajuste-de-servidor-mas-impede-aumento-para-entregador.shtml', \"Painel S.A.: Senado libera reajuste de servidor mas impede aumento para entregador\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/incerteza-fiscal-e-politica-sao-desafios-para-combate-a-desigualdade-e-informalidade.shtml', \" Incerteza fiscal e pol\u00edtica s\u00e3o desafios para combate \u00e0 desigualdade e informalidade\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/justica-determina-que-uber-eats-amplie-auxilio-financeiro-a-entregadores.shtml', \" Justi\u00e7a determina que Uber Eats amplie aux\u00edlio financeiro a entregadores\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/quase-a-metade-dos-brasileiros-viu-renda-familiar-diminuir-na-pandemia-diz-datafolha.shtml', \" Quase a metade dos brasileiros viu renda familiar diminuir na pandemia, diz Datafolha\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/bolsonaro-sanciona-credito-via-maquininhas-e-veta-obrigacao-da-uniao-de-suportar-perdas-financeiras.shtml', \" Bolsonaro sanciona cr\u00e9dito via maquininhas e veta obriga\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o de suportar perdas financeiras\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/reforma-tributaria-pode-fazer-demanda-por-servicos-crescer-50-acima-da-renda-diz-appy.shtml', \" Reforma tribut\u00e1ria pode fazer demanda por servi\u00e7os crescer 50% acima da renda, diz Appy\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/derrubada-de-veto-de-reajuste-do-funcionalismo-torna-impossivel-governar-o-pais-diz-bolsonaro.shtml', \" Derrubada de veto de reajuste do funcionalismo torna imposs\u00edvel governar o pa\u00eds, diz Bolsonaro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/migracao-de-agente-autonomo-causa-prejuizo-a-investidor-e-abre-debate-sobre-concorrencia-entre-escritorios.shtml', \" Migra\u00e7\u00e3o de agente aut\u00f4nomo causa preju\u00edzo a investidor e abre debate sobre concorr\u00eancia entre escrit\u00f3rios\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/quatro-milhoes-pediram-emprestimos-em-julho-por-pandemia.shtml', \" Piora na situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica leva 4 milh\u00f5es a buscar empr\u00e9stimos, diz IBGE\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/autoridade-de-protecao-de-dados-desperta-interesse-em-brasilia.shtml', \"Painel S.A.: Autoridade de prote\u00e7\u00e3o de dados desperta interesse em Bras\u00edlia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/auxilio-emergencial-alcancou-um-terco-da-populacao-a-um-custo-de-r-254-bilhoes.shtml', \" Aux\u00edlio emergencial alcan\u00e7ou um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o a um custo de R$ 254 bilh\u00f5es\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/governo-reserva-r-4-bi-para-criar-estatal-em-privatizacao-da-eletrobras-em-2021.shtml', \" Governo reserva R$ 4 bi para criar estatal em privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras em 2021\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/cida-bento/2020/08/a-importancia-do-dado-corraca.shtml', \"Cida Bento: A import\u00e2ncia do dado cor/ra\u00e7a\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/42-das-empresas-acham-que-so-voltam-ao-normal-a-partir-de-2021.shtml', \" 42% das empresas acham que s\u00f3 voltam ao normal a partir de 2021\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/procon-sp-pedira-que-policia-investigue-golpe-usando-nome-do-gp-brasil-de-formula-1.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Procon-SP pedir\u00e1 que pol\u00edcia investigue golpe usando nome do GP Brasil de F\u00f3rmula-1\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciustorres/2020/08/doria-teve-a-pessima-ideia-de-fazer-um-rapa-nas-universidades-e-na-ciencia-de-sp.shtml', \"Vinicius Torres Freire: Doria teve a p\u00e9ssima ideia de fazer um rapa nas universidades e na ci\u00eancia de SP\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/celso-lafer-e-fernando-lottenberg-participam-de-debate-sobre-discurso-de-odio-no-brasil.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Celso Lafer e Fernando Lottenberg participam de debate sobre discurso de \u00f3dio no Brasil\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/associacao-que-gere-o-mis-lancara-programa-de-patronos-para-2021.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Associa\u00e7\u00e3o que gere o MIS lan\u00e7ar\u00e1 programa de patronos para 2021\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/vaivem/2020/08/demanda-e-precos-menores-sao-desafios-na-soja.shtml', \"Vaiv\u00e9m das Commodities: Demanda e pre\u00e7os menores s\u00e3o desafios na soja\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/dos-brasileiros-que-aprovam-governo-39-perderam-renda-na-pandemia-diz-datafolha.shtml', \"Painel S.A.: Dos brasileiros que aprovam governo, 39% perderam renda na pandemia, diz Datafolha\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/pegar-dinheiro-da-saude-para-salario-de-servidor-e-crime-contra-o-pais-diz-guedes.shtml', \" Pegar dinheiro da sa\u00fade para sal\u00e1rio de servidor \u00e9 crime contra o pa\u00eds, diz Guedes\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/tec/2020/08/telegram-lanca-videochamada-e-cresce-entre-apps-de-mensagens.shtml', \" Telegram lan\u00e7a videochamada e cresce entre apps de mensagens\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painelsa/2020/08/inspirados-em-profissionais-de-saude-atendentes-do-outback-colam-foto-de-sorriso-no-uniforme.shtml', \"Painel S.A.: Inspirados em profissionais de sa\u00fade, atendentes do Outback colam foto de sorriso no uniforme\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/usuario-do-tiktok-podera-enviar-dinheiro-ganho-no-app-para-conta-digital-pagbank.shtml', \" Usu\u00e1rio do TikTok poder\u00e1 enviar dinheiro ganho no app para conta digital Pagbank\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/tec/2020/08/internet-explorer-que-dominou-web-por-duas-decadas-chega-ao-fim.shtml', \" Internet Explorer, que dominou web por duas d\u00e9cadas, chega ao fim\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/08/senado-derruba-veto-e-guedes-tenta-impedir-reajuste-a-servidores.shtml', \" Senado derruba veto, e Guedes tenta impedir reajuste a servidores\"],\n\t[]\n];\n\nfolha.unread.cache.pop();\n//--></script>\n\n\n\n<script>\n$( \"#folha-top\" ).folha_top( {\n\tmost_read: folha.top.most_read ,\n\tmost_commented: folha.top.most_commented ,\t\n\tmost_shared: folha.top.most_shared ,\n\tunread: folha.unread.cache ,\n\tnews_index: \"Em Mercado\"\n} ) ;\n</script>\r\n\t\t\t<section class=\"box patrocinado patrocinado-rotate estudio_folha has_top_image\">\r\n\t\t\t\t<header data-vr-contentbox=\"\">\r\n\t\t\t\t\t<h2>\r\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"http://estudio.folha.uol.com.br/institucional/\" data-vr-excerpttitle>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"http://f.i.uol.com.br/estudiofolha/images/topo-estudio_folha_sem_barra-290x40.jpg\" width=\"290\" alt=\"Est&#250;dio Folha\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t</a>\r\n\t\t\t\t\t</h2>\r\n\t\t\t\t</header>\r\n\r\n\r\n\t\t\t\t<div id=\"sponsored-rotate\" class=\"rotate-container\">\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"content\">\r\n\r\n\r\n\t\t\t\t\t \t\t<!-- LINK & IMAGEM CLASS photo -->\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- URL -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"photo\" href=\"http://estudio.folha.uol.com.br/cultura-inglesa/2017/08/1906822-falar-ingles-nao-e-mais-diferencial.shtml\">\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- IMAGE DESKTOP -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"http://f.i.uol.com.br/estudiofolha/images/1802245.jpeg\" class=\"beside\" alt=\"http://estudio.folha.uol.com.br/cultura-inglesa/2017/08/1906822-falar-ingles-nao-e-mais-diferencial.shtml\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\" title=\"http://estudio.folha.uol.com.br/cultura-inglesa/2017/08/1906822-falar-ingles-nao-e-mais-diferencial.shtml\r\n \">\r\n\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- TITLE & TEXT -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- URL -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"http://estudio.folha.uol.com.br/cultura-inglesa/2017/08/1906822-falar-ingles-nao-e-mais-diferencial.shtml\">\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- TITLE -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"content-title\">L&#237;ngua Inglesa</h2>\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- TEXT -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"content-text\">Saber falar ingl&#234;s n&#227;o &#233; mais um opcional, &#233; um requisito b&#225;sico</p>\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- SPONSORED -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- SPONSORED -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- SPONSORED -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"content-sponsored-image\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- URL -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a  href=\"http://estudio.folha.uol.com.br/cultura-inglesa/2017/08/1906822-falar-ingles-nao-e-mais-diferencial.shtml\" target=\"_blank\">\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- IMAGE DESKTOP -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"http://f.i.uol.com.br/estudiofolha/images/1802241.jpeg\" class=\"sponsored-image\" alt=\"\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\" title=\"\r\n \">\r\n\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\r\n\t\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\r\n              \t\t\t\t<!-- NAV ITEM -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ol class=\"controls-nav\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"controls-nav-item active\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"next\" role=\"button\">\u00cdtem</a>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"controls-nav-item\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"next\" role=\"button\">\u00cdtem</a>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ol>\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\r\n\t\t\t\t\t</div>\r\n\r\n\t\t\t\t\t<!-- VIDEO DESKTOP -->\r\n\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"item content-sponsored-video\">\r\n\t\t\t\t\t\t<!-- VIDEO -->\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t</div>\r\n\r\n\r\n\t\t\t\t\t<!-- /VIDEO DESKTOP -->\r\n\t\t\t\t</section>\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\t\t\t\t<!-- JAVASCRIPT - ROTATE -->\r\n\t\t\t\t<!-- JAVASCRIPT - ROTATE -->\r\n\t\t\t\t<!-- JAVASCRIPT - ROTATE -->\r\n\r\n\t\t\t\t<script>\r\n\t\t\t\tfolha.rotate.collection_sponsored = [\r\n\r\n \t\t\t\t\t\t{\r\n\t\t\t\t\t\t\timage: \"http://f.i.uol.com.br/estudiofolha/images/1802245.jpeg\",\r\n\t\t\t\t\t\t\turl: \"http://estudio.folha.uol.com.br/cultura-inglesa/2017/08/1906822-falar-ingles-nao-e-mais-diferencial.shtml\",\r\n\t\t\t\t\t\t\tcredit: \"\",\r\n\t\t\t\t\t\t\ttitle: \"L\u00edngua Inglesa\",\r\n\t\t\t\t\t\t\ttext: \"Saber falar ingl\u00eas n\u00e3o \u00e9 mais um opcional, \u00e9 um requisito b\u00e1sico\",\r\n\t\t\t\t\t\t\timage_sponsored: \"http://f.i.uol.com.br/estudiofolha/images/1802241.jpeg\",\r\n\t\t\t\t\t\t\turl_sponsored: \"http://estudio.folha.uol.com.br/cultura-inglesa/2017/08/1906822-falar-ingles-nao-e-mais-diferencial.shtml\",\r\n\t\t\t\t\t\t\tcredit_sponsored: \"\",\r\n\t\t\t\t\t\t\tvideo_sponsored:\"\"\r\n\t\t\t\t\t\t},\r\n \t\t\t\t\t\t{\r\n\t\t\t\t\t\t\timage: \"http://f.i.uol.com.br/estudiofolha/images/18016103.jpeg\",\r\n\t\t\t\t\t\t\turl: \"http://estudio.folha.uol.com.br/senac/2017/12/1944491-a-importancia-das-competencias-emocionais-no-mercado-de-trabalho.shtml\",\r\n\t\t\t\t\t\t\tcredit: \"\",\r\n\t\t\t\t\t\t\ttitle: \"Confian\u00e7a como base da cultura\",\r\n\t\t\t\t\t\t\ttext: \"Compet\u00eancias emocionais reduzem conflitos em empresas\",\r\n\t\t\t\t\t\t\timage_sponsored: \"http://f.i.uol.com.br/estudiofolha/images/17262199.jpeg\",\r\n\t\t\t\t\t\t\turl_sponsored: \"http://estudio.folha.com.br/senac/\",\r\n\t\t\t\t\t\t\tcredit_sponsored: \"\",\r\n\t\t\t\t\t\t\tvideo_sponsored:\"\"\r\n\t\t\t\t\t\t}\r\n\t\t\t\t] ;\r\n\r\n\t\t\t\t$( \"#sponsored-rotate\" ).rotate( {\r\n\t\t\t\t\tcollection: folha.rotate.collection_sponsored\r\n\t\t\t\t} ) ;\r\n\t\t\t\t</script>\r\n\r\n\r\n\r\n<!-- Envie sua not\u00edcia -->\n<section class=\"box envie_sua_noticia\">\n\t<header>\n\t\t<h2><span>Envie sua not\u00edcia</span></h2>\n\t</header>\n\t\n\t<ul class=\"unstyled\">\n\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml\"><i class=\"sprite icon-photo\"></i>Fotos</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml\"><i class=\"sprite icon-video\"></i>V\u00eddeos</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml\"><i class=\"sprite icon-edit\"></i>Relatos</a></li>\n\t</ul>\n\t\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t\n</section>\n<!-- Envie sua not\u00edcia -->\r\n<section class=\"box siga_a_folha\">\n\t<header>\n\t\t<h2><span>Siga a folha</span></h2>\n\t</header>\n\n\t<ul>\n\t\t<li class=\"block\">\n\t\t\t<div class=\"newsletter\">\n\t<h3><span class=\"section-sprite icon-email\"></span><span class=\"newsletter-title\">Receba nossa Newsletter</span></h3>\n\n\t<div class=\"content thanks\">\n\t\t<p class=\"text\">Seu e-mail foi cadastrado com sucesso. Obrigado!</p>\n\t</div>\n\n\t<form method=\"post\" class=\"content\">\n\t\t<input type=\"hidden\" name=\"origin_id\" value=\"3\">\n\t\t<fieldset>\n\t\t\t<div class=\"form-group\">\n\t\t\t\t<input type=\"text\" name=\"email\" class=\"input-text\" placeholder=\"Digite seu email...\">\n\t\t\t\t<input type=\"submit\" class=\"btn btn-submit\" value=\"enviar\">\n\t\t\t\t<span class=\"error\"></span>\n\t\t\t</div>\n\t\t</fieldset>\n\t</form>\n</div>\n\n<script>\nfolha.newsletter.init( '.newsletter' ) ;\n</script>\n\n\t\t</li>\n\t\t<li><a href=\"//facebook.com/folhadesp\" class=\"sprite facebook\">Facebook</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//twitter.com/folha\" class=\"sprite twitter\">Twitter</a></li>\n\t\t<li><a href=\"https://plus.google.com/u/0/+folha/\" class=\"sprite google_plus\">Google+</a></li>\n\t\t<li><a href=\"https://www.linkedin.com/company/folha-de-s-paulo?trk=company_logo\" class=\"sprite linkedin\">Linkedin</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//pinterest.com/folhadespaulo/\" class=\"sprite pinterest\">Pinterest</a></li>\n\n\t\t<li><a href=\"//instagram.com/folhadespaulo/\" class=\"sprite instagram\">Instagram</a></li>\n\t\t<li class=\"clearfix\"><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/740140-confira-lista-de-feeds-do-site-da-folha.shtml\" class=\"sprite rss\">RSS</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//mais.uol.com.br/folha\" class=\"sprite uol\">UOL</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//www.youtube.com/user/Folha\" class=\"sprite youtube\">YouTube</a></li>\n\t</ul>\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</section>\n\r\n<div class=\"advertising ad-300x50\">\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/lista/ate-19-90/f8d9642a?tracking_number=711\">\n\t\t<img src=\"http://f.i.uol.com.br/livraria/promocoes/images/18010175.png\" alt=\"Carnaval de Ofertas\">\n\t</a>\n</div>\n<!-- // -->\n<!--/-->\r\n<section class=\"box livraria-plus\">\n\t<header>\n\t\t<h2><a href=\"//livraria.folha.com.br/\"><span>+ Livraria</span></a></h2>\n\t</header>\n\t<div class=\"item\">\n\t\t<ul class=\"list-square\">\n\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1951779-colecao-cinema-policial-reune-quatro-filmes-de-grandes-diretores.shtml\"><h3>Cole\u00e7\u00e3o \"Cinema Policial\" re\u00fane quatro filmes de grandes diretores</h3></a>\n\t\t\t</li>\n\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1951903-sociologo-discute-transformacoes-do-seculo-21-em-a-era-do-imprevisto.shtml\"><h3>Soci\u00f3logo discute transforma\u00e7\u00f5es do s\u00e9culo 21 em \"A Era do Imprevisto\"</h3></a>\n\t\t\t</li>\n\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952423-livro-de-escritora-russa-compila-contos-de-fada-assustadores-leia-trecho.shtml\"><h3>Livro de escritora russa compila contos de fada assustadores; leia trecho</h3></a>\n\t\t\t</li>\n\t\t</ul>\n\t</div>\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</section>\n<!-- // -->\n<!-- // -->\r\n\n<section class=\"ads-livrariadafolha showcase\">\n\t<h4>\n\t\t<a class=\"sprite\" href=\"http://livraria.folha.com.br/\"><span>Livraria da Folha</span></a>\n\t</h4>\n\n\t<div class=\"books\">\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1367120\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/filmes/boxes-e-colecoes/giallo-vol-4-dvd-1367120.html?tracking_number=722\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/c/1/1367120-115x150.png\" alt=\"Giallo - Vol. 4 (DVD)\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/filmes/boxes-e-colecoes/giallo-vol-4-dvd-1367120.html?tracking_number=722\">Giallo - Vol. 4 (DVD)</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">V\u00e1rios</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/filmes/boxes-e-colecoes/giallo-vol-4-dvd-1367120.html?tracking_number=722\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1380545\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/economia/7-linguagens-dinheiro-tommy-brown-1380545.html?tracking_number=722\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/2/5/1380545-115x150.png\" alt=\"As 7 Linguagens Do Dinheiro\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/economia/7-linguagens-dinheiro-tommy-brown-1380545.html?tracking_number=722\">As 7 Linguagens Do Dinheiro</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Tommy Brown</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/economia/7-linguagens-dinheiro-tommy-brown-1380545.html?tracking_number=722\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1367255\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/negocios/trabalhe-4-horas-semana-timothy-ferriss-1367255.html?tracking_number=722\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/c/7/1367255-115x150.png\" alt=\"Trabalhe 4 Horas Por Semana\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/negocios/trabalhe-4-horas-semana-timothy-ferriss-1367255.html?tracking_number=722\">Trabalhe 4 Horas Por Semana</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Timothy Ferriss</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/negocios/trabalhe-4-horas-semana-timothy-ferriss-1367255.html?tracking_number=722\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1372575\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/auto-desenvolvimento-profissional/educando-bolso-daniel-meinberg-1372575.html?tracking_number=722\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/3/d/1372575-115x150.png\" alt=\"Educando Seu Bolso\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/auto-desenvolvimento-profissional/educando-bolso-daniel-meinberg-1372575.html?tracking_number=722\">Educando Seu Bolso</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Daniel Meinberg, Ewerton Veloso, Frederico Torres</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/auto-desenvolvimento-profissional/educando-bolso-daniel-meinberg-1372575.html?tracking_number=722\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1361092\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/shows/rock-internacional/box-pink-floyd-special-edition-dvd-1361092.html?tracking_number=722\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/9/4/1361092-115x150.png\" alt=\"Box Pink Floyd - Special Edition (DVD)\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/shows/rock-internacional/box-pink-floyd-special-edition-dvd-1361092.html?tracking_number=722\">Box Pink Floyd - Special Edition (DVD)</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Pink Floyd</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/shows/rock-internacional/box-pink-floyd-special-edition-dvd-1361092.html?tracking_number=722\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t</div>\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</section>\n\n<script>\n$( \"section.ads-livrariadafolha.showcase\" ).bookstore( {\n\tjson: \"folha-mercado-side.json\"\n} ) ;\n</script>\n\n<!--// -->\n<!--/-->\r\n<!--/-->\r\n\r\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t<!-- /Column Right Article -->\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<!-- /Third Column -->\n\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\n\n\t\t\t\n\n\t\t\t<script>\nfolha.media.init() ;\nfolha.toolbar.init( \"http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\" , \"Com reforma, trabalhador pode ter que pagar custos de processos atuais\" ) ;\nfolha.comments.init() ;\nfolha.corner_box.init() ;\nfolha.share.init() ;\n\n// Article Stars\nfunction add_star( e ){\n\tvar $last_item = e || $(\"#news .content > :last\") ;\n\n\tif ( $last_item.hasClass( \"event-rating\" ) ) {\n\t\tadd_star( $last_item.prev() ) ;\n\t}\n\telse {\n\t\tvar star = \"<span class=\\\"three-star\\\">\" ;\n\t\tif ( $last_item.is( \"p\" ) ) {\n\t\t\t$last_item.append( star ) ;\n\t\t}\n\t\telse {\n\t\t\t$last_item.after( star ) ;\n\t\t}\n\t}\n}\nadd_star() ;\n\n$( function () {\n\t// Article Top\n\t$( \"div.article-top_image\" ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\n\t// Article Stamp\n\tvar stamp_content = $( \"div.article-stamp_content\" ) ;\n\tif ( stamp_content.length > 0 ) {\n\t\t$( \"div.article-stamp\" ).html( stamp_content.html() ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\t\tstamp_content.remove() ;\n\t}\n\n\t// Article Stamp Middle\n\tvar stamp_middle = $( \"div.article-stamp-middle\" ) ;\n\tif ( stamp_middle.length > 0 ) {\n\t\t$( \"div.article-stamp\" ).append( stamp_middle.html() ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\t\tstamp_middle.remove() ;\n\t}\n\n\t// Max-width on IE 8-7\n\tvar img = $( \"html.lt-ie9 #news div.content table img\" ) ;\n\tif ( img.width() > 620 ) {\n\t\timg.width( 620 ) ;\n\t}\n} ) ;\n\n// Clipboard - Copyright\nif ( $.fn.disable_copy ) {\n\t$( \"#news .content\" ).disable_copy() ;\n}\n\n</script>\n\n\n\t\t\t<!-- Stats -->\t\t\t\n\t\t\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/plugins/stats/1.0/stats.js?2019071701\"></script>\n\t\t\t<!-- /Stats -->\n\n\t\t\t\t\t\t<script>\n\t\t\t\t// Refresh\n\t\t\t\tif ( folha.information.page.type == \"home\" ) {\n\t\t\t\t\tfolha.refresh.interval = 5 ;\n\t\t\t\t\tfolha.refresh.start() ;\n\t\t\t\t}\n\n\t\t\t\t// Topo\n\t\t\t\t$( \"div.article-top_image\" ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\n\t\t\t\t// AudioJs\n\t\t\t\t$( \"div.audio-player .audio\" ).audio_player() ;\n\n\t\t\t\t// Fix Newslist\n\t\t\t\t\n\t\t\t\tfolha.fix_newslist();\n\t\t\t\tfolha.share.init();\n\t\t\t\t\n\t\t\t</script>\n\n\t\t</div>\n\t\t<!-- 3 colunas - span12 -->\n\n\t\t<!-- Fourth -->\n\t\t<div class=\"span4 advertising-column\">\n\t\t\t\n\t\t\t<!-- Advertising -->\n\t\t\t\n<!-- ad-300x600 -->\n  <div  class=\"advertising ad-300x600\">\n    <span class=\"label\">Publicidade</span>\n    <div id=\"banner-300x600-area\">\n      <script>\n        window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x600-area\" });\n      </script>\n    </div>\n  </div>\n<!-- /ad-300x600 -->\n\n<!-- ad-300x600-2 -->\n  <div class=\"advertising ad-300x600\">\n    <span class=\"label\">Publicidade</span>\n    <div id=\"banner-300x600-2-area\">\n      <script>\n          window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x600-2-area\" });\n      </script>\n    </div>\n  </div>\n<!-- /ad-300x600-2 -->\n<div id=\"shopping\">\n\n</div>\n\n\t\t\t<!-- /Advertising -->\n\n\t\t</div>\n\t\t<!-- /Fourth -->\n\n\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t<!-- Footer -->\n\t\t<footer id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n\t\t\t<div class=\"inner-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- bottom-navigation -->\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"bottom-navigation\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www.folha.uol.com.br/?cmpid=menupe\"><span class=\"sprite logo-vertical\">Folha de S.Paulo</span></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www.folha.uol.com.br/?cmpid=menupe\"><strong>Folha de S.Paulo</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//acervo.folha.com.br/\">Acervo Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/institucional/\">Sobre a Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/expediente/\">Expediente</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/falecomafolha/\">Fale com a Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/740140-confira-lista-de-feeds-do-site-da-folha.shtml\">Feeds da Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//eventos.folha.uol.com.br/\">Folha Eventos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//email.folha.uol.com.br/\">E-mail Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/ombudsman/\">Ombudsman</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//atendefolha.folha.com.br/\">Atendimento ao Assinante</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//clubefolha.folha.com.br/\">ClubeFolha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//publifolha.folha.com.br/\">PubliFolha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/banco-de-dados/\">Banco de Dados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//datafolha.folha.uol.com.br/\">Datafolha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.folhapress.com.br/\">Folhapress</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/treinamento/\">Treinamento</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/trabalhe/vagas.html\">Trabalhe na Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.publicidade.folha.com.br/\">Publicidade</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/politicadeprivacidade/\">Pol\u00edtica de Privacidade</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/?cmpid=menupe\"><strong>Opini\u00e3o</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/\">Editoriais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/\">Blogs</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunistas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/\">Colunistas convidados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/\">Ex-colunistas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/tendenciasdebates/\">Tend\u00eancias/Debates</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"main-services\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span id=\"paywall-auth-footer\" class=\"btn\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span data-paywall=\"off\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/login?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\"><i class=\"sprite login\"></i>Login</a> |\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/logout?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/07/1903057-com-reforma-trabalhador-pode-ter-que-pagar-custos-de-processos-atuais.shtml\"><i class=\"sprite logout\"></i>Logout</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www.assinefolha.com.br/?gid=FOL\" class=\"btn\"><i class=\"sprite subscribe\"></i>Assine a Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://atendimento.folha.com.br/atendefolha/Principal.do\" class=\"btn\"><i class=\"sprite support\"></i>Atendimento</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/fsp\" class=\"btn\"><i class=\"sprite icon-list\"></i>Vers\u00e3o Impressa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/projeto-editorial-2017/?cmpid=menupe\"><strong>Projeto Editorial</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/projeto-editorial-folha-de-s-paulo/principios-editoriais.shtml\">Princ\u00edpios editoriais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/projeto-editorial-2017/introducao.shtml\">Conhe\u00e7a o Projeto Editorial In English</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/folha-editorial-project/editorial-project-folha-de-s-paulo/editorial-principles.shtml#s01e03\">Folha's Editorial Principles</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/folha-editorial-project/editorial-project-folha-de-s-paulo/introduction.shtml\">Read the Editorial Project En Espa\u00f1ol</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/proyecto-editorial-de-folha/proyecto-editorial-folha-de-s-paulo/principios-editoriales.shtml?cmpid=newsES#s01e03\">Principios Editoriales</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/proyecto-editorial-de-folha/\">Lea el Proyecto Editorial</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"\">en Fran\u00e7ais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projet-editorial-de-folha/projet-editorial-folha-de-s-paulo/principes-editoriaux.shtml#s01e03\">Principes \u00c9ditoriaux</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projet-editorial-de-folha/projet-editorial-folha-de-s-paulo/\">Lisez le Projet \u00c9ditorial</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/?cmpid=menupe\"><strong>Pol\u00edtica</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/\">Poder</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/petrolao/\">Lava Jato</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/?cmpid=menupe\"><strong>Economia</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/\">Mercado</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/?cmpid=menutopo\">Folhainvest</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/indicadores/\">Indicadores</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/mpme/\">MPME</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/?cmpid=menupe\"><strong>Painel do Leitor</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/?cmpid=menupe\">Painel do Leitor</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/?cmpid=menupe\">A Cidade \u00e9 Sua</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml?cmpid=menupe\">Envie sua Not\u00edcia</a></li>\n\t\n\t\t\t</ul>\t\t\t\t\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/?cmpid=menupe\"><strong>Cotidiano</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/\">Cotidiano</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/dengue/\">Aedes aegypti</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/aeroportos/\">Aeroportos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saber/\">Educa\u00e7\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/loterias/\">Loterias</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/praias/\">Praias</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//ruf.folha.uol.com.br/\">Ranking Universit\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/\">Revista s\u00e3opaulo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2013/riodejaneiro/\">Rio de Janeiro</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao/2013/12/1387161-simulados.shtml\">Simulados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/transito\">Tr\u00e2nsito</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/?cmpid=menupe\"><strong>Mundo</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\">Mundo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/governo-trump/\">Governo Trump</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/bbc/\">BBC Brasil</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dw/\">Deutsche Welle</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/financialtimes/\">Financial Times</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/\">Folha Internacional</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/rfi/\">Radio France Internationale</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/nyt/\">The New York Times</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menupe\"><strong>Esporte</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/\">Esporte</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/basquete/\">Basquete</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/selecaobrasileira/\">Sele\u00e7\u00e3o brasileira</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/surfe/\">Surfe</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.folha.com.br/120243\">T\u00eanis</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//turfe.folha.com.br/\">Turfe</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/velocidade/\">Velocidade</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/volei/\">V\u00f4lei</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/?cmpid=menupe\"><strong>Ci\u00eancia</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/\">Ci\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ambiente/\">Ambiente</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/?cmpid=menupe\"><strong>Sa\u00fade</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrio/\">Equil\u00edbrio e Sa\u00fade</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/?cmpid=menupe\"><strong>Cultura</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/\">Cartuns</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/\">Comida</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/o-melhor-de-sao-paulo/2017/restaurantes-bares-e-cozinha/\">Melhor de s\u00e3opaulo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//receitas.folha.com.br/buscar?q=&amp;words=all&amp;type_cuisine=&amp;type_dish=&amp;dietary_restriction=&amp;search=Buscar\">Banco de receitas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//guia.folha.com.br/\">Guia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/\">Ilustr\u00edssima</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/serafina/\">Serafina</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/?cmpid=menupe\"><strong>Tec</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/\">Tec</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/?cmpid=menupe\"><strong>F5</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/\">Bichos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/\">Celebridades</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunistas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/fofices/\">Fofices</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/televisao/\">Televis\u00e3o</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><strong>+ Se\u00e7\u00f5es</strong>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/lupa/\">Ag\u00eancia Lupa</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/asmais/\">As Mais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.com.br/empreendedorsocial/\">Empreendedor Social</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/erramos/\">Erramos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//folhaleaks.folha.com.br/\">Folhaleaks</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/es/\">Folha en Espa\u00f1ol</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/\">Folha in English</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/\">Folha T\u00f3picos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//transparencia.folha.com.br/\">Folha Transpar\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folhinha/\">Folhinha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.com.br/galerias/\">Fotografia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/\">Hor\u00f3scopo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/infograficos/\">Infogr\u00e1ficos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/\">piau\u00ed</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/turismo/\">Turismo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/minhahistoria/\">Minha Hist\u00f3ria</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/?cmpid=menupe\"><strong>Especiais</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tudosobre/\">Tudo Sobre</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/?cmpid=menupe\"><strong>TV Folha</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/\">TV Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/tvfolhaaovivo/\">Ao Vivo</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/?cmpid=menupe\"><strong>Sobre tudo</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/rodas/\">Rodas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/morar/\">Morar</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/carreiras/\">Carreiras</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados1.folha.uol.com.br/\">Classificados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/loja/\">Loja</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/natural/\">Natural</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/vida-pratica/\">Vida pr\u00e1tica</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><strong>Redes Sociais</strong>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//facebook.com/folhadesp\">Facebook</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//twitter.com/folha\">Twitter</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.instagram.com/folhadespaulo\">Instagram</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"https://www.linkedin.com/company/15657\">LinkedIn</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t<!-- /bottom-navigation -->\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\"><a href=\"//app.folha.com/\" class=\"webapp\">ACESSE A VERS\u00c3O PARA TABLETS E SMARTPHONES</a></div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- copyright -->\n\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"copyright\"><small>Copyright Folha de S.Paulo. Todos os direitos reservados. \u00c9 proibida a reprodu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado desta p\u00e1gina em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o, eletr\u00f4nico ou impresso, sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita da Folhapress (<a href=\"mailto:pesquisa@folhapress.com.br\">pesquisa@folhapress.com.br</a>).</small></p>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- /copyright -->\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t</footer>\n\t\t<!-- Footer -->\n\t\t</div>\n\n\t</div>\n\t<!-- /Main Row -->\n\n\t</div>\n\t<!-- /Container -->\n\n\t\t<!-- Tag Manager -->\n\t<script>folha.tag_manager.forbidden() ;</script>\n\n\t\n\n\t\n\n\n\t<div id=\"ad-1x1-2\" class=\"advertising ad-1x1\">\n\t\t<div id=\"banner-1x1-2-area\" class=\"tm-ads\"></div>\n\t</div>\n\t<div id=\"banner-1x1-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"1x1-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"ad-985x60-2\" class=\"ad-985x60-2\">\n\t   <div id=\"banner-985x60-2-area\" class=\"tm-ads\"></div>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"banner-985x60-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"985x60-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<!--<div id=\"banner-150x385-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"150x385-1\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<div id=\"banner-970x90-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"970x90-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t\n\n\t\n\t<div id=\"banner-180x150-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"180x150-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\t\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-2\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t\n\t<div id=\"banner-300x50-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x50-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\t\n\n\t\n\n\t\n\n\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-4\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-4\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-5\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-5\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-6\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-6\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<div id=\"banner-300x50-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x50-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x50-3\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x50-3\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x600-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x600-1\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x600-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x600-2\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<div id=\"banner-88x31-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"88x31-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"banner-88x31-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"88x31-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"banner-88x31-3\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"88x31-3\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<script>folha.tag_manager.check() ;</script>\n\t<!--<script src=\"//tm.uol.com.br/b/par/folha.js\"></script>-->\n\t<!-- /Tag Manager -->\n\n\n\t\n\n<script>\n(function() {\n\twindow.universal_variable = window.universal_variable || {} ;\n\twindow.universal_variable.aud = { userType: \"none\", loginType: \"folha\" } ;\n\twindow.UOLPD = window.UOLPD || {} ;\n\twindow.UOLPD.dataLayer = { \"t\": String(Math.round(Math.random()*9)+1), \"swgt\": \"sub_na\" } ;\n\n\tpaywall_url = \"//paywall.folha.uol.com.br\";\n\twindow.paywall = {\n\t\tinicio: function( data ) {\n\t\t\twindow.paywall.data = data ;\n\t\t\tif ( typeof window.paywall_after === \"function\" ) {\n\t\t\t\twindow.paywall_after( data ) ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( typeof data.status == \"undefined\" || data.status != \"ok\" || data.paywall != \"on\" ) {\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.is_killed == \"yes\" ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( paywall_url + \"/folha/login?message=killed&done=\" + location.href ) ;\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == \"redirect_uol_login\" ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( paywall_url + \"/folha/login?return_url=\" + location.href + \"&logintype=navfolha&urltype=login\" ) ;\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == \"granted\" ) {\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == 'logout' ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( paywall_url + \"/logout?done=\" + location.href ) ;\n\t\t\t\treturn true ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == 'login' || data.action == 'signup' ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( \"//www1.folha.uol.com.br/paywall/\" + data.action + \".shtml?\" + location.href ) ;\n\t\t\t}\n\t\t}\n\t} ;\n\n\tvar scr = document.createElement( \"script\" ) ;\n\tscr.async = true ;\n\tscr.src = paywall_url + \"/wall.jsonp?callback=paywall.inicio&url=\" + location.href ;\n\tvar el = document.getElementsByTagName( \"script\" )[0] ;\n\tel.parentNode.insertBefore( scr, el ) ;\n\n\tfunction uoltm() {\n\t\twindow.uolads = window.uolads || [] ;\n\t\tvar scr = document.createElement( \"script\" ) ;\n\t\tscr.async = true ;\n\t\tscr.src = \"//tm.jsuol.com.br/uoltm.js?id=ncejjp\" ;\n\t\tvar el = document.getElementsByTagName( \"script\" )[0] ;\n\t\tel.parentNode.insertBefore( scr, el ) ;\n\t} ;\n\n\t(function tryType( delay, times ) {\n\t\ttry {\n\t\t\twindow.universal_variable.aud.userType = paywall.data.log_type ;\n\t\t\twindow.universal_variable.aud.loginType = paywall.data.origin ;\n\t\t\twindow.UOLPD.dataLayer.swgt = paywall.all.swgt || window.UOLPD.dataLayer.swgt ;\n\t\t\tuoltm() ;\n\t\t}\n\t\tcatch ( e ) {\n\t\t\t( times > 0 ) ? setTimeout( function() { tryType( delay, --times ) ; }, delay ) : uoltm() ;\n\t\t}\n\t} ( 15, 100 ) ) ;\n})() ;\n</script>\n\n\n\t\n\t<a href=\"#top\" class=\"visually-hidden\">Voltar ao topo da p\u00e1gina</a>\n\n\t<img id=\"nvg_rt\" src=\"//navdmp.com/req?acc=23947&amp;cus=101725&amp;/img=1\" alt=\"\">\n\n\t<!-- IVC -->\n\t<script> \n\t    var ivcUrl = (\"https:\" == document.location.protocol ? \"https://datpdpmej1fn2.cloudfront.net/\" :\n\t    \"http://ivccftag.ivcbrasil.org.br/\") + \"ivc.js\";\n\t    ;(function(p,l,o,w,i,n,g){if(!p[i]){p.GlobalIvcNamespace=p.GlobalIvcNamespace||[];\n\t    p.GlobalIvcNamespace.push(i);p[i]=function(){(p[i].q=p[i].q||[]).push(arguments)\n\t    };p[i].q=p[i].q||[];n=l.createElement(o);g=l.getElementsByTagName(o)[0];n.async=1;\n\t    n.src=w;g.parentNode.insertBefore(n,g)}}(window,document,\"script\",ivcUrl,\"ivc\")); \n\n\t    window.ivc('newTracker', 'cf', 'ivccf.ivcbrasil.org.br', {\n\t        idWeb: '125'\n\t    }); \n\n\t    window.ivc('trackPageView'); \n\t</script>\n\t<!-- IVC -->\n\t\n\t\n\t<script>\n\t\t//var _sf_async_config={};\n\t\t/** CONFIGURATION START **/\n\t\t//_sf_async_config.uid = 50059;\n\t\t//_sf_async_config.domain = 'folha.com.br';\n\t\t//_sf_async_config.useCanonical = true;\n\t\t_sf_async_config.sections = 'mercado'; //CHANGE THIS\n\t\t_sf_async_config.authors = 'Folha'; //CHANGE THIS\n\t\t/** CONFIGURATION END **/\n\t\t(function(){\n\t\tfunction loadChartbeat() {\n\t\twindow._sf_endpt=(new Date()).getTime();\n\t\tvar e = document.createElement('script');\n\t\te.setAttribute('language', 'javascript');\n\t\te.setAttribute('type', 'text/javascript');\n\t\te.setAttribute('src', '//static.chartbeat.com/js/chartbeat.js');\n\t\tdocument.body.appendChild(e);\n\t\t}\n\t\tvar oldonload = window.onload;\n\t\twindow.onload = (typeof window.onload != 'function') ?\n\t\tloadChartbeat : function() { oldonload(); loadChartbeat(); };\n\t\t})();\n\t</script>\n\t\n\n\t<!-- /Audi\u00eancias para parceiros --> \n\n\t\n\n\t\n\n\t<!-- /Audi\u00eancias para parceiros -->\n\n\t<!-- IJD -->\n\t<script>\n\t\tif (folha.information.page.special.title && folha.information.page.special.title == 'Dia do Jornalismo de Impacto' && window.location.pathname.indexOf(\"ciencia/2017\") != -1) {\n\n\t\t\tvar newsPID = '';\n\t\t\tvar regex = /ciencia\\/2017\\/(\\d+)\\/(\\d+)/;\n\t\t\tvar newsID = window.location.pathname.match(regex)[2];\n\n\t\t\tswitch(newsID) {\n\t\t\t\tcase '1894696': newsPID = 'P56'; break;\n\t\t\t\tcase '1894697': newsPID = 'P10'; break;\n\t\t\t\tcase '1894723': newsPID = 'P34'; break;\n\t\t\t\tcase '1894724': newsPID = 'P13'; break;\n\t\t\t\tcase '1895135': newsPID = 'P55'; break;\n\t\t\t\tcase '1895135': newsPID = 'P35'; break;\n\t\t\t\tcase '1895218': newsPID = 'P52'; break;\n\t\t\t\tcase '1895219': newsPID = 'P16'; break;\n\t\t\t\tcase '1895227': newsPID = 'P58'; break;\n\t\t\t}\n\n\t\t\tconsole.log('folha-de-sao-paulo', newsPID);\n\n\t\t\t( function (i,s,o,g,r,a,m){i[ 'IJD2017Object' ]=r;i[r]=i[r]|| function (){ (i[r].q=i[r].q||[]).push( arguments) },i[r].l= 1 * new Date ();a=s.createElement(o), m=s.getElementsByTagName(o)[ 0 ];a.async=1 ;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m) })( window , document , 'script' , 'http://ijd-2017-tracking.preprod-munso.co/ijd2017.js' , 'ijd' );\n\t\t\tijd( 'create' , 'folha-de-sao-paulo' ); ijd( 'consult-solution' , newsPID);\n\t\t}\n\t</script>\n\t<!-- /IJD -->\n\n\t<!-- Teste de MEMCACHE -->\n\n\t<!-- ad-1x1-1 -->\n\t<div id=\"banner-1x1-area\">\n    \t<script>\n        \twindow.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-1x1-area\" });\n    \t</script>\n\t</div>\n\t<!-- /ad-1x1-1 -->\n\t\t\t<!--/PRINT:EXCLUDE-->\n\t\t\t<!--/noindex-->\n</body>\n</html>\n\n<!-- // -->\n"}