{"fileid": "www1.folha.uol.com.br___poder_2016_08_1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml", "url": "http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "folha", "html": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<!DOCTYPE html>\n<!--[if lt IE 7]> <html class=\"no-js lt-ie9 lt-ie8 lt-ie7\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if IE 7]>    <html class=\"no-js lt-ie9 lt-ie8\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if IE 8]>    <html class=\"no-js lt-ie9\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if gt IE 8]> <html class=\"no-js\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if !IE]> <html class=\"no-js\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<head>\n\t<meta charset=\"windows-1252\">\n\t<title>Leia o discurso de defesa de Dilma comentado - 29/08/2016 - Poder - Folha de S.Paulo </title>\n\n\t\n\t\n\t\n\t\n\t\n\t\n\n\t<meta property=\"og:title\" name=\"title\" content=\"Leia o discurso de defesa de Dilma comentado\">\n\t<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n\t<meta property=\"og:url\" content=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">\n\t<meta property=\"og:image\" content=\"http://f.i.uol.com.br/folhapress/images/16242161.jpeg\">\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image/jpeg\">\n\t<meta property=\"og:description\" name=\"description\" content=\"A presidente afastada Dilma Rousseff apresentou aos senadores nesta segunda-feira (29) sua defesa no processo de impeachment. Sua fala teve in&#237;cio &#224;s 9h53 e terminou &#224;s 10h38.\">\n\t<meta property=\"og:site_name\" content=\"Folha de S.Paulo \">\n\t<meta property=\"fb:admins\" content=\"100001113241596\">\n\t<meta property=\"fb:app_id\" content=\"1275501329172461\">\n\n\t<!-- http://schema.org/Article -->\n\t<meta itemprop=\"articleSection\" content=\"Poder\">\n\t\n\t<meta itemprop=\"alternativeHeadline\" content=\"Leia o discurso de defesa de Dilma comentado\">\n\t\n\t<meta itemprop=\"dateModified\" content=\"30/08/2016\">\n\t<meta itemprop=\"datePublished\" content=\"29/08/2016\">\n\t<meta itemprop=\"description\" content=\"A presidente afastada Dilma Rousseff apresentou aos senadores nesta segunda-feira (29) sua defesa no processo de impeachment. Sua fala teve in&#237;cio &#224;s 9h53 e terminou &#224;s 10h38.\">\n\t<meta itemprop=\"inLanguage\" content=\"pt-BR\">\n\t<meta itemprop=\"genre\" content=\"News\">\n\t<meta itemprop=\"keywords\" content=\"dilma-rousseff,senado,impeachment\">\n\t<meta itemprop=\"thumbnailUrl\" content=\"http://f.i.uol.com.br/folhapress/images/16242161.jpeg\">\n\t<meta itemprop=\"image\" content=\"http://f.i.uol.com.br/folhapress/images/16242161.jpeg\">\n\t<meta itemprop=\"url\" content=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">\n\t<!-- /http://schema.org/Article -->\n\n\t<meta name=\"googlebot\" content=\"noarchive\">\n\n\t<!--noindex-->\n\t\n\t<!-- Head -->\n\t<!-- check redir m -->\n\t<!--[if IE]><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=EmulateIE8\"><![endif]-->\n\n\t<!-- assets -->\n\t\n\t<meta name=\"description\" content=\"A presidente afastada Dilma Rousseff apresentou aos senadores nesta segunda-feira (29) sua defesa no processo de impeachment. Sua fala teve in&#237;cio &#224;s 9h53 e terminou &#224;s 10h38.\">\n\t<meta name=\"keywords\" content=\"dilma-rousseff,senado,impeachment\">\n\t\n\n\t\n\n\t<!-- Meta para reivindicar propriedade da p\u00ef\u00bf\u00bdgina no facebook -->\n\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"100114543363891\">\n\n\t\n\t<meta http-equiv=\"Content-Security-Policy\" content=\"upgrade-insecure-requests\">\n\t\n\n\t\n\n\n\n\t\n\t\t\n\t\t<link rel=\"canonical\" href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">\n\t\t\n\t\n\n\t\n\t<!-- ChartBeat  -->\n\t<script>\n\t\tvar _sf_async_config = _sf_async_config || {};\n\t\t/** CONFIGURATION START **/\n\t\t_sf_async_config.uid = 50059;\n\t\t_sf_async_config.domain = 'folha.com.br';\n\t\t_sf_async_config.topStorageDomain = 'uol.com.br';\n\t\t_sf_async_config.useCanonical = true;\n\t\t_sf_async_config.flickerControl = false;\n\t\t/** CONFIGURATION END **/\n\t\tvar _sf_startpt = (new Date()).getTime();\n\t</script>\n\t<script src=\"//static.chartbeat.com/js/chartbeat_mab.js\"></script>\n\t<!--//ChartBeat -->\n\t\n\n\t\n\n\t\n\t\t<!-- Outbrain Reader Response Tracking Script (v1.6) -->\n\t\t<script type=\"text/javascript\">\n\t\t\tvar _vrq = _vrq || [];\n\t\t\t_vrq.push(['id', 806]);\n\t\t\t\n\t\t\t_vrq.push(['automate', false]);\n\t\t\t\n\t\t\t_vrq.push(['track', function(){}]);\n\t\t\t(function(d, a) {\n\t\t\t\tvar s = d.createElement(a),\n\t\t\t\tx = d.getElementsByTagName(a)[0];\n\t\t\t\ts.async = true;\n\t\t\t\ts.src = '//vra.outbrain.com/vrs.js';\n\t\t\t\tx.parentNode.insertBefore(s, x);\n\t\t\t})(document, 'script');\n\t\t</script>\n\t\n\t<!-- End of VR RR Tracking Script - All rights reserved -->\n\n\t<link rel=\"shortcut icon\" href=\"//f.i.uol.com.br/favicon.ico\">\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/common/base.css?2019071701\">\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/section/style.css?2019071701\">\n\n\t\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/section/article.css?2019071701\">\n\t\n\n\t<link rel=\"alternate\" href=\"http://m.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">\n\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/library/modernizr/2.6.2/modernizr.js\"></script>\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/library/jquery/1.8.3/jquery.js\"></script>\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/folha/js/5.4/common/plugins.js?2019071701\"></script>\n\n\t<!--JW Player key-->\n\t<script>if( typeof jwplayer !== \"undefined\" ){ jwplayer.key = \"ZqScqdvnsmf8NFb3mckFJvmqnCNypch4UwgXRA==\" }</script>\n\t<!--/JW Player key-->\n\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/folha/js/5.4/common/common.js?2019071701\"></script>\n\n\t<script src=\"//tag.navdmp.com/tm23947.js\" id=\"navegg\"></script>\n\n\t<script>\n\tfolha.information.query_string = '2019071701' ;\n\t</script>\n\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/folha/js/5.4/section/common.js?2019071701\"></script>\n\n\t\n\t\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/comentarios/js/2/comments.js?2019071701\"></script>\n\t\n\n\t<!-- ReadSpeaker -->\n\t<script src=\"//f1-na.readspeaker.com/script/6877/ReadSpeaker.js?pids=embhl\"></script>\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/plugins/readspeaker/2.0/readspeaker.css?2019071701\">\n\t<!-- /Readpeaker -->\n\t\n\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-57.png\">\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"64x64\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-64.png\">\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-72.png\">\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-114.png\">\n\n\t<!-- /assets -->\n\n\t\n\t\n\t\n\t<script>\n\tfolha.information.section = \"poder\" ;\n\t// Advertising\n\tfolha.information.channel = \"poder\" ; \n\t\n\t\n\n\t// Omniture\t\n\t\n\tfolha.information.page.channel = \"Poder\" ;\n\t\n\n\t\n\tfolha.information.page.subchannel = \"(none)\" ;\n\t\n\n\tfolha.information.page.title = \"Leia o discurso de defesa de Dilma comentado\" ;\n\tfolha.information.page.type = \"noticias\" ;\n\t</script>\n\n\t<!-- Keywords (>temp) -->\n\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\n\t<!-- /Keywords (<temp) -->\n\n\t<!-- Tag Manager -->\n  <script>\n    folha.tag_manager.banners = [\n    \"banner-180x150-1\" ,\n    \"banner-1x1-2\" ,\n    \"banner-150x385-1\",\n    \n    \"banner-300x50-1\" ,\n    \"banner-300x50-2\" ,\n    \n    \n    \n    \"banner-300x250-2\" ,\n    \"banner-300x250-4\" ,\n    \"banner-300x250-5\" ,\n    \"banner-300x250-6\" ,\n    \"banner-300x600-1\" ,\n    \n      \"banner-970x90-1\" ,\n    \n    \n    \"banner-300x600-2\" ,\n    /*\"banner-620x122-1\" ,*/\n    \"banner-985x60-2\",\n    \"banner-88x31-1\"\n    ] ;\n</script>\n\n\n  <!--/-->\n\n\n\n\n  \n\n\n  <script>folha.tag_manager.create() ;</script>\n<!--<script src=\"//tm.uol.com.br/h/par/folha.js\"></script>-->\n<!-- // -->\n<!-- /Tag Manager -->\n\t<!-- /Head -->\n\n<script>\nwindow.uolads = window.uolads || [];\n</script>\r\n\r\n<link rel=\"alternate\" href=\"http://m.folha.uol.com.br/poder/\">\n\t<!--/noindex-->\n\n\t<script>\n\tvar page_info = {\n\t\tsite: decodeURIComponent(\"Folha%20Online\") ,\n\t\tsection_id: \"poder\" ,\n\t\tsection_name: decodeURIComponent(\"Poder\") ,\n\t\tcover_date: decodeURIComponent(\"29%2F08%2F2016\") ,\n\t\tcover_time: decodeURIComponent(\"10h57\") ,\n\t\tupdate_date: decodeURIComponent(\"2016-08-30\") ,\n\t\tupdate_time: decodeURIComponent(\"11h44\") ,\n\t\tsubheadline: decodeURIComponent(\"\") ,\n\t\ttitle: decodeURIComponent(\"Leia%20o%20discurso%20de%20defesa%20de%20Dilma%20comentado\") ,\n\t\ttype: \"news\" ,\n\t\tdescription: decodeURIComponent(\"A%20presidente%20afastada%20Dilma%20Rousseff%20apresentou%20aos%20senadores%20nesta%20segunda-feira%20%2829%29%20sua%20defesa%20no%20processo%20de%20impeachment.%20Sua%20fala%20teve%20in%C3%ADcio%20%C3%A0s%209h53%20e%20terminou%20%C3%A0s%2010h38.\") ,\n\t\ttags: decodeURIComponent(\"dilma-rousseff%2Csenado%2Cimpeachment\") ,\n\t\timages: decodeURIComponent(\"\") ,\n\t\tcomment_id: \"1808019\" ,\n\t\tshortcut_id: decodeURIComponent(\"(none)\") ,\n\t\tlive_url: decodeURIComponent(\"http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fpoder%2F2016%2F08%2F1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\") ,\n\t\tnewstext_id: \"1808019\"\n\t} ;\n\t</script>\n\n<!--/-->\n\n</head>\n\n<body class=\"section article poder\" itemscope itemtype=\"//schema.org/Article\">\n\n\t<!--noindex-->\n\n\t\n\t<!--/-->\n\t<!--/-->\n\n\t\n\t<a href=\"#news\" class=\"visually-hidden\">Saltar para o conte\u00fado principal</a>\n\t\n\t<a href=\"#main-menu\" class=\"visually-hidden\">Saltar para o menu</a>\n\n\t<!-- Header -->\n\t<nav class=\"aside-menu\">\n<span class=\"btn close-menu\">\n<a href=\"#\"><i class=\"sprite close\"></i>X</a>\n</span>\n<ul class=\"nav\">\n<li class=\"acervo\">\n<a href=\"//acervo.folha.com.br/\">Acervo\n</a>\n</li>\n<li class=\"ambiente\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ambiente/\">Ambiente\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ambiente/?cmpid=menulate\">Ambiente\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marceloleite/\">Marcelo Leite</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"as-mais\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/asmais/\">As Mais\n</a>\n</li>\n<li class=\"banco-de-dados\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/banco-de-dados/\">Banco de Dados\n</a>\n</li>\n<li class=\"ciencia\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/\">Ci&ecirc;ncia\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/?cmpid=menulate\">Ci&ecirc;ncia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//arte.folha.uol.com.br/tudo-sobre/brasil-na-antartida/#/palacios-no-fim-do-mundo\">Brasil na Ant&aacute;rtida\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//darwinedeus.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Darwin e Deus</a></li>\n<li><a href=\"//mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Mensageiro Sideral</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marceloleite/?cmpid=menulate\">Marcelo Leite</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldojoselopes/?cmpid=menulate\">Reinaldo Jos&eacute; Lopes</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"comida\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/\">Comida\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/?cmpid=menulate\">Comida\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//receitas.folha.com.br/buscar?cmpid=menulate\">Banco de Receitas\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//marcelokatsuki.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Marcelo Katsuki</a></li>\n<li><a href=\"//cozinhabruta.blogfolha.uol.com.br/\">Cozinha Bruta</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandraforbes/\">Alexandra Forbes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ninahorta/\">Nina Horta</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"cotidiano\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/\">Cotidiano\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano\">Cotidiano\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/alalao/\">Carnaval</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//abecedario.blogfolha.uol.com.br\">Abeced&aacute;rio</a></li>\n<li><a href=\"//assimcomovoce.blogfolha.uol.com.br\">Assim Como Voc&ecirc;</a></li>\n<li><a href=\"//close.blogfolha.uol.com.br/\">Close</a></li>\n<li><a href=\"//enfimsos.blogfolha.uol.com.br\">Enfim S&oacute;s</a></li>\n<li><a href=\"//mural.blogfolha.uol.com.br\">Mural</a></li>\n<li><a href=\"//senhorespassageiros.blogfolha.uol.com.br/\">Senhores Passageiros</a></li>\n<li><a href=\"//thaisnicoleti.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Tha&iacute;s Nicoletti</a></li>\n<li><a href=\"//variosprismasinfinitoslados.blogfolha.uol.com.br\">V&aacute;rios Prismas, Infinitos Lados</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alessandra-orofino/\">Alessandra Orofino</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/antonioprata/\">Antonio Prata</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/redesocial\">Eliane Trindade</a></li>\n<li><a href=\"//assimcomovoce.blogfolha.uol.com.br/\">Jairo Marques</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leaoserva\">Le&atilde;o Serva</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luisfranciscocarvalhofilho\">Lu&iacute;s Francisco Carvalho Pinto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ilona-szabo/\">Ilona Szab&oacute; de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/maragama\">Mara Gama</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/oscarvilhenavieira\">Oscar Vilhena Vieira</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/sergio-rodrigues\">S&eacute;rgio Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tatibernardi\">Tati Bernardi</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vera-iaconelli/\">Vera Iaconelli</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao\">Educa&ccedil;&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/escolha-a-escola/\">Escolha a Escola</a></li>\n<li><a href=\"//ruf.folha.uol.com.br\">Ranking Universit&aacute;rio</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a>Servi&ccedil;os\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/aeroportos\">Aeroportos</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/loterias\">Loterias</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/mortes\">Mortes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/praias\">Praias</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/mobilidade/\">Mobilidade urbana</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"colunas-e-blogs\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/\">Colunas e blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/mais_recentes.shtml\">Mais recentes\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/blogs.shtml\">S&oacute; blogs\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/colunas.shtml\">S&oacute; colunas\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/\">Colunistas convidados\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/\">Ex-colunistas\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"dias-melhores\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores\n</a>\n</li>\n<li class=\"educacao\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao/\">Educa&ccedil;&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao\">Educa&ccedil;&atilde;o\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//abecedario.blogfolha.uol.com.br\">Abeced&aacute;rio</a></li>\n<li><a href=\"//thaisnicoleti.blogfolha.uol.com.br\">Tha&iacute;s Nicoleti</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/sergio-rodrigues\">S&eacute;rgio Rodrigues</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"equilibrio-e-saude\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/\">Equil&iacute;brio e Sa&uacute;de\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/?cmpid=menulate\">Equil&iacute;brio e Sa&uacute;de\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunistas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/drauziovarella/?cmpid=menulate\">Drauzio Varella</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/claudiacollucci?cmpid=menulate\">Cl&aacute;udia Collucci</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/julioabramczyk/?cmpid=menulate\">Julio Abramczyk</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/miriangoldenberg/?cmpid=menulate\">Mirian Goldenberg</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/suzanaherculanohouzel?cmpid=menulate\">Suzana Herculano-Houzel</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//angelicabanhara.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Ang&eacute;lica Banhara</a></li>\n<li><a href=\"//cadeacura.blogfolha.uol.com.br/\">Cad&ecirc; a Cura?</a></li>\n<li><a href=\"//achatadasdietas.blogfolha.uol.com.br/\">A Chata das Dietas</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"empreendedor-social\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/empreendedorsocial/\">Empreendedor Social\n</a>\n</li>\n<li class=\"especiais\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/\">Especiais\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"esporte\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/\">Esporte\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menulate\">Esporte\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/basquete/?cmpid=menulate\">Basquete</a></li>\n<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/esporte/2017/calendario-esportivo-2018/\">Calend&aacute;rio esportivo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/campeonato-brasileiro/serie-a/tabela.shtml?cmpid=menulate\">Campeonato Brasileiro</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/copa-do-brasil/fases.shtml/?cmpid=menulate\">Copa do Brasil</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2018/copa-do-mundo/?cmpid=menulate\">Copa do Mundo 2018</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/selecaobrasileira/?cmpid=menulate\">Sele&ccedil;&atilde;o brasileira</a></li>\n<li><a href=\"//www.folha.com.br/120243/?cmpid=menulate\">T&ecirc;nis</a></li>\n<li><a href=\"//turfe.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Turfe</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/velocidade/?cmpid=menulate\">Velocidade</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/volei/?cmpid=menulate\">V&ocirc;lei</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//ciclocosmo.blogfolha.uol.com.br/\">Ciclocosmo</a></li>\n<li><a href=\"//correria.blogfolha.uol.com.br/\">Correria</a></li>\n<li><a href=\"//omundoeumabola.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">O Mundo &eacute; Uma Bola</a></li>\n<li><a href=\"//primeiroservico.blogfolha.uol.com.br/\">Primeiro Servi&ccedil;o</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/edgardalves/\">Edgard Alves</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jucakfouri/?cmpid=menulate\">Juca Kfouri</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge/\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pvc?cmpid=menulate\">PVC</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tostao/?cmpid=menulate\">Tost&atilde;o</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"folha-internacional\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/\">Folha Internacional\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/?cmpid=menulate\">Folha in English\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/es/?cmpid=menulate\">Folha en Espa&ntilde;ol\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"folha-topicos\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/\">Folha T&oacute;picos\n</a>\n</li>\n<li class=\"fotografia\">\n<a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/\">Fotografia\n</a>\n</li>\n<li class=\"f5\">\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/\">F5\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">F5\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/?cmpid=menulate\">Bichos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/?cmpid=menulate\">Celebridades\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//bompracachorro.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Bom pra Cachorro</a></li>\n<li><a href=\"https://f5.folha.uol.com.br/colunistas/cabelo-make-mais/\">Cabelo, Make &amp;amp; Mais</a></li>\n<li><a href=\"//domeufolhetim.blogfolha.uol.com.br/\">Do Meu Folhetim</a></li>\n<li><a href=\"//gatices.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Gatices</a></li>\n<li><a href=\"//telepadi.folha.uol.com.br/\">Telepadi</a></li>\n<li><a href=\"//xdesexo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">X de Sexo</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/renatokramer/?cmpid=menulate\">Tony Goes</a></li>\n<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/fernando-oliveira/\">Zapping - Fefito</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/?cmpid=menulate\">Bichos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/?cmpid=menulate\">Celebridades\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/fofices/?cmpid=menulate\">Fofices\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/f5?cmpid=menulate\">Fotos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/?cmpid=menulate\">Hor&oacute;scopo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/voceviu/?cmpid=menulate\">Voc&ecirc; viu?\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/televisao/?cmpid=menulate\">Televis&atilde;o\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/top5/?cmpid=menulate\">Top 5\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"ilustrada\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/\">Cartuns\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//120bpm.blogfolha.uol.com.br/\">120 bpm</a></li>\n<li><a href=\"//baixomanhattan.blogfolha.uol.com.br/\">Baixo Manhattan</a></li>\n<li><a href=\"//cacilda.blogfolha.uol.com.br/\">Cacilda</a></li>\n<li><a href=\"//entretempos.blogfolha.uol.com.br/\">Entretempos</a></li>\n<li><a href=\"//musicaemletras.blogfolha.uol.com.br/\">M&uacute;sica em Letras</a></li>\n<li><a href=\"//semlegenda.blogfolha.uol.com.br/\">Sem Legenda</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/contardocalligaris/\">Contardo Calligaris</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/cristovao-tezza/\">Cristov&atilde;o Tezza</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/gregorioduvivier/\">Gregorio Duvivier</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernandatorres/\">Fernanda Torres</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joaopereiracoutinho/\">Jo&atilde;o Pereira Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/josesimao/\">Jos&eacute; Sim&atilde;o</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lira-neto/\">Lira Neto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lucianacoelho\">Luciana Coelho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luizfelipeponde/\">Luiz Felipe Pond&eacute;</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcelocoelho\">Marcelo Coelho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariosergioconti/\">Mario Sergio Conti</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mauriciostycer/\">Maur&iacute;cio Stycer</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/\">M&ocirc;nica Bergamo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/raquelcozer\">Painel das Letras</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedrodiniz/\">Pedro Diniz</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldo/\">Reinaldo Figueiredo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ricardo-araujo-pereira/\">Ricardo Ara&uacute;jo Pereira</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/\">Vladimir Safatle</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"ilustrissima\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/\">Ilustr&iacute;ssima\n</a>\n</li>\n<li class=\"infograficos\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/infograficos/?cmpid=menulate\">Infogr&aacute;ficos\n</a>\n</li>\n<li class=\"mercado\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/\">Mercado\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/?cmpid=menulate\">Mercado\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/consumo-consciente/?cmpid=menulate\">Consumo Consciente\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/?cmpid=menulate\">Folhainvest\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/folhainvestexplica/?cmpid=menulate\">Folhainvest Explica</a></li>\n<li><a href=\"//folhainvest.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folhainvest Simulador</a></li>\n<li><a href=\"//aovivo.folha.uol.com.br/2016/02/01/4567-aovivo.shtml?cmpid=menulate\">Folhainvest no Mercado Financeiro</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/indicadores/?cmpid=menulate\">Indicadores\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/mpme/\">MPME\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//dinheiropublico.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Dinheiro P&uacute;blico e Cia</a></li>\n<li><a href=\"//degraoemgrao.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">De gr&atilde;o em gr&atilde;o</a></li>\n<li><a href=\"//planodenegocios.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Plano de Neg&oacute;cios</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandreschwartsman/?cmpid=menulate\">Alexandre Schwartsman</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/benjaminsteinbruch/?cmpid=menulate\">Benjamin Steinbruch</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/claudiobernardes/\">Claudio Bernardes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/laura-carvalho/\">Laura Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marciadessen/?cmpid=menulate\">Marcia Dessen</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcos-jank/?cmpid=menulate\">Marcos Sawaya Jank</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariaines/?cmpid=menulate\">Maria In&ecirc;s Dolci</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/martinwolf?cmpid=menulate\">Martin Wolf</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vaivem/?cmpid=menulate\">Mauro Zafalon</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariacristina/?cmpid=menulate\">Mercado Aberto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelson-barbosa/?cmpid=menulate\">Nelson Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nizanguanaes/?cmpid=menulate\">Nizan Guanaes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/paulkrugman/?cmpid=menulate\">Paul Krugman</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedropassos/?cmpid=menulate\">Pedro Luiz Passos</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/raquellandim/?cmpid=menulate\">Raquel Landim</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/rodrigo-zeidan/\">Rodrigo Zeidan</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ronaldo-caiado/?cmpid=menulate\">Ronaldo Caiado</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/samuelpessoa?cmpid=menulate\">Samuel Pess&ocirc;a</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciustorres/?cmpid=menulate\">Vinicius Torres Freire</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"mundo\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\">Mundo\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/?cmpid=menulate\">Mundo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/bbc/?cmpid=menulate\">BBC Brasil\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dw/?cmpid=menulate\">Deutsche Welle\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/financialtimes/?cmpid=menulate\">Financial Times\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/rfi/?cmpid=menulate\">Radio France Internationale\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/nyt/?cmpid=menulate\">The New York Times\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//mundialissimo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Mundial&iacute;ssimo</a></li>\n<li><a href=\"//orientalissimo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Oriental&iacute;ssimo</a></li>\n<li><a href=\"//sylviacolombo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Sylvia Colombo</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-martins/\">Am&eacute;rico Martins</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/clovisrossi/?cmpid=menulate\">Cl&oacute;vis Rossi</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ian-bremmer/?cmpid=menulate\">Ian Bremmer</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/?cmpid=menulate\">Jaime Spitzcovsky</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcostroyjo/?cmpid=menulate\">Marcos Troyjo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/matiasspektor/?cmpid=menulate\">Matias Spektor</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mathias-alencastro/?cmpid=menulate\">Mathias Alencastro</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/?cmpid=menulate\">Nelson de S&aacute;</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/patriciacamposmello/?cmpid=menulate\">Patr&iacute;cia Campos Mello</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"opiniao\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/\">Opini&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/?cmpid=menulate\">Opini&atilde;o\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/blogs.shtml?cmpid=menulate\">Blogs\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas em Opini&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/andresinger/?cmpid=menulate\">Andr&eacute; Singer</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.com.br/colunas/aecioneves?cmpid=menulate\">A&eacute;cio Neves</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/bernardomellofranco/\">Bernardo Mello Franco</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/carlosheitorcony/?cmpid=menulate\">Carlos Heitor Cony</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/antoniodelfim/?cmpid=menulate\">Delfim Netto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/helioschwartsman/?cmpid=menulate\">Helio Schwartsman</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ruycastro/?cmpid=menulate\">Ruy Castro</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciusmota/?cmpid=menulate\">Vinicius Mota</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/?cmpid=menulate\">Vladimir Safatle</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/?cmpid=menulate\">Colunistas convidados\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/?cmpid=menulate\">Ex-colunistas\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/tendenciasdebates/?cmpid=menulate\">Tend&ecirc;ncias/Debates\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"ombudsman\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ombudsman/\">Ombudsman\n</a>\n</li>\n<li class=\"painel-do-leitor\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/\">Painel do Leitor\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/?cmpid=menulate\">Painel do Leitor\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/?cmpid=menulate\">A Cidade &Eacute; Sua\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml?cmpid=menulate\">Envie Sua Not&iacute;cia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/agendafolha/?cmpid=menulate\">Agenda Folha\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"poder\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder\">Poder\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/?cmpid=menulate\">Poder\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/congresso/?cmpid=menulate\">Congresso\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/entrevista-da-segunda/\">Entrevista da 2&ordf;\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//folhaleaks.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folhaleaks\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//transparencia.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folha Transpar&ecirc;ncia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/\">piau&iacute;\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/lupa/\">Ag&ecirc;ncia Lupa\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www.blogdomag.blogfolha.uol.com.br/\">Blog do MAG</a></li>\n<li><a href=\"//brasil.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Brasil</a></li>\n<li><a href=\"//oespiritodasleis.blogfolha.uol.com.br/\">O E$p&iacute;rito das Leis</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernando-schuler/\">Fernando Sch&uuml;ler</a></li>\n<li><a href=\"//blogdofred.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Frederico Vasconcelos</a></li>\n<li><a href=\"//painel.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Painel</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/demetriomagnoli?cmpid=menulate\">Dem&eacute;trio Magnoli</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/?cmpid=menulate\">Elio Gaspari</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/janiodefreitas/?cmpid=menulate\">Janio de Freitas</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joel-pinheiro-da-fonseca/?cmpid=menulate\">Joel Pinheiro da Fonseca</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leandro-narloch/?cmpid=menulate\">Leandro Narloch</a></li>\n<li><a href=\"//painel.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Painel</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pablo-ortellado/?cmpid=menulate\">Pablo Ortellado</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldoazevedo/?cmpid=menulate\">Reinaldo Azevedo</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"revistas\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/\">Revistas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//guia.folha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Guia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/?cmpid=menulate\">s&atilde;opaulo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/o-melhor-de-sao-paulo/2017/restaurantes-bares-e-cozinha/\">Melhor de s&atilde;opaulo - Restaurantes e Bares\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/serafina/?cmpid=menulate\">Serafina\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//musicaisemcena.blogfolha.uol.com.br/\">Musicais em Cena</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunistas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandraforbes/\">Alexandra Forbes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/andrebarcinski/\">Andr&eacute; Barcinski</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fabriciocorsaletti/?cmpid=menulate\">Fabr&iacute;cio Corsaletti</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/?cmpid=menulate\">Jaime Spitzcovsky</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luiz-horta/\">Luiz Horta</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/manueldacosta/\">Manuel da Costa Pinto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/rauljustelores/\">Raul Juste Lores</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/silviacorrea?cmpid=menulate\">Silvia Corr&ecirc;a</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"seminarios-folha\">\n<a href=\"//seminariosfolha.folha.com.br/\">Semin&aacute;rios Folha\n</a>\n</li>\n<li class=\"sobre-tudo\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/\">Sobre Tudo\n</a>\n</li>\n<li class=\"tec\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/\">Tec\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/?cmpid=menulate\">Tec\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/?cmpid=menulate\">Quadrinhos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//hashtag.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">#hashtag</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ronaldolemos/?cmpid=menulate\">Ronaldo Lemos</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"top-of-mind\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/top-of-mind/\">Top of Mind\n</a>\n</li>\n<li class=\"treinamento\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/treinamento/\">Treinamento\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/treinamento/?cmpid=menulate\">Treinamento\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Novo em Folha</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"tudo-sobre\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tudosobre/\">Tudo Sobre\n</a>\n</li>\n<li class=\"turismo\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/turismo/\">Turismo\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/turismo/?cmpid=menulate\">Turismo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/albumdeviagem/\">&Aacute;lbum de viagem\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/josimarmelo/?cmpid=menulate\">Josimar Melo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/zecacamargo/?cmpid=menulate\">Zeca Camargo</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"tv-folha\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/\">TV Folha\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/?cmpid=menulate\">TV Folha\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/03/1864141-folha-lanca-aplicativo-de-realidade-virtual-com-filme-que-percorre-sp.shtml\">360&ordm; - Realidade Virtual\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/tvfolhaaovivo/?cmpid=menulate\">Ao Vivo\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"fale-com-a-folha part\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/falecomafolha/\">Fale com a Folha\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/falecomafolha/?cmpid=menulate\">Fale com a Folha\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//atendefolha.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Atendimento ao Assinante\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//folhaleaks.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folhaleaks\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/ombudsman/?cmpid=menulate\">Ombudsman\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//facebook.com/folhadesp?cmpid=menulate\">Redes Sociais\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//facebook.com/folhadesp?cmpid=menulate\">Facebook</a></li>\n<li><a href=\"//twitter.com/folha?cmpid=menulate\">Twittter</a></li>\n<li><a href=\"//plus.google.com/+folha?cmpid=menulate\">Google +</a></li>\n<li><a href=\"//www.instagram.com/folhadespaulo?cmpid=menulate\">Instagram</a></li>\n<li><a href=\"//www.linkedin.com/company/folha-de-s.paulo?cmpid=menulate\">Linkedin</a></li>\n<li><a href=\"//pinterest.com/folhadespaulo/?cmpid=menulate\">Pinterest</a></li>\n<li><a href=\"//folhadespaulo.tumblr.com/?cmpid=menulate\">Tumblr</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"erramos\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/erramos/\">Erramos\n</a>\n</li>\n<li class=\"expediente\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/expediente/\">Expediente\n</a>\n</li>\n</ul></nav>\n\n\t<!-- Container -->\n\t<div class=\"container menu2\">\n\t\t\n\n\t\t\n\t\t\n\n\t\t<!-- Top -->\n\t\t<header id=\"top\">\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t<!--barra Uol-->\n\t\t\t\t\t<script src=\"//jsuol.com.br/barra/parceiro-async.js\"></script>\n\t\t\t\t\t<!--/barra Uol-->\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"top-inner clearfix\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"logo-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www.folha.uol.com.br/\"><h1 id=\"logo\" class=\"sprite logo\"><span>Folha de S.Paulo</span></h1></a>\n\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"sprite slogan\">Um jornal a servi\u00e7o do Brasil</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t<time class=\"today\" datetime=\"2020-08-23 02:24\"></time>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\n\t\t\t\t\t\t<script>\n\t\t\t\t\t\t\t$( \"time.today\" ).set_date() ;\n\t\t\t\t\t\t</script>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"today-newspaper\">\n\n\t<div class=\"cover\">\n\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/fsp\"><img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/homepage/images/1703134.jpeg\" alt=\"Vers\u00e3o Impressa - Capa de hoje\"></a>\n</div>\n<!--//-->\n\n\t<ul class=\"main-services\">\n\n\t\t<li>\n\t\t\t<span class=\"btn\" id=\"paywall-auth-header\">\n\t\t\t\t<span data-paywall=\"off\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/login?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\"><i class=\"sprite login\"></i>Login</a> |\n\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/logout?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\"><i class=\"sprite logout\"></i>Logout</a>\n\t\t\t\t</span>\n\t\t\t</span>\n\t\t</li>\n\n\t\t<li><a href=\"//www.assinefolha.com.br/?gid=FOL\" class=\"btn\"><i class=\"sprite subscribe\"></i>Assine a Folha</a></li>\n\t\t<li><a href=\"https://atendimento.folha.com.br/atendefolha/Principal.do\" class=\"btn\"><i class=\"sprite support\"></i>Atendimento</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//acervo.folha.uol.com.br/\" class=\"btn\"><i class=\"sprite icon-list\"></i>Acervo Folha</a></li>\n\t</ul>\n</div>\n\n<script src=\"//static.folha.uol.com.br/paywall/js/1/estalogado-5.4.js?2019071701\"></script>\n\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Publicidade - 228x94 -->\r\n\t\t<div class=\"advertising ad-228x94\">\r\n\t\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t\t<a href=\"https://secure1.folha.com.br/folha/assine/320614\"><img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/publicidade/images/140171078.jpeg\" alt=\"Tenha acesso ilimitado &#224; Folha Digital.\"></a>\r\n\t\t</div>\r\n\t\t<!-- /Publicidade - 228x94 -->\r\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Navigation -->\n\t\t\t\t\t<nav id=\"main-menu\" class=\"navbar clearfix\">\n\t\t\t\t\t\t<!-- Nav -->\n\t\t\t\t\t\t<a id=\"show-menu\" class=\"sprite\">Se\u00e7\u00f5es</a>\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/?cmpid=menutopo\">Opini\u00e3o<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/editoriais/\">Editoriais</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/tendenciasdebates/\">Tend\u00eancias/Debates</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/\">Colunas e blogs</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/\">Colunistas Convidados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/\">Ex-colunistas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/nova/1593691037905190-charges-marco-2018\">Charges</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/nova/1593689535677263-hora-do-cafe-marco-de-2018\">Charges - Hora do Caf\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum\">Cartum</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ombudsman/\">Ombudsman</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\n\t\t\t\t\t\n\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/?cmpid=menutopo\">Poder<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/\">Poder</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/500-anos-de-reforma-protestante/\">500 anos da Reforma Protestante</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/congresso/?cmpid=menutopo\">Congresso Nacional</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/direito-pos-lava-jato/\">Direito P\u00f3s-Lava Jato</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/entrevista-da-segunda/\">Entrevista da 2\u00aa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/folha-dados/?cmpid=menutopo\">Folha Dados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/aniversario-da-folha/?cmpid=menutopo\">Folha, 95 anos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//transparencia.folha.com.br/?cmpid=menutopo\">Folha Transpar\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/petrolao/\">Lava Jato</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2012/ojulgamentodomensalao/\">Mensal\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/operacao-zelotes/\">Opera\u00e7\u00e3o Zelotes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2013/premiofolha/?cmpid=menutopo\">Pr\u00eamio Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/\">Projeto Editorial</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//seminariosfolha.folha.com.br\">Semin\u00e1rios Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tudosobre/?cmpid=menutopo\">Tudo Sobre</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/\">piau\u00ed</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/lupa\">Ag\u00eancia Lupa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/bernardomellofranco/\">Bernardo Mello Franco</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www.blogdomag.blogfolha.uol.com.br/\">Blog do MAG</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//brasil.blogfolha.uol.com.br/\">Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/demetriomagnoli\">Dem\u00e9trio Magnoli</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/\">Elio Gaspari</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//oespiritodasleis.blogfolha.uol.com.br/\">O E$p\u00edrito das Leis</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernando-schuler/\">Fernando Sch\u00fcler</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//blogdofred.blogfolha.uol.com.br/\">Frederico Vasconcelos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/janiodefreitas/\">Janio de Freitas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joel-pinheiro-da-fonseca/\">Joel Pinheiro da Fonseca</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jota/\">Jota</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leandro-narloch\">Leandro Narloch</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcus-melo/\">Marcus Melo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/\">Novo em Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//painel.blogfolha.uol.com.br/\">Painel</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pablo-ortellado/\">Pablo Ortellado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldoazevedo/\">Reinaldo Azevedo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/paula-cesarino-costa-ombudsman/\">Paula Cesarino Costa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/?cmpid=menutopo\">Mundo<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\">Mundo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/coreia-do-norte/\">Coreia do Norte</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/refugiados/\">Crise de refugiados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/governo-trump/\">Governo Trump</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/bbc/\">BBC Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dw/\">Deutsche Welle</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/rfi/\">Radio France Internationale</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/financialtimes/\">Financial Times</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/nyt/\">The New York Times</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-martins/\">Am\u00e9rico Martins</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/clovisrossi/\">Cl\u00f3vis Rossi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ian-bremmer/\">Ian Bremmer</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/\">Jaime Spitzcovsky</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcostroyjo/\">Marcos Troyjo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/matiasspektor/\">Matias Spektor</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mathias-alencastro/\">Mathias Alencastro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//mundialissimo.blogfolha.uol.com.br/\">Mundial\u00edssimo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/\">Nelson de S\u00e1</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//orapois.blogfolha.uol.com.br/\">Ora Pois</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//orientalissimo.blogfolha.uol.com.br/\">Oriental\u00edssimo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/patriciacamposmello/\">Patr\u00edcia Campos Mello</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//sylviacolombo.blogfolha.uol.com.br/\">Sylvia Colombo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/?cmpid=menutopo\">Economia<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/\">Mercado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/calculadora/\">Calculadoras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/cifraseletras/\">Cifras &amp; Letras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/consumo-consciente/\">Consumo Consciente</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados1.folha.com.br/\">Classificados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/\">Folhainvest</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/mercado/mercado-explica/\">Folha Explica - Economia e mercado financeiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//folhainvest.folha.com.br/\">Folhainvest - Simulador</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//aovivo.folha.uol.com.br/2016/01/05/4536-aovivo.shtml\">Folhainvest no Mercado Financeiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/imposto-de-renda/\">Imposto de Renda</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/indicadores/\">Indicadores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/previdencia/\">Previd\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/mpme/\">MPME</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/brasil-que-da-certo/\">O Brasil que d\u00e1 certo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/operacao-carne-fraca/\">Opera\u00e7\u00e3o Carne Fraca</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/marcas-da-crise/\">Marcas da crise</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/\">Tec</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"relevant\"><a href=\"//publicidadelegal.folha.com.br/\">PUBLICIDADE LEGAL</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandreschwartsman/\">Alexandre Schwartsman</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/benjaminsteinbruch/\">Benjamin Steinbruch</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//dinheiropublico.blogfolha.uol.com.br/\">Dinheiro P\u00fablico &amp; Cia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//degraoemgrao.blogfolha.uol.com.br/\">De gr\u00e3o em gr\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ericafraga/\">\u00c9rica Fraga</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/laura-carvalho/\">Laura Carvalho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marciadessen/\">Marcia Dessen</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcos-jank\">Marcos Sawaya Jank</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariaines/\">Maria In\u00eas Dolci</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariacristina/\">Mercado Aberto</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelson-barbosa/\">Nelson Barbosa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nizanguanaes/\">Nizan Guanaes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedropassos/\">Pedro Luiz Passos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/por-que-economes-em-bom-portugues/\">Por qu\u00ea?</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/raquellandim/\">Raquel Landim</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/rodrigo-zeidan/\">Rodrigo Zeidan</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ronaldo-caiado\">Ronaldo Caiado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/samuelpessoa\">Samuel Pess\u00f4a</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vaivem/\">Vaiv\u00e9m das Commodities</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciustorres/\">Vinicius Torres Freire</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/?cmpid=menutopo\">Cotidiano<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/\">Cotidiano</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2018/febre-amarela/\">Febre amarela</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/dengue/\">Aedes aegypti</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/aeroportos/\">Aeroportos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/ao-seu-tempo/\">Ao seu tempo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.com.br/especial/2016/base-nacional-comum-curricular/\">Base Nacional Curricular</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/alalao/\">Carnaval</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saber/\">Educa\u00e7\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/escolha-a-escola/\">Escolha a Escola</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/folha-verao/\">Folha Ver\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/fuvest/\">Fuvest</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/loterias/\">Loterias</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/matanca-no-interior/\">Matan\u00e7a no interior</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/minhahistoria/\">Minha hist\u00f3ria</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/mortes/\">Mortes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/2017/11/1628415-crise-da-agua-acompanhe-o-nivel-dos-reservatorios-de-sao-paulo.shtml\">N\u00edvel dos reservat\u00f3rios</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/praias/\">Praias</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//ruf.folha.uol.com.br/2016/\">Ranking Universit\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/\">Revista s\u00e3opaulo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2013/riodejaneiro/\">Rio de Janeiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao/2013/12/1387161-simulados.shtml\">Simulados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//agoraequesaoelas.blogfolha.uol.com.br/\">#Agora\u00e9ques\u00e3oelas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//abecedario.blogfolha.uol.com.br/\">Abeced\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alessandra-orofino/\">Alessandra Orofino</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/antonioprata/\">Antonio Prata</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//close.blogfolha.uol.com.br/\">Close</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/redesocial\">Eliane Trindade</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//enfimsos.blogfolha.uol.com.br/\">Enfim S\u00f3s</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//assimcomovoce.blogfolha.uol.com.br/\">Jairo Marques</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leaoserva\">Le\u00e3o Serva</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luisfranciscocarvalhofilho\">Lu\u00eds Francisco Carvalho Filho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ilona-szabo/\">Ilona Szab\u00f3 de Carvalho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/maragama\">Mara Gama</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//mortesemtabu.blogfolha.uol.com.br/\">Morte Sem Tabu</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//mural.blogfolha.uol.com.br/\">Mural</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//maternar.blogfolha.uol.com.br/\">Maternar</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/oscarvilhenavieira/\">Oscar Vilhena Vieira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//senhorespassageiros.blogfolha.uol.com.br/\">Senhores Passageiros</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/sergio-rodrigues/\">S\u00e9rgio Rodrigues</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tatibernardi\">Tati Bernardi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//variosprismasinfinitoslados.blogfolha.uol.com.br/\">V\u00e1rios Prismas, Infinitos Lados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vera-iaconelli/\">Vera Iaconelli</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menutopo\">Esporte<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menutopo\">Esporte</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/esporte/2017/calendario-esportivo-2018/\">Calend\u00e1rio esportivo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2018/copa-do-mundo/?cmpid=menutopo\">Copa do Mundo 2018</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/copa-das-confederacoes/\">Copa das Confedera\u00e7\u00f5es</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/campeonato-brasileiro/serie-a/rodadas.shtml\">Campeonato Brasileiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/copa-do-brasil/\">Copa do Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/libertadores/chaves.shtml\">Copa Libertadores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/selecaobrasileira/?cmpid=menutopo\">Sele\u00e7\u00e3o brasileira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/corrupcao-na-fifa/?cmpid=menutopo\">Corrup\u00e7\u00e3o no futebol</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/tragedia-chapecoense/?cmpid=menutopo\">Trag\u00e9dia do voo da Chapecoense</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/esporte/2017/voz-arquibancadas/#/homofobia\">Voz das arquibancadas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/basquete/\">Basquete</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/surfe/\">Surfe</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/tenis/?cmpid=menutopo\">T\u00eanis</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/velocidade/?cmpid=menutopo\">Velocidade</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/volei/?cmpid=menutopo\">V\u00f4lei</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//turfe.folha.com.br/\">Turfe</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//ciclocosmo.blogfolha.uol.com.br/\">Ciclocosmo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//correria.blogfolha.uol.com.br\">Correria</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/edgardalves/\">Edgard Alves</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jucakfouri/\">Juca Kfouri</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge/\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//omundoeumabola.blogfolha.uol.com.br/\">O Mundo \u00e9 uma Bola</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//primeiroservico.blogfolha.uol.com.br/\">Primeiro Servi\u00e7o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pvc\">PVC</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tostao/\">Tost\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/?cmpid=menutopo\">Cultura<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/\">Ilustr\u00edssima</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum\">Cartum</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/\">Comida</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//farturabrasil.folha.uol.com.br/\">Fartura Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//telepadi.folha.uol.com.br/\">TelePadi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//guia.folha.com.br/\">Guia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/o-melhor-de-sao-paulo/2017/restaurantes-bares-e-cozinha/\">Melhor de s\u00e3opaulo - Restaurantes, Bares e Cozinha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/ilustrada/2017/musica-muito-popular-brasileira/introducao/\">M\u00fasica muito popular brasileira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/\">Hor\u00f3scopo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/\">Quadrinhos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/serafina/\">Serafina</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"relevant\"><a href=\"//ingressos.folha.uol.com.br/\">FOLHA INGRESSOS</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//120bpm.blogfolha.uol.com.br/\">120 bpm</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//baixomanhattan.blogfolha.uol.com.br/\">Baixo Manhattan</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//cacilda.blogfolha.uol.com.br/\">Cacilda</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/contardocalligaris/\">Contardo Calligaris</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//cozinhabruta.blogfolha.uol.com.br/\">Cozinha Bruta</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/cristovao-tezza/\">Cristov\u00e3o Tezza</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/drauziovarella/\">Drauzio Varella</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//entretempos.blogfolha.uol.com.br/\">Entretempos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernandatorres/\">Fernanda Torres</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/gregorioduvivier\">Gregorio Duvivier</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joaopereiracoutinho/\">Jo\u00e3o Pereira Coutinho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/josesimao/\">Jos\u00e9 Sim\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lira-neto/\">Lira Neto</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lucianacoelho/\">Luciana Coelho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luizfelipeponde/\">Luiz Felipe Pond\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcelocoelho/\">Marcelo Coelho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//marcelokatsuki.blogfolha.uol.com.br/\">Marcelo Katsuki</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariosergioconti/\">Mario Sergio Conti</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mauriciostycer/\">Maur\u00edcio Stycer</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/\">M\u00f4nica Bergamo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//musicaemletras.blogfolha.uol.com.br/\">M\u00fasica em Letras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//musicaisemcena.blogfolha.uol.com.br/\">Musicais em Cena</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mauricio-meireles/\">Painel das Letras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedrodiniz/\">Pedro Diniz</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//plastico.blogfolha.uol.com.br/\">Pl\u00e1stico</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/renato-terra/\">Renato Terra</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldo/\">Reinaldo Figueiredo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ricardo-araujo-pereira/\">Ricardo Ara\u00fajo Pereira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//semlegenda.blogfolha.uol.com.br/\">Sem Legenda</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/\">Vladimir Safatle</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/?cmpid=menutopo\">F5<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/\">Bichos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/\">Celebridades</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunistas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/estilo/\">Estilo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/f5\">Fotos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/games/\">Games</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/\">Hor\u00f3scopo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/musica/\">M\u00fasica</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/televisao/\">Televis\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/top5/\">Top 5</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/voceviu/\">Voc\u00ea viu?</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//bompracachorro.blogfolha.uol.com.br/\">Bom pra Cachorro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://f5.folha.uol.com.br/colunistas/cabelo-make-mais/\">Cabelo, Make &amp; Mais</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//domeufolhetim.blogfolha.uol.com.br/\">Do Meu Folhetim</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//enfimsos.blogfolha.uol.com.br/\">Enfim S\u00f3s</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/fernando-oliveira/\">Zapping - Fefito</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//gatices.blogfolha.uol.com.br/\">Gatices</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//telepadi.folha.uol.com.br/\">Telepadi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/tonygoes/\">Tony Goes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//xdesexo.blogfolha.uol.com.br\">X de Sexo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/?cmpid=menutopo\">Sobre Tudo<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/\">Sobre Tudo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/rodas/\">Rodas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/morar/\">Morar</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/especial/2017/casa-e-cor/\">Casa Cor</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/carreiras/\">Carreiras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados1.folha.uol.com.br/\">Classificados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/loja/\">Loja</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/natural/\">Natural</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/vida-pratica/\">Vida pr\u00e1tica</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados.folha.uol.com.br/veiculos/veiculos-tabela_fipe.shtml\">Tabela Fipe</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"relevant\"><a href=\"//www.publicidade.folha.com.br/funebre/\">AN\u00daNCIOS F\u00daNEBRES</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-jose/\">Am\u00e9rico Jos\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/andre-trigueiro/\">Andr\u00e9 Trigueiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/eduardosodre/\">Eduardo Sodr\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marciorachkorsky/\">Marcio Rachkorsky</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\t\t\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"weather-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Weather -->\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"weather\" class=\"weather\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<noscript>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"sprite noite-chuviscos\">Chuviscos</i>\r\n<span class=\"temperature\">10\u00baC</span>\r\n<a href=\"https://tempo.folha.com.br/sp/sao_paulo\" title=\"Veja a previs\u00e3o completa\">\r\n<span class=\"location\">SP</span>\r\n</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</noscript>\n\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t<script src=\"//tempo.folha.uol.com.br/weather-header-menu.js\"></script>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- /Weather -->\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t<!-- /Nav -->\n\t\t\t\t\t</nav>\n\t\t\t\t\t<!-- /Navigation -->\n\t\t\t\t\t<script>folha.menu.init()</script>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!--/-->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span10\">\n\t\t\t\t\t<!-- Ticker -->\n\t\t\t\t\t<div id=\"ticker\">\n\t<div class=\"content\">\n\t\t<a class=\"title\" href=\"//www1.folha.uol.com.br/ultimas-noticias/\">\u00daltimas not\u00edcias</a>\n\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t<a class=\"news\" href=\"#\"></a>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\n\t<div class=\"control-btn hide\">\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"sprite icon-prev\" title=\"Anterior\"></a>\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"sprite play-pause icon-pause\" title=\"Pause\"></a>\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"sprite icon-next\" title=\"Pr\u00f3xima\"></a>\n\t</div>\n</div>\n\n<!--/-->\n<script src=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/ticker.js\"></script>\n\n<script>\n$( \"#ticker\" ).ticker( { \n\tcollection: folha.ticker.collection , \n\tadvertising: folha.ticker.advertising \n} ) ;\n</script>\n\t\t\t\t\t<!-- /Ticker -->\n\t\t\t\t</div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"span6\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Search -->\n\t\t\t\t\t<form class=\"search\" action=\"//search.folha.com.br/\" method=\"get\">\n\t\t\t\t\t\t<fieldset>\n\t\t\t\t\t\t\t<legend class=\"hide\">Busca</legend>\n\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"query\" class=\"sprite icon-search\">Buscar no sites da Folha</label>\n\t\t\t\t\t\t\t<input type=\"text\" name=\"q\" id=\"query\" placeholder=\"Buscar...\">\n\t\t\t\t\t\t\t<input type=\"submit\" class=\"btn\" title=\"Buscar\" value=\"buscar\">\n\t\t\t\t\t\t</fieldset>\n\t\t\t\t\t</form>\n\t\t\t\t\t<!-- /Search -->\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t</header>\n\t\t<!-- /Top -->\n\t<!-- /Header -->\n<div class=\"row\">\n\t<div class=\"span16\">\n\n\t\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t<div class=\"banner\" data-vr-contentbox=\"\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"https://secure1.folha.com.br/folha/assine/370506?cmpid=assinahome\" data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\t\t\t<img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/furniture/5.4/images/banner-edicao_digital-1260x40.jpg\" alt=\"banner edi\u00e7\u00e3o digital\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</div>\t\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\n\t\t\t<!-- ad-970x90-1 -->\n\t\t\t<div id=\"banner-970x90-area\" class=\"advertising ad-970x90\">\n\t\t\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\t\t        <script>\n\t\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-970x90-area\" });\n\t\t        </script>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /ad-970x90-1 -->\n\n\t</div>\n</div>\n\n\t<a id=\"main-content\" class=\"visually-hidden\"></a>\n\n\t<!-- Main Row -->\n\t<div class=\"row\">\n\t\t<div class=\"span16\">\r\n\t<!-- Section Masthead -->\r\n\t<div class=\"section-masthead\">\r\n\t\t<h1><a href=\"/poder\">Poder</a></h1>\r\n\t\t\t\t\t<nav class=\"section-nav\" data-vr-zone=\"navigation\">\n\t\t\t\t<ul>\t\t\t\n\t\t\t\t\t<li data-vr-contentbox=\"\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2014/escandalonapetrobras/\" data-vr-excerpttitle>Governo encurralado</a></li>\n\t\t\t\t\t<li data-vr-contentbox=\"\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/brasil-em-crise/\" data-vr-excerpttitle>Impeachment</a></li>\n\t\n\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t</nav>\n<!--//-->\r\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\r\n\t</div>\r\n\t<!-- Section Masthead -->\r\n</div>\n\n\t\t<!-- span12 -->\n\t\t<div class=\"span12 page-content\">\n\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<!-- BEGIN -->\n\t\t\t\n<div class=\"article-top_image hide\">\n\t\n<a href=\"/especial/2015/brasil-em-crise/\">\t\t<h2>o impeachment</h2>\n</a>\n\t<nav>\n\t\t<ul>\n\t\t\t<li><a href=\"http://arte.folha.uol.com.br/poder/2015/12/03/impeachment/\">Entenda a tramita\u00e7\u00e3o do pedido de impeachment</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2015/12/1722778-acompanhe-a-repercussao-do-pedido-de-impeachment-de-dilma.shtml\">Repercuss\u00e3o</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2014/escandalonapetrobras/\">Petrol\u00e3o</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/operacao-zelotes/\">Opera\u00e7\u00e3o Zelotes</a></li>\n\t\t</ul>\n\t</nav>\n\t\n\t<p></p>\n</div>\n\n<script type=\"text/javascript\">\n// Omniture: Para que a mat\u00e9ria seja contabilizada dentro de Especial\nfolha.information.page.special.title = \"o impeachment\" ;\n</script>\n<!--//-->\n\t\t\t\n\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\n\t\t\t\t<!-- span8 -->\n\t\t\t\t<div class=\"span8\">\n\t\t\t\t<!--/noindex-->\n\n\t\t\t\t\t<!--CONTENT-->\n\t\t\t\t\t<article id=\"news\" class=\"news\">\n\n\t\t\t\t\t\t<header>\n\t\t\t\t\t\t<!--NOTICIA-->\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<h1 itemprop=\"headline\"><!--TITULO-->Leia o discurso de defesa de Dilma comentado<!--/TITULO--></h1>\n\t\t\t\t\t\t\n\n<!-- // -->\n<!-- BEGIN -->\n<table class=\"articleGraphic\">\n<tr>\n<td rowspan=\"3\" class=\"articleGraphicSpace\"></td>\n<td class=\"articleGraphicCredit\">Pedro Ladeira/Folhapress</td>\n<td rowspan=\"3\" class=\"articleGraphicSpace\"></td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"articleGraphicImage\"><img src=\"http://f.i.uol.com.br/folhapress/images/16242161.jpeg\" width=\"635\" height=\"400\" alt=\"A presidente afastada Dilma Rousseff faz sua defesa na sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do julgamento final do processo de impeachment, no plen\u00e1rio do Senado, nesta segunda-feira (29). O presidente do STF Ministro Ricardo Lewandowski preside a sess\u00e3o, ao lado do presidente do senado senador Renan Calheiros (PMDB-AL). O ex-presidente Lula assiste das galerias, ao lado de convidados da presidente afastada.\" border=\"0\" ></td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"articleGraphicCaption\">A presidente afastada, Dilma Rousseff, discursa no Senado em defesa de seu mandato</td>\n</tr>\n</table>\n<!-- /BEGIN -->\n\n<!--TEXTO-->\n<div class=\"author\" itemprop=\"author\">\n<p>\nDE S\u00c3O PAULO\n</p>\n</div>\n\n<time datetime=\"2016-08-29 10:57\">\n<!--DATA-->29/08/2016<!--/DATA--> <i class=\"sprite icon-clock\"></i> <!--HORA-->10h57<!--/HORA-->\n\t\t- Atualizado em 30/08/2016 \u00e0s 11h44\n</time>\n</header>\n\n<!--noindex--><!--PRINT:EXCLUDE-->\n<div class=\"toolbar rs_preserve rs_skip\">\n\t<div data-share-buttons=\"facebook twitter linkedin email\" data-share-buttons-mobile=\"facebook whatsapp twitter linkedin\" data-share-url=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\" data-share-button-facebook-text=\"Compartilhar\" data-share-twitter-text=\"Leia o discurso de defesa de Dilma comentado\"></div>\n\t<!-- <div class=\"buttons\"></div> -->\n\n\n\t<div class=\"read-speaker\"></div>\n\n\t<div class=\"options\">\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"main\"><i class=\"sprite icon-plus\"></i><span>Mais op\u00e7\u00f5es</span></a>\n\t\t<div class=\"items\">\n\t\t\t<i class=\"arrow-up\"></i>\n\t\t\t<ul class=\"unstyled\">\n\t\t\t\t<li class=\"facebook\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//www.facebook.com/share.php?u=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite facebook-small\"></i>Facebook\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"whatsapp\">\n\t\t\t\t\t<script type=\"text/javascript\"><!--\n\t\t\t\t\tdocument.write( '<a href=\\\"whatsapp://send?text=Leia%20o%20discurso%20de%20defesa%20de%20Dilma%20comentado http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fpoder%2F2016%2F08%2F1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml Via Folha de S.Paulo\\\"><i class=\\\"section-sprite icon-whatsapp-small\\\"><\\/i>Whatsapp<\\/a><\\/script>' ) ;\n\t\t\t\t\t//--></script>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/send?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-email\"></i>Enviar por e-mail\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"short-cut\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"shortcut\" data-shortcut=\"http://folha.com/no1808019\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-url\"></i>Copiar url curta\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/print?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-print\"></i>Imprimir\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/feedback?url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-warning\"></i>Comunicar erros\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"font\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-font\"></i><a href=\"javascript:;\" data-size=\"large\">Maior</a> | \n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" data-size=\"small\">Menor</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//feeds.folha.uol.com.br/poder/rss091.xml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-rss-small\"></i>RSS\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t</ul>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\n</div>\n\n<script>\nfolha.toolbar.readspeaker( \"http://tools.folha.com.br/print?url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\" ) ;\n</script>\n<!--/PRINT:EXCLUDE--><!--noindex-->\n\n<div class=\"content\" itemprop=\"articleBody\">\n\t<!--noindex--><!--PRINT:EXCLUDE-->\n\t\r\n\r\n<!-- ad-180x150-1 -->\t\r\n\t<div id=\"banner-180x150-area\" class=\"advertising ad-180x150\">\r\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n        <script>\r\n            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-180x150-area\" });\r\n        </script>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-180x150-1 -->\r\n\r\n\r\n\r\n\n\t<!--/PRINT:EXCLUDE--><!--/noindex-->\n\n\t<p>\nA presidente afastada Dilma Rousseff apresentou aos senadores nesta segunda-feira (29) sua defesa no processo de impeachment. Sua fala teve in\u00edcio \u00e0s 9h53 e terminou \u00e0s 10h38.\n</p>\n\n<p>\nDilma negou ter cometido crime de responsabilidade e classificou o processo de impeachment como &quot;golpe&quot;. A presidente afastada criticou o governo Temer ao ressaltar que n\u00e3o h\u00e1 mulheres ou negros em sua equipe ministerial.\n</p>\n\n<p>\n&quot;Hoje, mais uma vez, ao serem contrariados e feridos nas urnas os interesses de setores da elite econ\u00f4mica e pol\u00edtica, nos vemos diante do risco de uma ruptura democr\u00e1tica&quot;, afirmou.\n</p>\n\n<p>\n<a href=\"http://aovivo.folha.uol.com.br/2016/05/25/5015-aovivo.shtml\">A vota\u00e7\u00e3o final do impeachment</a> deve ocorrer na quarta-feira (31), nove meses ap\u00f3s o ex-presidente da C\u00e2mara e hoje deputado afastado Eduardo Cunha (PMDB-RJ) ter acolhido o pedido de afastamento da petista.\n</p>\n\n<p class=\"star\">\n*\n</p>\n\n<p>\n<b>LEIA A \u00cdNTEGRA DO DISCURSO COM COMENT\u00c1RIOS</b>\n</p>\n\n<p>\n&quot;<i>Excelent\u00edssimo senhor presidente do Supremo Tribunal Federal Ricardo Lewandowski, excelent\u00edssimo senhor presidente do Senado Federal Renan Calheiros, excelent\u00edssimas senhoras senadoras e excelent\u00edssimos senhores senadores, cidad\u00e3s e cidad\u00e3os de meu amado Brasil</i>,\n</p>\n\n<p>\n<i>No dia 1o de janeiro de 2015 assumi meu segundo mandato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. Fui eleita por mais 54 milh\u00f5es de votos.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Na minha posse, assumi o compromisso de manter, defender e cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o, bem como o de observar as leis, promover o bem geral do povo brasileiro, sustentar a uni\u00e3o, a integridade e a independ\u00eancia do Brasil.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Ao exercer a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica respeitei fielmente o compromisso que assumi perante a na\u00e7\u00e3o e aos que me elegeram. E me orgulho disso. Sempre acreditei na democracia e no Estado de direito, e sempre vi na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 uma das grandes conquistas do nosso povo.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Jamais atentaria contra o que acredito ou praticaria atos contr\u00e1rios aos interesses daqueles que me elegeram.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Nesta jornada para me defender do impeachment me aproximei mais do povo, tive oportunidade de ouvir seu reconhecimento, de receber seu carinho. Ouvi tamb\u00e9m cr\u00edticas duras ao meu governo, a erros que foram cometidos e a medidas e pol\u00edticas que n\u00e3o foram adotadas. Acolho essas cr\u00edticas com humildade.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>At\u00e9 porque, como todos, tenho defeitos e cometo erros.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Entre os meus defeitos n\u00e3o est\u00e1 a deslealdade e a covardia. N\u00e3o traio os compromissos que assumo, os princ\u00edpios que defendo ou os que lutam ao meu lado. Na luta contra a ditadura, recebi no meu corpo as marcas da tortura. Amarguei por anos <b>o sofrimento da pris\u00e3o</b>.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>Dilma foi presa em 1970, sob o regime militar, por integrar as organiza\u00e7\u00f5es guerrilheiras Colina e VAR-Palmares. Foi torturada e acabou libertada no fim de 1972.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>Vi companheiros e companheiras sendo violentados, e at\u00e9 assassinados.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Na \u00e9poca, eu era muito jovem. Tinha muito a esperar da vida. Tinha medo da morte, das sequelas da tortura no meu corpo e na minha alma. Mas n\u00e3o cedi. Resisti. Resisti \u00e0 tempestade de terror que come\u00e7ava a me engolir, na escurid\u00e3o dos tempos amargos em que o pa\u00eds vivia. N\u00e3o mudei de lado. Apesar de receber o peso da injusti\u00e7a nos meus ombros, continuei lutando pela democracia.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Dediquei todos esses anos da minha vida \u00e0 luta por uma sociedade sem \u00f3dios e intoler\u00e2ncia. Lutei por uma sociedade livre de preconceitos e de discrimina\u00e7\u00f5es. Lutei por uma sociedade onde n\u00e3o houvesse mis\u00e9ria ou exclu\u00eddos. Lutei por um Brasil soberano, mais igual e onde houvesse justi\u00e7a.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Disso tenho orgulho. Quem acredita, luta.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Aos quase setenta anos de idade, n\u00e3o seria agora, ap\u00f3s ser m\u00e3e e av\u00f3, que abdicaria dos princ\u00edpios que sempre me guiaram.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Exercendo a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica tenho honrado o compromisso com o meu pa\u00eds, com a Democracia, com o Estado de Direito. Tenho sido intransigente na defesa da honestidade na gest\u00e3o da coisa p\u00fablica.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Por isso, diante das acusa\u00e7\u00f5es que contra mim s\u00e3o dirigidas neste processo, n\u00e3o posso deixar de sentir, na boca, novamente, o gosto \u00e1spero e amargo da injusti\u00e7a e do arb\u00edtrio.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>E por isso, como no passado, resisto.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>N\u00e3o esperem de mim o obsequioso sil\u00eancio dos covardes. No passado, com as armas, e hoje, com a ret\u00f3rica jur\u00eddica, pretendem novamente atentar contra a democracia e contra o Estado do Direito.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Se <b>alguns rasgam o seu passado</b> e negociam as benesses do presente, que respondam perante a sua consci\u00eancia e perante a hist\u00f3ria pelos atos que praticam.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>Cr\u00edtica velada ao PSDB, que, ap\u00f3s hesita\u00e7\u00e3o em 2015, decidiu apoiar o afastamento e hoje integra o governo Temer.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>A mim cabe lamentar pelo que foram e pelo que se tornaram.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>E resistir. Resistir sempre. Resistir para acordar as consci\u00eancias ainda adormecidas para que, juntos, finquemos o p\u00e9 no terreno que est\u00e1 do lado certo da hist\u00f3ria, mesmo que o ch\u00e3o trema e ameace de novo nos engolir.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>N\u00e3o luto pelo meu mandato por vaidade ou por apego ao poder, como \u00e9 pr\u00f3prio dos que n\u00e3o tem car\u00e1ter, princ\u00edpios ou utopias a conquistar. Luto pela democracia, pela verdade e pela justi\u00e7a. Luto pelo povo do meu Pa\u00eds, pelo seu bem-estar.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Muitos hoje me perguntam de onde vem a minha energia para prosseguir. Vem do que acredito. Posso olhar para tr\u00e1s e ver tudo o que fizemos. Olhar para a frente e ver tudo o que ainda precisamos e podemos fazer. O mais importante \u00e9 que posso olhar para mim mesma e ver a face de algu\u00e9m que, mesmo marcada pelo tempo, tem for\u00e7as para defender suas ideias e seus direitos.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Sei que, em breve, e mais uma vez na vida, serei julgada. E \u00e9 por ter a minha consci\u00eancia absolutamente tranquila em rela\u00e7\u00e3o ao que fiz, no exerc\u00edcio da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica que venho pessoalmente \u00e0 presen\u00e7a dos que me julgar\u00e3o. Venho para olhar diretamente nos olhos de Vossas Excel\u00eancias, e dizer, com a serenidade dos que nada tem a esconder que n\u00e3o cometi nenhum crime de responsabilidade. N\u00e3o cometi os crimes dos quais sou acusada injusta e arbitrariamente.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Hoje o Brasil, o mundo e a hist\u00f3ria nos observam e aguardam o desfecho deste processo de impeachment.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>No passado da Am\u00e9rica Latina e do Brasil, sempre que interesses de setores da elite econ\u00f4mica e pol\u00edtica foram feridos pelas urnas, e n\u00e3o existiam raz\u00f5es jur\u00eddicas para uma destitui\u00e7\u00e3o leg\u00edtima, conspira\u00e7\u00f5es eram tramadas resultando em golpes de estado.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>O Presidente Get\u00falio Vargas, que nos legou a CLT e a defesa do patrim\u00f4nio nacional, sofreu uma implac\u00e1vel persegui\u00e7\u00e3o; a hedionda trama orquestrada pela chamada <b>Rep\u00fablica do Gale\u00e3o</b>, que o levou ao suic\u00eddio.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>\u00c9 uma refer\u00eancia ao movimento de militares que exigia em 1954 a ren\u00fancia de Vargas ap\u00f3s o assassinato do major Rubens Vaz, que fazia a seguran\u00e7a do jornalista Carlos Lacerda, um dos principais opositores do ent\u00e3o presidente.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>O Presidente Juscelino Kubitscheck, que contruiu essa cidade, foi v\u00edtima de constantes e fracassadas tentativas de golpe, como ocorreu no epis\u00f3dio de Aragar\u00e7as.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>O presidente Jo\u00e3o Goulart, defensor da democracia, dos direitos dos trabalhadores e das Reformas de Base, superou o golpe do parlamentarismo mas foi deposto e instaurou-se a ditadura militar, em 1964. Durante 20 anos, vivemos o sil\u00eancio imposto pelo arb\u00edtrio e a democracia foi varrida de nosso Pa\u00eds. Milh\u00f5es de brasileiros lutaram e reconquistaram o direito a elei\u00e7\u00f5es diretas.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Hoje, mais uma vez, ao serem contrariados e feridos nas urnas os interesses de setores da elite econ\u00f4mica e pol\u00edtica nos vemos diante do risco de uma ruptura democr\u00e1tica. Os padr\u00f5es pol\u00edticos dominantes no mundo repelem a viol\u00eancia expl\u00edcita. Agora, a ruptura democr\u00e1tica se d\u00e1 por meio da viol\u00eancia moral e de pretextos constitucionais para que se empreste apar\u00eancia de legitimidade ao governo que assume sem o amparo das urnas. Invoca-se a Constitui\u00e7\u00e3o para que o mundo das apar\u00eancias encubra hipocritamente o mundo dos fatos.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>As provas produzidas deixam claro e inconteste que as acusa\u00e7\u00f5es contra mim dirigidas s\u00e3o meros pretextos, embasados por uma fr\u00e1gil ret\u00f3rica jur\u00eddica.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Nos \u00faltimos dias, novos fatos evidenciaram outro aspecto da trama que caracteriza este processo de impeachment. O autor da representa\u00e7\u00e3o junto ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que motivou as acusa\u00e7\u00f5es discutidas nesse processo, <b>foi reconhecido como suspeito</b> pelo Presidente do Supremo Tribunal Federal.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>No in\u00edcio do julgamento, a defesa de Dilma convenceu o ministro Ricardo Lewandowski a reclassificar o procurador junto ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o J\u00falio Marcelo de &quot;testemunha&quot; para &quot;informante&quot;.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>Soube-se ainda, pelo depoimento do auditor respons\u00e1vel pelo parecer t\u00e9cnico, que ele havia ajudado a elaborar a pr\u00f3pria representa\u00e7\u00e3o que auditou. Fica claro o v\u00edcio da parcialidade, a trama, na constru\u00e7\u00e3o das teses por eles defendidas.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>S\u00e3o pretextos, apenas pretextos, para derrubar, por meio de um processo de impeachment sem crime de responsabilidade, um governo leg\u00edtimo, escolhido em elei\u00e7\u00e3o direta com a participa\u00e7\u00e3o de 110 milh\u00f5es de brasileiros e brasileiras. O governo de uma mulher que ousou ganhar duas elei\u00e7\u00f5es presidenciais consecutivas.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>S\u00e3o pretextos para viabilizar um golpe na Constitui\u00e7\u00e3o. Um golpe que, se consumado, resultar\u00e1 na elei\u00e7\u00e3o indireta de um governo usurpador.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>A elei\u00e7\u00e3o indireta de um governo que, j\u00e1 na sua interinidade, n\u00e3o tem mulheres comandando seus minist\u00e9rios, quando o povo, nas urnas, escolheu uma mulher para comandar o pa\u00eds. Um governo que dispensa os negros na sua composi\u00e7\u00e3o ministerial e j\u00e1 revelou um profundo desprezo pelo programa escolhido pelo povo em 2014.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Fui eleita presidenta por 54 milh\u00f5es e meio de votos para cumprir um programa cuja s\u00edntese est\u00e1 gravada nas palavras 'nenhum direito a menos'.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>O que est\u00e1 em jogo no processo de impeachment n\u00e3o \u00e9 apenas o meu mandato. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 o respeito \u00e0s urnas, \u00e0 vontade soberana do povo brasileiro e \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>O que est\u00e1 em jogo s\u00e3o as conquistas dos \u00faltimos 13 anos: os ganhos da popula\u00e7\u00e3o, das pessoas mais pobres e da classe m\u00e9dia; a prote\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as; os jovens chegando \u00e0s universidades e \u00e0s escolas t\u00e9cnicas; a valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo; os m\u00e9dicos atendendo a popula\u00e7\u00e3o; a realiza\u00e7\u00e3o do sonho da casa pr\u00f3pria.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>O que est\u00e1 em jogo \u00e9 o investimento em obras para garantir a conviv\u00eancia com a seca no semi\u00e1rido, \u00e9 a conclus\u00e3o do sonhado e esperado projeto de integra\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco. O que est\u00e1 em jogo \u00e9, tamb\u00e9m, a grande descoberta do Brasil, o pr\u00e9-sal. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 a inser\u00e7\u00e3o soberana de nosso Pa\u00eds no cen\u00e1rio internacional, pautada pela \u00e9tica e pela busca de interesses comuns.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>O que est\u00e1 em jogo \u00e9 a auto-estima dos brasileiros e brasileiras, que resistiram aos ataques dos pessimistas de plant\u00e3o \u00e0 capacidade do Pa\u00eds de realizar, com sucesso, a Copa do Mundo e as Olimp\u00edadas e Paraolimp\u00edadas.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>O que est\u00e1 em jogo \u00e9 a conquista da estabilidade, que busca o equil\u00edbrio fiscal mas n\u00e3o abre m\u00e3o de programas sociais para a nossa popula\u00e7\u00e3o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>O que est\u00e1 em jogo \u00e9 o futuro do Pa\u00eds, a oportunidade e a esperan\u00e7a de avan\u00e7ar sempre mais.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Senhoras e senhores senadores</i>,\n</p>\n\n<p>\n<i>No presidencialismo previsto em nossa Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o basta a eventual perda de maioria parlamentar para afastar um Presidente. H\u00e1 que se configurar crime de responsabilidade. E est\u00e1 claro que n\u00e3o houve tal crime.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>N\u00e3o \u00e9 leg\u00edtimo, como querem os meus acusadores, afastar o chefe de Estado e de governo pelo <b>&quot;conjunto da obra&quot;</b>. Quem afasta o Presidente pelo &quot;conjunto da obra&quot; \u00e9 o povo e, s\u00f3 o povo, nas elei\u00e7\u00f5es.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>Senadores, como Garibaldi Alves (PMDB-RN) e Cristovam Buarque (PPS-DF), sustentam que Dilma deve deixar o cargo pelo &quot;conjunto da obra&quot;, como a crise da Petrobras e a Lava Jato.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>E nas elei\u00e7\u00f5es o programa de governo vencedor n\u00e3o foi este agora ensaiado e desenhado pelo Governo interino e defendido pelos meus acusadores.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>O que pretende o governo interino, se transmudado em efetivo, \u00e9 um verdadeiro ataque \u00e0s conquistas dos \u00faltimos anos.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Desvincular o piso das aposentadorias e pens\u00f5es do sal\u00e1rio m\u00ednimo ser\u00e1 a destrui\u00e7\u00e3o do maior instrumento de distribui\u00e7\u00e3o de renda do pa\u00eds, que \u00e9 a Previd\u00eancia Social. O resultado ser\u00e1 mais pobreza, mais mortalidade infantil e a decad\u00eancia dos pequenos munic\u00edpios.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>A revis\u00e3o dos direitos e garantias sociais previstos na CLT e a proibi\u00e7\u00e3o do saque do FGTS na demiss\u00e3o do trabalhador s\u00e3o amea\u00e7as que pairam sobre a popula\u00e7\u00e3o brasileira caso prospere o impeachment sem crime de responsabilidade.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Conquistas importantes para as mulheres, os negros e as popula\u00e7\u00f5es LGBT estar\u00e3o comprometidas pela submiss\u00e3o a princ\u00edpios ultraconservadores.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>O nosso patrim\u00f4nio estar\u00e1 em quest\u00e3o, com os recursos do pr\u00e9-sal, as riquezas naturais e miner\u00e1rias sendo privatizadas.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>A amea\u00e7a mais assustadora desse processo de impeachment sem crime de responsabilidade \u00e9 <b>congelar por inacredit\u00e1veis 20 anos</b> todas as despesas com sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, saneamento, habita\u00e7\u00e3o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>Refer\u00eancia \u00e0 PEC (Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o) 241, que limita o crescimento do gasto federal \u00e0 infla\u00e7\u00e3o do ano anterior. O plano \u00e9 uma bandeira do ministro da Fazenda, Henrique Meirelles.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>\u00c9 impedir que, por 20 anos, mais crian\u00e7as e jovens tenham acesso \u00e0s escolas; que, por 20 anos, as pessoas possam ter melhor atendimento \u00e0 sa\u00fade; que, por 20 anos, as fam\u00edlias possam sonhar com casa pr\u00f3pria.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Senhor Presidente Ricardo Lewandowski, Sras. e Srs. Senadores</i>,\n</p>\n\n<p>\n<i>A verdade \u00e9 que o resultado eleitoral de 2014 foi um rude golpe em setores da elite conservadora brasileira.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Desde a proclama\u00e7\u00e3o dos resultados eleitorais, os partidos que apoiavam o candidato derrotado nas elei\u00e7\u00f5es fizeram de tudo para impedir a minha posse e a estabilidade do meu governo. Disseram que as elei\u00e7\u00f5es haviam sido fraudadas, pediram auditoria nas urnas, impugnaram minhas contas eleitorais, e ap\u00f3s a minha posse, buscaram de forma desmedida quaisquer fatos que pudessem justificar retoricamente um processo de impeachment.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Como \u00e9 pr\u00f3prio das elites conservadoras e autorit\u00e1rias, n\u00e3o viam na vontade do povo o elemento legitimador de um governo. Queriam o poder a qualquer pre\u00e7o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Tudo fizeram para desestabilizar a mim e ao meu governo.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel compreender a gravidade da crise que assola o Brasil desde 2015, levando-se em considera\u00e7\u00e3o a instabilidade pol\u00edtica aguda que, desde a minha reelei\u00e7\u00e3o, tem caracterizado o ambiente em que ocorrem o investimento e a produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>N\u00e3o se procurou discutir e aprovar uma melhor proposta para o Pa\u00eds. O que se pretendeu permanentemente foi a afirma\u00e7\u00e3o do &quot;quanto pior melhor&quot;, na busca obsessiva de se desgastar o governo, pouco importando os resultados danosos desta question\u00e1vel a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para toda a popula\u00e7\u00e3o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>A possibilidade de impeachment tornou-se assunto central da <b>pauta pol\u00edtica e jornal\u00edstica</b> apenas dois meses ap\u00f3s minha reelei\u00e7\u00e3o, apesar da evidente improced\u00eancia dos motivos para justificar esse movimento radical.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>Aceno \u00e0 milit\u00e2ncia do PT, que costuma protestar contra ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>Nesse ambiente de turbul\u00eancias e incertezas, o risco pol\u00edtico permanente provocado pelo ativismo de parcela consider\u00e1vel da oposi\u00e7\u00e3o acabou sendo um elemento central para a retra\u00e7\u00e3o do investimento e para o aprofundamento da crise econ\u00f4mica.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Deve ser tamb\u00e9m ressaltado que a busca do reequil\u00edbrio fiscal, desde 2015, encontrou uma forte resist\u00eancia na C\u00e2mara dos Deputados, \u00e0 \u00e9poca presidida pelo Deputado Eduardo Cunha. Os <b>projetos enviados pelo governo foram rejeitados</b>, parcial ou integralmente. Pautas bombas foram apresentadas e algumas aprovadas.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>O pr\u00f3prio PT esteve entre os que mais resistiram ao a juste fiscal no segundo mandato.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>As comiss\u00f5es permanentes da C\u00e2mara, em 2016, s\u00f3 funcionaram a partir do dia 5 de maio, ou seja, uma semana antes da aceita\u00e7\u00e3o do processo de impeachment pela Comiss\u00e3o do Senado Federal. Os Srs. e as Sras. Senadores sabem que o funcionamento dessas Comiss\u00f5es era e \u00e9 absolutamente indispens\u00e1vel para a aprova\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias que interferem no cen\u00e1rio fiscal e encaminhar a sa\u00edda da crise.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Foi criado assim o desejado ambiente de instabilidade pol\u00edtica, prop\u00edcio a abertura do processo de impeachment sem crime de responsabilidade.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Sem essas a\u00e7\u00f5es, o Brasil certamente estaria hoje em outra situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, econ\u00f4mica e fiscal.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Muitos articularam e votaram contra propostas que durante toda a vida defenderam, sem pensar nas consequ\u00eancias que seus gestos trariam para o pa\u00eds e para o povo brasileiro. Queriam aproveitar a crise econ\u00f4mica, porque sabiam que assim que o meu governo viesse a super\u00e1-la, sua aspira\u00e7\u00e3o de acesso ao poder haveria de ficar sepultada por mais um longo per\u00edodo.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Mas, a bem da verdade, as for\u00e7as oposicionistas somente conseguiram levar adiante o seu intento quando outra poderosa for\u00e7a pol\u00edtica a elas se agregou: a for\u00e7a pol\u00edtica dos que queriam <b>evitar a continuidade da &quot;sangria&quot;</b> de setores da classe pol\u00edtica brasileira, motivada pelas investiga\u00e7\u00f5es sobre a corrup\u00e7\u00e3o e o desvio de dinheiro p\u00fablico.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>Refer\u00eancia ao senador Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR), que foi flagrado em grava\u00e7\u00e3o defendendo a sa\u00edda de Dilma como forma de &quot;estancar essa sangria&quot;, em refer\u00eancia \u00e0 Lava Jato.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>\u00c9 not\u00f3rio que durante o meu governo e o do Pr Lula foram dadas todas as condi\u00e7\u00f5es para que estas investiga\u00e7\u00f5es fossem realizadas. Propusemos importantes leis que dotaram os \u00f3rg\u00e3os competentes de condi\u00e7\u00f5es para investigar e punir os culpados.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Assegurei a autonomia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, nomeando como Procurador Geral da Rep\u00fablica o primeiro nome da lista indicado pelos pr\u00f3prios membros da institui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o permiti qualquer interfer\u00eancia pol\u00edtica na atua\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Contrariei, com essa minha postura, muitos interesses. Por isso, paguei e pago um elevado pre\u00e7o pessoal pela postura que tive.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Arquitetaram a minha destitui\u00e7\u00e3o, independentemente da exist\u00eancia de quaisquer fatos que pudesse justific\u00e1-la perante a nossa Constitui\u00e7\u00e3o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Encontraram, na pessoa do ex-Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Eduardo Cunha o v\u00e9rtice da sua alian\u00e7a golpista.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Articularam e viabilizaram a perda da maioria parlamentar do governo. Situa\u00e7\u00f5es foram criadas, com apoio escancarado de setores da m\u00eddia, para construir o clima pol\u00edtico necess\u00e1rio para a desconstitui\u00e7\u00e3o do resultado eleitoral de 2014.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Todos sabem que este processo de impeachment foi aberto por uma &quot;chantagem expl\u00edcita&quot; do ex-Presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha, como chegou a reconhecer em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa um dos pr\u00f3prios denunciantes. Exigia aquele parlamentar que eu intercedesse para que deputados do meu partido n\u00e3o votassem pela abertura do seu processo de cassa\u00e7\u00e3o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Nunca aceitei na minha vida amea\u00e7as ou chantagens. Se n\u00e3o o fiz antes, n\u00e3o o faria na condi\u00e7\u00e3o de Presidenta da Rep\u00fablica. \u00c9 fato, por\u00e9m, que n\u00e3o ter me curvado a esta chantagem motivou o recebimento da den\u00fancia por crime de responsabilidade e a abertura deste d processo, sob o aplauso dos derrotados em 2014 e dos temerosos pelas investiga\u00e7\u00f5es.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Se eu tivesse me acumpliciado com a improbidade e com o que h\u00e1 de pior na pol\u00edtica brasileira, como muitos at\u00e9 hoje parecem n\u00e3o ter o menor pudor em faz\u00ea-lo, eu n\u00e3o correria o risco de ser condenada injustamente.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Quem se acumplicia ao imoral e ao il\u00edcito, n\u00e3o tem respeitabilidade para governar o Brasil. Quem age para poupar ou adiar o julgamento de uma pessoa que \u00e9 acusada de enriquecer \u00e0s custas do Estado brasileiro e do povo que paga impostos, cedo ou tarde, acabar\u00e1 pagando perante a sociedade e a hist\u00f3ria o pre\u00e7o do seu descompromisso com a \u00e9tica.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Todos sabem que n\u00e3o enriqueci no exerc\u00edcio de cargos p\u00fablicos, que n\u00e3o desviei dinheiro p\u00fablico em meu proveito pr\u00f3prio, nem de meus familiares, e que n\u00e3o possuo contas ou im\u00f3veis no exterior. Sempre agi com absoluta probidade nos cargos p\u00fablicos que ocupei ao longo da minha vida.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Curiosamente, serei julgada, por crimes que n\u00e3o cometi, antes do julgamento do ex-presidente da C\u00e2mara, acusado de ter praticado grav\u00edssimos atos il\u00edcitos e que liderou as tramas e os ardis que alavancaram as a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 minha destitui\u00e7\u00e3o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Ironia da hist\u00f3ria? N\u00e3o, de forma nenhuma. Trata-se de uma a\u00e7\u00e3o deliberada que conta com o sil\u00eancio c\u00famplice de setores da grande m\u00eddia brasileira.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Viola-se a democracia e pune-se uma inocente. Este \u00e9 o pano de fundo que marca o julgamento que ser\u00e1 realizado pela vontade dos que lan\u00e7am contra mim pretextos acusat\u00f3rios infundados.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Estamos a um passo da consuma\u00e7\u00e3o de uma grave ruptura institucional. Estamos a um passo da concretiza\u00e7\u00e3o de um verdadeiro golpe de Estado.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Senhoras e Senhores Senadores, vamos aos autos deste processo. Do que sou acusada? Quais foram os atentados \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que cometi? Quais foram os crimes hediondos que pratiquei?</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>A primeira acusa\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de tr\u00eas decretos de cr\u00e9dito suplementar sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. Ao longo de todo o processo, mostramos que a <b>edi\u00e7\u00e3o desses decretos seguiu todas as regras legais</b>.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>Decretos de cr\u00e9dito suplementar s\u00e3o usados para remanejar verbas do Or\u00e7amento. Os decretos em quest\u00e3o foram editados quando o governo, para cumprir a meta fiscal fixada em lei, deveria estar cortando despesas.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>Respeitamos a previs\u00e3o contida na Constitui\u00e7\u00e3o, a meta definida na LDO e as autoriza\u00e7\u00f5es estabelecidas no artigo 4\u00b0 da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2015, aprovadas pelo Congresso Nacional.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Todas essas previs\u00f5es legais foram respeitadas em rela\u00e7\u00e3o aos 3 decretos. Eles apenas ofereceram alternativas para aloca\u00e7\u00e3o dos mesmos limites, de empenho e financeiro, estabelecidos pelo decreto de contingenciamento, que n\u00e3o foram alterados. Por isso, n\u00e3o afetaram em nada a meta fiscal.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Ademais, desde 2014, por iniciativa do Executivo, o Congresso aprovou a inclus\u00e3o, na LDO, da obrigatoriedade que qualquer cr\u00e9dito aberto deve ter sua execu\u00e7\u00e3o subordinada ao decreto de contingenciamento, editado segundo as normas estabelecidas pela Lei de Responsabilidade Fiscal. E isso foi precisamente respeitado.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>N\u00e3o sei se por incompreens\u00e3o ou por estrat\u00e9gia, as acusa\u00e7\u00f5es feitas neste processo buscam atribuir a esses decretos nossos problemas fiscais. Ignoram ou escondem que os resultados fiscais negativos s\u00e3o consequ\u00eancia da desacelera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e n\u00e3o a sua causa.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Escondem que, em 2015, com o agravamento da crise, <b>tivemos uma expressiva queda da receita ao longo do ano</b> &#8202;-&#8202;foram R$ 180 bilh\u00f5es a menos que o previsto na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>Em 2014, o governo Dilma superestimou as receitas no projeto de Or\u00e7amento para o ano seguinte, projetando crescimento econ\u00f4mico de 3% (houve queda de 3,8%).</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>Fazem quest\u00e3o de ignorar que realizamos, em 2015, o maior contingenciamento de nossa hist\u00f3ria. Cobram que, quando enviei ao Congresso Nacional, em julho de 2015, o pedido de autoriza\u00e7\u00e3o para reduzir a meta fiscal, deveria ter imediatamente realizado um novo contingenciamento. N\u00e3o o fiz porque segui o procedimento que n\u00e3o foi questionado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ou pelo Congresso Nacional na an\u00e1lise das contas de 2009.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Al\u00e9m disso, a responsabilidade com a popula\u00e7\u00e3o justifica tamb\u00e9m nossa decis\u00e3o. Se aplic\u00e1ssemos, em julho, o contingenciamento proposto pelos nossos acusadores cortar\u00edamos 96% do total de recursos dispon\u00edveis para as despesas da Uni\u00e3o. Isto representaria um corte radical em todas as dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias dos \u00f3rg\u00e3os federais. Minist\u00e9rios seriam paralisados, universidades fechariam suas portas, o Mais M\u00e9dicos seria interrompido, a compra de medicamentos seria prejudicada, as ag\u00eancias reguladoras deixariam de funcionar. Na verdade, o ano de 2015 teria, or\u00e7amentariamente, acabado em julho.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Volto a dizer: ao editar estes decretos de cr\u00e9dito suplementar, agi em conformidade plena com a legisla\u00e7\u00e3o vigente. Em nenhum desses atos, o Congresso Nacional foi desrespeitado. Ali\u00e1s, este foi o comportamento que adotei em meus dois mandatos.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Somente depois que assinei estes decretos \u00e9 que o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o mudou a posi\u00e7\u00e3o que sempre teve a respeito da mat\u00e9ria. \u00c9 importante que a popula\u00e7\u00e3o brasileira seja esclarecida sobre este ponto: os decretos foram editados em julho e agosto de 2015 e somente em outubro de 2015 o TCU aprovou a nova interpreta\u00e7\u00e3o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>O TCU recomendou a aprova\u00e7\u00e3o das contas de todos os presidentes que editaram decretos id\u00eanticos aos que editei. <b>Nunca levantaram qualquer problema t\u00e9cnico</b> ou apresentaram a interpreta\u00e7\u00e3o que passaram a ter depois que assinei estes atos.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>N\u00e3o h\u00e1 precedentes de mudan\u00e7as da meta fiscal t\u00e3o dr\u00e1sticas e abruptas como as promovidas por Dilma em 2014 e 2015.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>Querem me condenar por ter assinado decretos que atendiam a demandas de diversos \u00f3rg\u00e3os, inclusive do pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio, com base no mesmo procedimento adotado desde a entrada em vigor da Lei de Responsabilidade Fiscal, em 2001?</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Por ter assinado decretos que somados, n\u00e3o implicaram, como provado nos autos, em nenhum centavo de gastos a mais para prejudicar a meta fiscal?</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>A segunda den\u00fancia dirigida contra mim neste processo tamb\u00e9m \u00e9 injusta e fr\u00e1gil. Afirma-se que o alegado <b>atraso nos pagamentos das subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas devidas</b> ao Banco do Brasil, no \u00e2mbito da execu\u00e7\u00e3o do programa de cr\u00e9dito rural Plano Safra, equivale a uma &quot;opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito&quot;, o que estaria vedado pela Lei de Responsabilidade Fiscal.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>A opera\u00e7\u00e3o foi uma das que ficaram conhecidas como pedaladas fiscais. O governo atrasou sistematicamente repasses a seus bancos para o pagamento de programas como o Bolsa Fam\u00edlia e os subs\u00eddios agr\u00edcolas. As institui\u00e7\u00f5es arcaram com as despesas, mascarando a piora das contas do Tesouro Nacional.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>Como minha defesa e v\u00e1rias testemunhas j\u00e1 relataram, a execu\u00e7\u00e3o do Plano Safra \u00e9 regida por uma lei de 1992, que atribui ao Minist\u00e9rio da Fazenda a compet\u00eancia de sua normatiza\u00e7\u00e3o, inclusive em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil. A Presidenta da Rep\u00fablica n\u00e3o pratica nenhum ato em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do Plano Safra. Parece \u00f3bvio, al\u00e9m de juridicamente justo, que eu n\u00e3o seja acusada por um ato inexistente.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>A controv\u00e9rsia quanto a exist\u00eancia de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito surgiu de uma mudan\u00e7a de interpreta\u00e7\u00e3o do TCU, cuja decis\u00e3o definitiva foi emitida em dezembro de 2015. Novamente, h\u00e1 uma tentativa de dizer que cometi um crime antes da defini\u00e7\u00e3o da tese de que haveria um crime. Uma tese que nunca havia surgido antes e que, como todas as senhoras e senhores senadores souberam em dias recentes, foi urdida especialmente para esta ocasi\u00e3o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Lembro ainda a decis\u00e3o recente do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que arquivou inqu\u00e9rito exatamente sobre esta quest\u00e3o. Afirmou n\u00e3o caber falar em ofensa \u00e0 lei de responsabilidade fiscal porque eventuais atrasos de pagamento em <b>contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os entre a Uni\u00e3o e institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas n\u00e3o s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito</b>.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>O TCU considerou que as pedaladas equivaliam a empr\u00e9stimos dos bancos ao Tesouro, o que \u00e9 crime de responsabilidade.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>Insisto, senhoras senadoras e senhores senadores: n\u00e3o sou eu nem tampouco minha defesa que fazemos estas alega\u00e7\u00f5es. \u00c9 o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal que se recusou a dar sequ\u00eancia ao processo, pela inexist\u00eancia de crime.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Sobre a mudan\u00e7a de interpreta\u00e7\u00e3o do TCU, lembro que, ainda antes da decis\u00e3o final, agi de forma preventiva. Solicitei ao Congresso Nacional a autoriza\u00e7\u00e3o para pagamento dos passivos e defini em decreto prazos de pagamento para as subven\u00e7\u00f5es devidas. Em dezembro de 2015, ap\u00f3s a decis\u00e3o definitiva do TCU e com a autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso, saldamos todos os d\u00e9bitos existentes.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que n\u00e3o se veja aqui tamb\u00e9m o arb\u00edtrio deste processo e a injusti\u00e7a tamb\u00e9m desta acusa\u00e7\u00e3o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Este processo de impeachment n\u00e3o \u00e9 leg\u00edtimo. Eu n\u00e3o atentei, em nada, em absolutamente nada contra qualquer dos dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o que, como Presidenta da Rep\u00fablica, jurei cumprir. N\u00e3o pratiquei ato il\u00edcito. Est\u00e1 provado que n\u00e3o agi dolosamente em nada. Os atos praticados estavam inteiramente voltados aos interesses da sociedade. Nenhuma les\u00e3o trouxeram ao er\u00e1rio ou ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Volto a afirmar, como o fez a minha defesa durante todo o tempo, que este processo est\u00e1 marcado, do in\u00edcio ao fim, por um clamoroso desvio de poder.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>\u00c9 isto que explica a absoluta fragilidade das acusa\u00e7\u00f5es que contra mim s\u00e3o dirigidas.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Tem-se afirmado que este processo de impeachment seria leg\u00edtimo porque os ritos e prazos teriam sido respeitados. No entanto, para que seja feita justi\u00e7a e a democracia se imponha, a forma s\u00f3 n\u00e3o basta. \u00c9 necess\u00e1rio que o conte\u00fado de uma senten\u00e7a tamb\u00e9m seja justo. E no caso, jamais haver\u00e1 justi\u00e7a na minha condena\u00e7\u00e3o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Ouso dizer que em v\u00e1rios momentos este processo se desviou, clamorosamente, daquilo que a Constitui\u00e7\u00e3o e os juristas denominam de &quot;devido processo legal&quot;.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>N\u00e3o h\u00e1 respeito ao devido processo legal quando a opini\u00e3o condenat\u00f3ria de grande parte dos julgadores \u00e9 divulgada e registrada pela grande imprensa, antes do exerc\u00edcio final do direito de defesa.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>N\u00e3o h\u00e1 respeito ao devido processo legal quando julgadores afirmam que a condena\u00e7\u00e3o n\u00e3o passa de uma quest\u00e3o de tempo, porque votar\u00e3o contra mim de qualquer jeito.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Nesse caso, o direito de defesa ser\u00e1 exercido apenas formalmente, mas n\u00e3o ser\u00e1 apreciado substantivamente nos seus argumentos e nas suas provas. A forma existir\u00e1 apenas para dar apar\u00eancia de legitimidade ao que \u00e9 ileg\u00edtimo na ess\u00eancia.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Senhoras e senhores senadores, nesses meses, me perguntaram in\u00fameras vezes porque eu n\u00e3o renunciava, para encurtar este cap\u00edtulo t\u00e3o dif\u00edcil de minha vida.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Jamais o faria porque tenho compromisso inarred\u00e1vel com o Estado Democr\u00e1tico de Direito.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Jamais o faria porque nunca renuncio \u00e0 luta.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Confesso a Vossas Excel\u00eancias, no entanto, que a trai\u00e7\u00e3o, as agress\u00f5es verbais e a viol\u00eancia do preconceito me assombraram e, em alguns momentos, at\u00e9 me magoaram. Mas foram sempre superados, em muito, pela solidariedade, pelo apoio e pela disposi\u00e7\u00e3o de luta de milh\u00f5es de brasileiras e brasileiros pelo Pa\u00eds afora. Por meio de manifesta\u00e7\u00f5es de rua, reuni\u00f5es, semin\u00e1rios, livros, shows, mobiliza\u00e7\u00f5es na internet, nosso povo esbanjou criatividade e disposi\u00e7\u00e3o para a luta contra o golpe.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>As mulheres brasileiras t\u00eam sido, neste per\u00edodo, um esteio fundamental para minha resist\u00eancia. Me cobriram de flores e me protegeram com sua solidariedade. Parceiras incans\u00e1veis de uma batalha em que a misoginia e o preconceito mostraram suas garras, as brasileiras expressaram, neste combate pela democracia e pelos direitos, sua for\u00e7a e resili\u00eancia. Bravas mulheres brasileiras, que tenho a honra e o dever de representar como primeira mulher Presidenta do Brasil.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Chego \u00e0 \u00faltima etapa desse processo comprometida com a realiza\u00e7\u00e3o de uma demanda da maioria dos brasileiros: convoc\u00e1-los a decidir, nas urnas, sobre o futuro de nosso Pa\u00eds. Di\u00e1logo, participa\u00e7\u00e3o e voto direto e livre s\u00e3o as melhores armas que temos para a preserva\u00e7\u00e3o da democracia.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Confio que as senhoras senadoras e os senhores senadores far\u00e3o justi\u00e7a. Tenho a consci\u00eancia tranquila. N\u00e3o pratiquei nenhum crime de responsabilidade. As acusa\u00e7\u00f5es dirigidas contra mim s\u00e3o injustas e descabidas. Cassar em definitivo meu mandato \u00e9 como me submeter a uma pena de morte pol\u00edtica.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Este \u00e9 o segundo julgamento a que sou submetida em que a democracia tem assento, junto comigo, no banco dos r\u00e9us. Na primeira vez, fui condenada por um tribunal de exce\u00e7\u00e3o. Daquela \u00e9poca, al\u00e9m das marcas dolorosas da tortura, ficou o registro, em uma foto, da minha presen\u00e7a diante de meus algozes, num momento em que eu os olhava de cabe\u00e7a erguida enquanto eles escondiam os rostos, com medo de serem reconhecidos e julgados pela hist\u00f3ria.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Hoje, quatro d\u00e9cadas depois, n\u00e3o h\u00e1 pris\u00e3o ilegal, n\u00e3o h\u00e1 tortura, meus julgadores chegaram aqui pelo mesmo voto popular que me conduziu \u00e0 Presid\u00eancia. Tenho por todos o maior respeito, mas continuo de cabe\u00e7a erguida, olhando nos olhos dos meus julgadores.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Apesar das diferen\u00e7as, sofro de novo com o sentimento de injusti\u00e7a e o receio de que, mais uma vez, a democracia seja condenada junto comigo. E n\u00e3o tenho d\u00favida que, tamb\u00e9m desta vez, todos n\u00f3s seremos julgados pela hist\u00f3ria.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Por duas vezes vi de perto a face da morte: quando fui torturada por dias seguidos, submetida a sev\u00edcias que nos fazem duvidar da humanidade e do pr\u00f3prio sentido da vida; e quando uma <b>doen\u00e7a grave e extremamente dolorosa</b> poderia ter abreviado minha exist\u00eancia.</i>\n</p>\n\n<p>\n<b>Dilma foi diagnosticada com um c\u00e2ncer linf\u00e1tico em 2009, quando j\u00e1 era cotada para a disputa presidencial do ano seguinte. Ela passou por quimioterapia e, no fim daquele ano, seus m\u00e9dicos anunciaram que n\u00e3o havia mais sinais da doen\u00e7a.</b>\n</p>\n\n<p>\n<i>Hoje eu s\u00f3 temo a morte da democracia, pela qual muitos de n\u00f3s, aqui neste plen\u00e1rio, lutamos com o melhor dos nossos esfor\u00e7os.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Reitero: respeito os meus julgadores.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>N\u00e3o nutro rancor por aqueles que votar\u00e3o pela minha destitui\u00e7\u00e3o.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Respeito e tenho especial apre\u00e7o por aqueles que t\u00eam lutado bravamente pela minha absolvi\u00e7\u00e3o, aos quais serei eternamente grata.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Neste momento, quero me dirigir aos senadores que, mesmo sendo de oposi\u00e7\u00e3o a mim e ao meu governo, est\u00e3o indecisos.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Lembrem-se que, no regime presidencialista e sob a \u00e9gide da nossa Constitui\u00e7\u00e3o, uma condena\u00e7\u00e3o pol\u00edtica exige obrigatoriamente a ocorr\u00eancia de um crime de responsabilidade, cometido dolosamente e comprovado de forma cabal.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Lembrem-se do terr\u00edvel precedente que a decis\u00e3o pode abrir para outros presidentes, governadores e prefeitos. Condenar sem provas substantivas. Condenar um inocente.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Fa\u00e7o um apelo final a todos os senadores: n\u00e3o aceitem um golpe que, em vez de solucionar, agravar\u00e1 a crise brasileira.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Pe\u00e7o que fa\u00e7am justi\u00e7a a uma presidenta honesta, que jamais cometeu qualquer ato ilegal, na vida pessoal ou nas fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que exerceu. Votem sem ressentimento. O que cada senador sente por mim e o que n\u00f3s sentimos uns pelos outros importa menos, neste momento, do que aquilo que todos sentimos pelo pa\u00eds e pelo povo brasileiro.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Pe\u00e7o: votem contra o impeachment. Votem pela democracia.</i>\n</p>\n\n<p>\n<i>Muito obrigada.&quot;</i>\n</p>\n</div>\n<!--/TEXTO-->\n<!--/NOTICIA-->\n\n<!--noindex--><!--PRINT:EXCLUDE-->\n<aside>\n<a name=\"article-aside\" id=\"article-aside\"></a>\n\n\n\n<!-- // Nova sa\u00edda do spiffy // -->\n\n\n\n</aside>\n<!--/PRINT:EXCLUDE--><!--/noindex-->\n\n\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t\t\t<!--/CONTENT-->\n\n\t\t\t\t\t<!--noindex-->\n\t\t\t\t\t<!--PRINT:EXCLUDE-->\n\t\t\t\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"toolbar rs_preserve rs_skip\">\n\t<div data-share-buttons=\"facebook twitter linkedin email\" data-share-buttons-mobile=\"facebook whatsapp twitter linkedin\" data-share-url=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\" data-share-button-facebook-text=\"Compartilhar\" data-share-twitter-text=\"Leia o discurso de defesa de Dilma comentado\"></div>\n\t<!-- <div class=\"buttons\"></div> -->\n\n\n\t<div class=\"read-speaker\"></div>\n\n\t<div class=\"options\">\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"main\"><i class=\"sprite icon-plus\"></i><span>Mais op\u00e7\u00f5es</span></a>\n\t\t<div class=\"items\">\n\t\t\t<i class=\"arrow-up\"></i>\n\t\t\t<ul class=\"unstyled\">\n\t\t\t\t<li class=\"facebook\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//www.facebook.com/share.php?u=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite facebook-small\"></i>Facebook\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"whatsapp\">\n\t\t\t\t\t<script type=\"text/javascript\"><!--\n\t\t\t\t\tdocument.write( '<a href=\\\"whatsapp://send?text=Leia%20o%20discurso%20de%20defesa%20de%20Dilma%20comentado http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fpoder%2F2016%2F08%2F1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml Via Folha de S.Paulo\\\"><i class=\\\"section-sprite icon-whatsapp-small\\\"><\\/i>Whatsapp<\\/a><\\/script>' ) ;\n\t\t\t\t\t//--></script>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/send?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-email\"></i>Enviar por e-mail\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"short-cut\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"shortcut\" data-shortcut=\"http://folha.com/no1808019\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-url\"></i>Copiar url curta\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/print?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-print\"></i>Imprimir\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/feedback?url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-warning\"></i>Comunicar erros\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"font\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-font\"></i><a href=\"javascript:;\" data-size=\"large\">Maior</a> | \n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" data-size=\"small\">Menor</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//feeds.folha.uol.com.br/poder/rss091.xml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-rss-small\"></i>RSS\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t</ul>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\n</div>\n\n<script>\nfolha.toolbar.readspeaker( \"http://tools.folha.com.br/print?url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\" ) ;\n</script>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<section id=\"tags-related-box\" class=\"box\">\n\t\t\t\t\t\t<header>\n\t\t\t\t\t\t\t<h2>Temas relacionados</h2>\n\t\t\t\t\t\t</header>\n<ul><li><a href='http://www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/dilma-rousseff/'>dilma rousseff</a></li><li><a href='http://www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/senado/'>senado</a></li><li><a href='http://www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/impeachment/'>impeachment</a></li></ul>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t\t\t\t\t</section>\n\n\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<!-- OUTBRAIN -->\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\" data-widget-id=\"AR_1\" data-ob-template=\"Folha\" ></div>\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\" data-widget-id=\"AR_2\" data-ob-template=\"Folha\" ></div>\n<script type=\"text/javascript\" async=\"async\" src=\"//widgets.outbrain.com/outbrain.js\"></script>\n<!-- /OUTBRAIN -->\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<section class=\"ads-livrariadafolha article\">\n\t<h4>\n\t\t<a class=\"sprite\" href=\"http://livraria.folha.com.br/\"><span>Livraria da Folha</span></a>\n\t</h4>\n\n\t<div class=\"books\">\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1362847\">\n\t\t\t<div class=\"item_thumb\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/historia/1499-brasil-antes-cabral-reinaldo-jose-lopes-1362847.html?tracking_number=720\"><img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/b/0/1362847-100x100.png\" height=\"100\" width=\"100\" alt=\"1499 - O Brasil Antes de Cabral\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item_info\">\n\t\t\t\t\t<h5><a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/historia/1499-brasil-antes-cabral-reinaldo-jose-lopes-1362847.html?tracking_number=720\">1499 - O Brasil Antes de Cabral</a></h5>\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Reinaldo Jos\u00e9 Lopes</h5>\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/historia/1499-brasil-antes-cabral-reinaldo-jose-lopes-1362847.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1370010\">\n\t\t\t<div class=\"item_thumb\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/autoajuda/lei-atracao-peca-acredite-receba-michael-j-losier-1370010.html?tracking_number=720\"><img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/e/e/1370010-100x100.png\" height=\"100\" width=\"100\" alt=\"A Lei da Atra\u00e7\u00e3o - Pe\u00e7a, Acredite e Receba\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item_info\">\n\t\t\t\t\t<h5><a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/autoajuda/lei-atracao-peca-acredite-receba-michael-j-losier-1370010.html?tracking_number=720\">A Lei da Atra\u00e7\u00e3o - Pe\u00e7a, Acredite e Receba</a></h5>\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Michael J. Losier</h5>\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/autoajuda/lei-atracao-peca-acredite-receba-michael-j-losier-1370010.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t\t<ul class=\"list-square\">\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952483-box-de-dvd-reune-dupla-de-classicos-de-andrei-tarkovski.shtml\">Box de DVD re\u00fane dupla de cl\u00e1ssicos de Andrei Tark\u00f3vski</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952814-como-a-atingir-alta-performance-por-meio-da-autorresponsabilidade.shtml\">Como atingir alta performance por meio da autorresponsabilidade</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952853-fluxos-em-cadeia-analisa-funcionamento-e-cotidiano-do-sistema-penitenciario.shtml\">'Fluxos em Cadeia' analisa funcionamento e cotidiano do sistema penitenci\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1951762-livro-analisa-comunicacoes-politicas-entre-portugal-brasil-e-angola-nos-seculos-17-e-18.shtml\">Livro analisa comunica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas entre Portugal, Brasil e Angola</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1950580-livro-traz-mais-de-cem-receitas-de-saladas-que-promovem-saciedade.shtml\">Livro traz mais de cem receitas de saladas que promovem saciedade</a></li>\n\t\t</ul>\n\t</div>\n</section>\n\n<script>\n$( \"section.ads-livrariadafolha.article\" ).bookstore( {\n\tjson: \"folha-poder-article.json\"\n} ) ;\n</script>\n\n<!-- // -->\n\t\t\t\t\t<!-- Comments -->\n<section id=\"article-comments\" class=\"comments-article hide\" data-version=\"2\"></section>\n<!-- /Comments -->\n\t\t\t\t\t<div class=\"row\">\r\n\t<div class=\"span8\">\r\n\t\t<div class=\"row\">\r\n\t\t\t<div class=\"span4\">\r\n\t\t\t\t<!-- ad-300x250-3 -->\t\r\n\t<div class=\"advertising ad-300x250\">\r\n\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t<div id=\"banner-300x250-3-area\">\r\n\t        <script>\r\n\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x250-3-area\" });\r\n\t        </script>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-300x250-3 -->\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t\t<div class=\"span4\">\r\n\t\t\t\t<!-- ad-300x250-4 -->\t\r\n\t<div class=\"advertising ad-300x250\">\r\n\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t<div id=\"banner-300x250-4-area\">\r\n\t        <script>\r\n\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x250-4-area\" });\r\n\t        </script>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-300x250-4 -->\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n</div>\r\n\r\n\n\t\t\t\t\t\n<div class=\"tm-ads\" data-siga=\"size:620x235\"></div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<!-- /span8 -->\n\n\t\t\t\t<!-- Third Column -->\n\t\t\t\t<div class=\"span4\">\n\n\t\t\t\t\t<!-- Column Right Article -->\n\t\t\t\t\t\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n<section class=\"box read-more hide\"></section>\n<script>$( \"section.read-more\" ).read_more() ;</script>\r\n<div class=\"article-stamp hide\"></div>\r\n\n\t<section class=\"box especiais\">\n\t\t<header data-vr-contentbox=\"\">\n\t\t\t<h2>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/\" data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\t\t<span>Especiais</span>\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</h2>\n\n\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/\" class=\"more\" data-vr-excerpttitle><i class=\"sprite icon-plus\"></i></a>\n\n\t\t</header>\n\n\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://aovivo.folha.uol.com.br/2018/01/24/5262-aovivo.shtml\">\n\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/homepage/images/1802146.jpeg\" width=\"300\" height=\"220\" alt=\"Folhapress\" title='Folhapress'>\n\t\t\t<span class=\"kicker\">SEGUNDA INST&#194;NCIA</span>\n\n\t\t\t<h3 data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\tLula &#233; condenado por unanimidade no caso tr&#237;plex\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://arte.folha.uol.com.br/poder/2017/como-votam-os-deputados/\">\n\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/poder/images/17296189.png\" width=\"300\" height=\"220\" alt=\"Arte\" title='Arte'>\n\t\t\t<span class=\"kicker\">DE OLHO NA C&#194;MARA</span>\n\n\t\t\t<h3 data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\tVeja como os deputados votaram as principais medidas\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://arte.folha.uol.com.br/poder/operacao-lava-jato/\">\n\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/poder/images/15189172.jpeg\" width=\"300\" height=\"220\" alt=\"\" title=''>\n\t\t\t<span class=\"kicker\">desde 2014</span>\n\n\t\t\t<h3 data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\tSaiba mais sobre a Lava Jato, maior investiga&#231;&#227;o sobre corrup&#231;&#227;o no pa&#237;s\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2017/03/1867332-nos-tres-anos-da-lava-jato-veja-quais-sao-as-principais-frentes-da-operacao.shtml\">\n\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/homepage/images/17075422.png\" width=\"300\" height=\"120\" alt=\"Folhapress\" title='Folhapress'>\n\n\t\t\t<h3 data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\tLava Jato completa tr&#234;s anos com frentes dentro e fora do Brasil\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\n\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t</section>\n\n<!--/-->\n\r\n<section class=\"box siga_a_folha\">\n\t<header>\n\t\t<h2><span>Siga a folha</span></h2>\n\t</header>\n\n\t<ul>\n\t\t<li class=\"block\">\n\t\t\t<div class=\"newsletter\">\n\t<h3><span class=\"section-sprite icon-email\"></span><span class=\"newsletter-title\">Receba nossa Newsletter</span></h3>\n\n\t<div class=\"content thanks\">\n\t\t<p class=\"text\">Seu e-mail foi cadastrado com sucesso. Obrigado!</p>\n\t</div>\n\n\t<form method=\"post\" class=\"content\">\n\t\t<input type=\"hidden\" name=\"origin_id\" value=\"3\">\n\t\t<fieldset>\n\t\t\t<div class=\"form-group\">\n\t\t\t\t<input type=\"text\" name=\"email\" class=\"input-text\" placeholder=\"Digite seu email...\">\n\t\t\t\t<input type=\"submit\" class=\"btn btn-submit\" value=\"enviar\">\n\t\t\t\t<span class=\"error\"></span>\n\t\t\t</div>\n\t\t</fieldset>\n\t</form>\n</div>\n\n<script>\nfolha.newsletter.init( '.newsletter' ) ;\n</script>\n\n\t\t</li>\n\t\t<li><a href=\"//facebook.com/folhadesp\" class=\"sprite facebook\">Facebook</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//twitter.com/folha\" class=\"sprite twitter\">Twitter</a></li>\n\t\t<li><a href=\"https://plus.google.com/u/0/+folha/\" class=\"sprite google_plus\">Google+</a></li>\n\t\t<li><a href=\"https://www.linkedin.com/company/folha-de-s-paulo?trk=company_logo\" class=\"sprite linkedin\">Linkedin</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//pinterest.com/folhadespaulo/\" class=\"sprite pinterest\">Pinterest</a></li>\n\n\t\t<li><a href=\"//instagram.com/folhadespaulo/\" class=\"sprite instagram\">Instagram</a></li>\n\t\t<li class=\"clearfix\"><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/740140-confira-lista-de-feeds-do-site-da-folha.shtml\" class=\"sprite rss\">RSS</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//mais.uol.com.br/folha\" class=\"sprite uol\">UOL</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//www.youtube.com/user/Folha\" class=\"sprite youtube\">YouTube</a></li>\n\t</ul>\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</section>\n\r\n<div id=\"folha-top\">\n\t<nav>\n\t\t<ul>\n\t\t\t<li class=\"most_read hide\"><a>+ Lidas</a></li>\n\t\t\t<li class=\"most_commented hide\"><a>+ Comentadas</a></li>\n\t\t\t<li class=\"most_shared hide\"><a>+ Enviadas</a></li>\n\t\t\t<li class=\"unread hide\"><a>\u00daltimas</a></li>\n\t\t</ul>\t\n\t</nav>\n\t<div class=\"news\"></div>\n\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</div>\n\n<script>\n\n// Mais lidas!\nfolha.top.most_read = [\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Teto de gastos \u00e9 atentado contra povo brasileiro, escreve Dilma\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/teto-de-gastos-e-atentado-contra-povo-brasileiro-escreve-dilma.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Fam\u00edlia Bolsonaro tenta influenciar sucess\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/familia-bolsonaro-tenta-influenciar-sucessao-do-ministerio-publico-do-rio.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Pandemia d\u00e1 f\u00f4lego a Bolsonaro e embaralha de novo disputa eleitoral de 2022\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/pandemia-da-folego-a-bolsonaro-e-embaralha-de-novo-disputa-eleitoral-de-2022.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"PF intima colunista da Folha a depor sobre texto que tratou de Bolsonaro e Covid\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/pf-intima-colunista-da-folha-a-depor-sobre-texto-que-tratou-de-bolsonaro-e-covid.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Aos 600 dias de gest\u00e3o, Bolsonaro exp\u00f5e contradi\u00e7\u00f5es entre presidente e candidato\\; veja v\u00eddeo\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/aos-600-dias-de-gestao-bolsonaro-expoe-contradicoes-entre-presidente-e-candidato-veja-video.shtml\"\n\t} ] ;\n\n// Mais comentadas\nfolha.top.most_commented = [\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Bolsonaro insulta rep\u00f3rter da Folha com insinua\u00e7\u00e3o sexual\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/02/bolsonaro-insulta-reporter-da-folha-com-insinuacao-sexual.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"PF identifica Carlos Bolsonaro como articulador em esquema criminoso de fake news\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/04/pf-identifica-carlos-bolsonaro-como-articulador-em-esquema-criminoso-de-fake-news.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Bolsonaro cancela assinaturas da Folha no governo federal e amea\u00e7a anunciantes do jornal\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2019/10/bolsonaro-determina-cancelamento-de-assinaturas-da-folha-no-governo-federal.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Moro pede demiss\u00e3o ap\u00f3s troca na PF, e Bolsonaro tenta reverter\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/04/bolsonaro-avisa-moro-que-vai-trocar-diretor-geral-da-policia-federal.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Quebra de sigilo revela 27 dep\u00f3sitos da fam\u00edlia Queiroz a Michelle e coloca em d\u00favida vers\u00e3o de Bolsonaro\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/extrato-bancario-de-queiroz-revela-novos-repasses-a-primeira-dama-e-nao-registra-emprestimo-de-bolsonaro.shtml\"\n\t} ] ;\n\n</script>\n\n<script type=\"text/javascript\"><!--\nfolha.unread.cache = [\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/gestao-doria-nao-paga-divida-prometida-e-empreiteira-avisa-que-demitira-120.shtml', \"Painel: Doria n\u00e3o paga d\u00edvida de R$10 milh\u00f5es e trabalhadores do monotrilho devem ser demitidos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/2020/08/bannon-superou-os-larapios-latino-americanos-e-os-sobas-da-africa.shtml', \"Elio Gaspari: Bannon superou os lar\u00e1pios latino-americanos e os sobas da \u00c1frica\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/aos-600-dias-de-gestao-bolsonaro-expoe-contradicoes-entre-presidente-e-candidato-veja-video.shtml', \" Aos 600 dias de gest\u00e3o, Bolsonaro exp\u00f5e contradi\u00e7\u00f5es entre presidente e candidato\\; veja v\u00eddeo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/29-dos-que-dizem-confiar-nas-palavras-de-bolsonaro-tem-medo-de-pegar-covid-19.shtml', \"Painel: 29% dos que dizem confiar nas palavras de Bolsonaro t\u00eam medo de pegar Covid-19\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/impaciente-com-demora-em-estudos-internos-guedes-bate-na-mesa-e-pede-pressa-em-renda-brasil.shtml', \"Painel: Impaciente com demora em estudos internos, Guedes bate na mesa e pede pressa em Renda Brasil\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/2020/08/livro-mostra-como-artistas-construiram-o-rosto-de-tiradentes.shtml', \"Elio Gaspari: Livro mostra como artistas constru\u00edram o rosto de Tiradentes\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/2020/08/maia-deu-um-basta-aos-planos-de-saude.shtml', \"Elio Gaspari: Maia deu um basta aos planos de sa\u00fade\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/2020/08/dossies-de-mendonca-precisam-ser-expostos-a-luz-do-sol.shtml', \"Elio Gaspari: Dossi\u00eas de Mendon\u00e7a precisam ser expostos \u00e0 luz do sol\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/pandemia-da-folego-a-bolsonaro-e-embaralha-de-novo-disputa-eleitoral-de-2022.shtml', \" Pandemia d\u00e1 f\u00f4lego a Bolsonaro e embaralha de novo disputa eleitoral de 2022\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/eduardo-cunha-se-inscreve-em-4o-curso-on-line-e-pode-reduzir-pena.shtml', \"Painel: Preso em casa, Eduardo Cunha se inscreve em 4\u00ba curso on-line e vai tentar reduzir pena\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/puxadores-e-chapa-completa-sao-estrategias-em-eleicao-a-vereador-sem-aliancas.shtml', \" \\'Puxadores\\' e chapa completa s\u00e3o estrat\u00e9gias em elei\u00e7\u00e3o a vereador sem alian\u00e7as\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/agencia-ligada-a-mensaleiros-vence-contestada-licitacao-de-r-15-mi-no-governo-zema.shtml', \" Ag\u00eancia ligada a mensaleiros vence contestada licita\u00e7\u00e3o de R$ 15 mi no governo Zema\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/janiodefreitas/2020/08/fachin-ve-como-todos-e-diz-como-poucos-sobre-futuro-contaminado-por-despotismo.shtml', \"Janio de Freitas: Fachin v\u00ea, como todos, e diz, como poucos, sobre futuro contaminado por despotismo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/bruno-boghossian/2020/08/promotores-veem-rastro-da-rachadinha-em-dados-das-contas-de-flavio-bolsonaro.shtml', \"Bruno Boghossian: Promotores veem rastro da rachadinha em dados das contas de Fl\u00e1vio Bolsonaro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/teto-de-gastos-e-atentado-contra-povo-brasileiro-escreve-dilma.shtml', \" Teto de gastos \u00e9 atentado contra povo brasileiro, escreve Dilma\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/familia-bolsonaro-tenta-influenciar-sucessao-do-ministerio-publico-do-rio.shtml', \" Fam\u00edlia Bolsonaro tenta influenciar sucess\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/litoral-de-sp-adia-decisao-sobre-reveillon-descarta-bloquear-estradas-e-estuda-celebracao-virtual-e-shows-drive-in.shtml', \"Painel: Litoral de SP adia decis\u00e3o sobre R\u00e9veillon, descarta bloquear estradas e estuda celebra\u00e7\u00e3o virtual e shows drive-in\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/cnj-julga-na-terca-desembargador-que-destratou-guarda-em-santos.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: CNJ julga na ter\u00e7a desembargador que destratou guarda em Santos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/alianca-de-centrao-e-governo-se-mostra-instavel-e-depende-de-negociacoes-e-novos-testes.shtml', \" Alian\u00e7a de centr\u00e3o e governo se mostra inst\u00e1vel e depende de negocia\u00e7\u00f5es e novos testes\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/privatizacao-dos-correios-ficara-a-cargo-de-consorcio-liderado-por-accenture.shtml', \"Painel: Privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios ficar\u00e1 a cargo de cons\u00f3rcio liderado por Accenture\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/entre-os-que-veem-melhora-da-pandemia-no-brasil-49-aprovam-bolsonaro.shtml', \"Painel: Entre os que veem melhora da pandemia no Brasil, 49% aprovam Bolsonaro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/gestao-doria-ve-supersalarios-na-unicamp-como-empecilho-a-enxugamento-de-gastos.shtml', \"Painel: Gest\u00e3o Doria v\u00ea supersal\u00e1rios na Unicamp como empecilho a enxugamento de gastos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/josias-teofilo-diz-que-cobertura-de-prisao-de-bannon-foi-muito-exagerada.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Josias Te\u00f3filo diz que cobertura de pris\u00e3o de Bannon foi \\'muito exagerada\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/demetriomagnoli/2020/08/o-lado-bom-do-cancelamento.shtml', \"Dem\u00e9trio Magnoli: O lado bom do cancelamento\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/fernando-haddad/2020/08/imunidade-seletiva.shtml', \"Fernando Haddad: Imunidade seletiva\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/pgr-investigara-transacoes-da-jbs-com-advogado-ligado-aos-bolsonaro.shtml', \" PGR investigar\u00e1 transa\u00e7\u00f5es da JBS com advogado ligado aos Bolsonaros\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/ex-ministro-mandetta-vira-alvo-de-ataques-bolsonaristas-nas-redes-sociais.shtml', \"Painel: Ex-ministro Mandetta vira alvo de ataques bolsonaristas nas redes sociais\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/torco-para-que-se-possa-torcer-para-que-um-presidente-morra.shtml', \" Tor\u00e7o para que se possa torcer para que um presidente morra\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/desembargadores-comemoram-nova-norma-da-policia-federal-que-facilita-acesso-a-armas.shtml', \"Painel: Desembargadores comemoram nova norma da Pol\u00edcia Federal que facilita acesso a armas\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/gilmar-do-stf-vota-contra-afrouxamento-de-prestacao-de-contas-dos-partidos.shtml', \" Gilmar Mendes vota contra pedido de esquerda e direita para afrouxar presta\u00e7\u00e3o de contas de partidos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/post-tira-de-contexto-frase-de-damares-sobre-abuso-infantil.shtml', \" Post tira de contexto frase de Damares sobre abuso infantil\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/08/assessor-de-bolsonaro-usa-dado-desatualizado-para-insinuar-fraude-em-obitos-pela-covid-19.shtml', \" Assessor de Bolsonaro usa dado desatualizado para insinuar fraude em \u00f3bitos pela Covid-19\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/por-discriminacao-racial-governo-de-sp-pode-multar-homem-que-atacou-entregador-em-ate-r-27-mil.shtml', \"Painel: Por discrimina\u00e7\u00e3o racial, governo de SP pode multar em at\u00e9 R$ 27 mil homem que atacou entregador\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/lula-diz-ter-cometido-erro-ao-proteger-terrorista-italiano-cesare-battisti-no-brasil.shtml', \" Lula diz ter errado ao proteger ex-terrorista italiano Cesare Battisti\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/pf-intima-colunista-da-folha-a-depor-sobre-texto-que-tratou-de-bolsonaro-e-covid.shtml', \" PF intima colunista da Folha a depor sobre texto que tratou de Bolsonaro e Covid\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/resistencia-na-ditadura-militar-era-substantivo-no-plural-e-marcada-pela-solidariedade.shtml', \" Resist\u00eancia na ditadura militar era substantivo no plural e marcada pela solidariedade\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/senadores-da-base-governista-dizem-que-nao-existe-voto-de-cabresto-e-que-nao-tem-que-rezar-mesma-missa-de-bolsonaro.shtml', \"Painel: Senadores da base dizem que voto de cabresto n\u00e3o existe e rejeitam alinhamento autom\u00e1tico com Bolsonaro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/debate-sobre-artigo-de-projeto-de-fake-news-tem-exercicio-de-futurologia.shtml', \" Debate sobre artigo de projeto de fake news tem exerc\u00edcio de futurologia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/pgr-manda-oficio-ao-rio-pedindo-informacoes-de-depositos-da-jbs-para-wassef.shtml', \"Painel: PGR manda of\u00edcio ao Rio pedindo informa\u00e7\u00f5es de dep\u00f3sitos da JBS para Wassef\"],\n\t['https://novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/?p=10166', \" Servi\u00e7o no WhatsApp oferece checagem de fake news para o p\u00fablico\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/fiz-lives-e-o-ministro-nao-gostou-diz-presidente-do-icmbio-exonerado-por-ricardo-salles.shtml', \"Painel: Fiz lives e o ministro n\u00e3o gostou, diz presidente do ICMBio exonerado por Ricardo Salles\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/para-salim-mattar-militares-nos-correios-e-na-telebras-atrasam-privatizacao.shtml', \"Painel: Para Salim Mattar, militares nos Correios e na Telebr\u00e1s atrasam privatiza\u00e7\u00e3o\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/governo-ja-desperdicou-r-129-milhoes-liberados-para-o-combate-a-covid-19.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Governo j\u00e1 desperdi\u00e7ou R$ 12,9 milh\u00f5es liberados para o combate \u00e0 Covid-19\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/nao-comentamos-decisao-judicial-diz-ministerio-da-saude-sobre-aborto-de-menina-de-10-anos.shtml', \"Painel: N\u00e3o comentamos decis\u00e3o judicial, diz minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre aborto de menina de 10 anos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldoazevedo/2020/08/o-congresso-e-bom-o-governo-horrivel.shtml', \"Reinaldo Azevedo: O Congresso \u00e9 bom\\; o governo, horr\u00edvel\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/silvio-almeida/2020/08/regimes-autoritarios-sempre-tem-os-seus-juristas-de-estimacao.shtml', \"Silvio Almeida: Regimes autorit\u00e1rios sempre t\u00eam os seus juristas de estima\u00e7\u00e3o\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/bruno-boghossian/2020/08/supremo-escancara-acao-do-governo-contra-opositores-de-bolsonaro.shtml', \"Bruno Boghossian: Supremo escancara a\u00e7\u00e3o do governo contra opositores de Bolsonaro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/entenda-a-discussao-no-tse-sobre-cota-do-fundo-eleitoral-para-candidaturas-de-negros.shtml', \" Entenda a discuss\u00e3o no TSE sobre cota do fundo eleitoral para candidaturas de negros\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/stf-julga-acao-que-pode-afrouxar-controle-do-uso-de-verbas-publicas-pelos-partidos.shtml', \" STF julga a\u00e7\u00e3o que pode afrouxar controle do uso de verba p\u00fablica por partidos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/tcu-aponta-falhas-da-receita-na-protecao-dos-dados-de-autoridades-publicas.shtml', \" TCU aponta falhas da Receita na prote\u00e7\u00e3o dos dados de autoridades p\u00fablicas\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/homens-sao-os-que-menos-obedecem-as-quarentenas-decretadas-no-brasil-diz-datafolha.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Homens s\u00e3o os que menos obedecem \u00e0s quarentenas decretadas no Brasil, diz Datafolha\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/carmen-lucia-fala-sobre-democracia-constituicao-e-administracao-publica-em-live.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: C\u00e1rmen L\u00facia fala sobre democracia, constitui\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em live\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/policia-federal-publica-norma-que-flexibiliza-regras-para-porte-e-posse-de-arma-de-fogo.shtml', \"Painel: Pol\u00edcia Federal publica norma que flexibiliza regras para porte e posse de arma de fogo\"],\n\t['https://blogdofred.blogfolha.uol.com.br/?p=47920', \" Num canto escuro do Supremo, o censor de um pa\u00eds inteiro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/gilmar-mendes-anula-buscas-feitas-com-base-em-delacao-de-palocci.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Gilmar Mendes anula buscas feitas com base em dela\u00e7\u00e3o de Palocci\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/que-odeiem-desde-que-temam-escreve-assessor-de-bolsonaro-que-e-pupilo-de-steve-bannon.shtml', \"Painel: \\'Que odeiem, desde que temam\\', escreve assessor de Bolsonaro que \u00e9 pupilo de Steve Bannon\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/senadores-querem-explicacoes-de-guedes-sobre-declaracao-em-que-chamou-de-criminosa-derrubada-de-veto.shtml', \"Painel: Senadores querem explica\u00e7\u00f5es de Guedes sobre declara\u00e7\u00e3o em que chamou de criminosa derrubada de veto\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/aras-se-manifesta-contra-recurso-de-witzel-e-a-favor-de-manter-comissao-do-processo-de-impeachment.shtml', \" Aras se manifesta contra recurso de Witzel e a favor de manter comiss\u00e3o do processo de impeachment\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/aras-se-opoe-a-acao-de-bolsonaro-para-suspender-bloqueio-de-perfis-de-aliados-em-redes-sociais.shtml', \"Painel: Aras se op\u00f5e a a\u00e7\u00e3o de Bolsonaro para suspender bloqueio de perfis de aliados em redes sociais\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/site-da-ponte-jornalismo-sai-do-ar-apos-sucessivos-ataques-ciberneticos.shtml', \" Site da Ponte Jornalismo sai do ar ap\u00f3s sucessivos ataques cibern\u00e9ticos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/stf-forma-maioria-para-suspender-producao-de-relatorios-do-governo-contra-opositores.shtml', \" STF manda Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a suspender produ\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios do governo contra opositores\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/moraes-quer-regra-de-transicao-antes-de-tse-fixar-cota-financeira-para-candidatos-negros.shtml', \" Moraes quer regra de transi\u00e7\u00e3o para TSE fixar cota financeira a candidatos negros\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/desgaste-de-witzel-e-alianca-com-bolsonaro-sao-trunfos-de-crivella-por-reeleicao-no-rio.shtml', \" Desgaste de Witzel e alian\u00e7a com Bolsonaro s\u00e3o trunfos de Crivella por reelei\u00e7\u00e3o no Rio\"],\n\t['https://novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/?p=10162', \" UFSCar oferece curso gratuito sobre an\u00e1lise de dados do coronav\u00edrus\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/podcasts/2020/08/os-riscos-institucionais-da-corrida-por-uma-vaga-no-stf-ouca-podcast.shtml', \" Os riscos institucionais da corrida por uma vaga no STF\\; ou\u00e7a podcast\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/com-integrantes-contrarios-ao-aborto-ministerio-da-saude-se-omite-e-silencia-em-caso-de-menina-estuprada.shtml', \"Painel: Com integrantes contr\u00e1rios ao aborto, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade se omite e silencia em caso de menina estuprada\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/gabriela-prioli/2020/08/meu-deus-que-bandeira-e-essa.shtml', \"Gabriela Prioli: Meu Deus, que bandeira \u00e9 essa?\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/maria-herminia-tavares/2020/08/os-dilemas-da-reforma.shtml', \"Maria Herm\u00ednia Tavares: Os dilemas da reforma\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/ao-vetar-credito-extra-para-obras-maia-acena-a-esquerda-e-mira-reeleicao-dizem-lideres.shtml', \"Painel: Ao vetar cr\u00e9dito extra para obras, Maia acena \u00e0 esquerda e mira reelei\u00e7\u00e3o, dizem l\u00edderes\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/senadores-reclamam-que-votacoes-a-distancia-aumentaram-poder-davi-alcolumbre.shtml', \"Painel: Senadores reclamam que vota\u00e7\u00f5es a dist\u00e2ncia aumentaram poder Davi Alcolumbre\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/bolsonaro-e-visto-como-pai-dos-pobres-ou-pai-de-corrupto-no-nordeste.shtml', \" Bolsonaro \u00e9 visto como \\'pai dos pobres\\' ou \\'pai de corrupto\\' no Nordeste\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/auxiliar-de-pazuello-diz-que-aborto-pune-a-verdadeira-vitima.shtml', \"Painel: Auxiliar de Pazuello critica aborto de menina de 10 anos e diz que procedimento pune a \\'verdadeira v\u00edtima\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/lider-do-vem-pra-rua-sera-vice-na-chapa-do-pre-candidato-arthur-do-val-o-mamae-falei.shtml', \"Painel: L\u00edder do Vem Pra Rua ser\u00e1 vice na chapa do pr\u00e9-candidato Arthur do Val, o \\'Mam\u00e3e Falei\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/bruno-boghossian/2020/08/bolsonaro-fracassa-no-primeiro-grande-teste-apos-acordo-com-centrao.shtml', \"Bruno Boghossian: Bolsonaro fracassa no primeiro grande teste ap\u00f3s acordo com centr\u00e3o\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/samia-bomfim-pede-que-cfm-investigue-acesso-ao-laudo-de-menina-que-fez-aborto-por-parlamentar.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: S\u00e2mia Bomfim pede que CFM investigue acesso ao laudo de menina que fez aborto por parlamentar\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/palestra-de-promotora-sobre-violacao-dos-direitos-das-mulheres-e-invadida-por-ataques-anonimos.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Palestra de promotora sobre viola\u00e7\u00e3o dos direitos das mulheres \u00e9 invadida por ataques an\u00f4nimos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/licenca-de-celso-de-mello-e-a-4a-em-52-anos-de-servico-publico.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Licen\u00e7a de Celso de Mello \u00e9 a 4\u00aa em 52 anos de servi\u00e7o p\u00fablico\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/celso-lafer-e-fernando-lottenberg-participam-de-debate-sobre-discurso-de-odio-no-brasil.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Celso Lafer e Fernando Lottenberg participam de debate sobre discurso de \u00f3dio no Brasil\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/fernando-schuler/2020/08/governo-sabe-que-a-reforma-nao-rende-votos-mas-ela-e-sua-melhor-chance-de-deixar-um-legado.shtml', \": Governo sabe que a reforma n\u00e3o rende votos, mas ela \u00e9 sua melhor chance de deixar um legado\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/08/post-de-deputado-apresenta-dados-enganosos-sobre-mortes-por-outras-doencas-na-pandemia.shtml', \" Post de deputado apresenta dados enganosos sobre mortes por outras doen\u00e7as na pandemia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/twitter-suspende-nova-conta-da-extremista-sara-giromini.shtml', \"Painel: Twitter suspende nova conta da extremista Sara Giromini\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/presos-pela-pf-irmaos-efromovich-da-avianca-tem-historico-turbulento-em-estaleiros-e-no-setor-aereo.shtml', \" Presos pela PF, irm\u00e3os Efromovich, da Avianca, t\u00eam hist\u00f3rico turbulento em estaleiros e no setor a\u00e9reo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/carmen-do-stf-vota-por-suspender-relatorio-de-governo-sobre-opositores-e-aras-minimiza-episodio.shtml', \" C\u00e1rmen, do STF, vota por suspender relat\u00f3rio de governo sobre opositores, e Aras minimiza epis\u00f3dio\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/bolsonaro-faz-almoco-com-centrao-incluindo-parte-dos-acusados-no-quadrilhao-do-pp.shtml', \" Bolsonaro faz almo\u00e7o com centr\u00e3o, incluindo parte dos acusados no \\'quadrilh\u00e3o do PP\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/mp-rj-arquiva-apuracao-sobre-promotora-do-caso-marielle-que-fez-campanha-para-bolsonaro.shtml', \" MP-RJ arquiva apura\u00e7\u00e3o sobre promotora do caso Marielle que fez campanha para Bolsonaro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/celso-de-mello-tira-licenca-do-stf.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Celso de Mello tira licen\u00e7a do STF\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/se-esperasse-cesariana-poderia-ter-salvado-duas-vidas-diz-lider-da-bancada-evangelica-contra-aborto-de-menina-estuprada.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Se esperasse, cesariana poderia ter salvado duas vidas, diz l\u00edder da bancada evang\u00e9lica contra aborto de menina estuprada\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/duvida-sobre-paradeiro-de-documentos-vira-entrave-em-inquerito-sobre-aecio-neves.shtml', \" D\u00favida sobre paradeiro de documentos vira entrave em inqu\u00e9rito sobre A\u00e9cio Neves\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/delegado-da-pf-vai-coordenar-grupo-de-trabalho-sobre-nova-inteligencia.shtml', \"Painel: Delegado da PF vai coordenar grupo de trabalho sobre \\'nova intelig\u00eancia\\'\"],\n\t['https://novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/?p=10160', \" Folha abre inscri\u00e7\u00f5es para Treinamento em Jornalismo de Sa\u00fade\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/pf-prende-donos-da-avianca-em-operacao-que-apura-desvios-na-transpetro.shtml', \" PF prende donos da Avianca em opera\u00e7\u00e3o que apura desvios na Transpetro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/caso-de-menina-de-10-anos-expoe-falhas-no-espirito-santo-e-resistencia-ao-aborto.shtml', \"Painel: Caso de menina de 10 anos exp\u00f5e falhas no Esp\u00edrito Santo e resist\u00eancia ao aborto\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/governador-do-maranhao-lanca-plano-de-investimentos-de-r-300-milhoes.shtml', \"Painel: Governador do Maranh\u00e3o lan\u00e7a plano de investimentos de R$ 300 milh\u00f5es\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/noiva-de-lula-fala-em-casamento-e-planeja-modelo-do-vestido.shtml', \"Painel: Noiva de Lula fala em casamento e planeja modelo do vestido\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/reprovacao-ao-congresso-e-maior-entre-os-mais-ricos-diz-datafolha.shtml', \"Painel: Reprova\u00e7\u00e3o ao Congresso \u00e9 maior entre os mais ricos, diz Datafolha\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/2020/08/de-longe-delacao-de-palocci-foi-explosiva-de-perto-era-um-terreno-baldio.shtml', \"Elio Gaspari: De longe, dela\u00e7\u00e3o de Palocci foi explosiva, de perto, era um terreno baldio\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/conrado-hubner-mendes/2020/08/reforma-republicana-e-urgente-para-impedir-captura-privada-do-estado.shtml', \"Conrado H\u00fcbner Mendes: Reforma republicana \u00e9 urgente para impedir captura privada do Estado\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/criticos-de-bolsonaro-evangelicos-criam-bancada-alternativa-por-candidaturas-progressistas.shtml', \" Evang\u00e9licos cr\u00edticos de Bolsonaro criam bancada alternativa por candidaturas progressistas\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/para-evitar-nova-tensao-entre-poderes-stf-atrasa-discussao-sobre-foro-especial.shtml', \" Para evitar nova tens\u00e3o entre Poderes, Supremo atrasa discuss\u00e3o sobre foro especial\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/criolo-e-emicida-assinam-manifesto-de-apoio-a-boulos-para-prefeitura-de-sp.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Criolo e Emicida assinam manifesto de apoio a Boulos para Prefeitura de SP\"],\n\t[]\n];\n\nfolha.unread.cache.pop();\n//--></script>\n\n\n\n<script>\n$( \"#folha-top\" ).folha_top( {\n\tmost_read: folha.top.most_read ,\n\tmost_commented: folha.top.most_commented ,\t\n\tmost_shared: folha.top.most_shared ,\n\tunread: folha.unread.cache ,\n\tnews_index: \"Em Poder\"\n} ) ;\n</script>\r\n<!-- ad-300x250-2 -->\t\r\n\t<div class=\"advertising ad-300x250\">\r\n\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t<div id=\"banner-300x250-2-area\">\r\n\t        <script>\r\n\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x250-2-area\" });\r\n\t        </script>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-300x250-2 -->\r\n<div class=\"advertising ad-300x50\">\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/lista/politica-e-poder/59a3c965?tracking_number=711\">\n\t\t<img src=\"http://f.i.uol.com.br/livraria/promocoes/images/1735662.png\" alt=\"Pol\u00edtica e Poder\">\n\t</a>\n</div>\n<!-- // -->\n<!--/-->\r\n<section class=\"box livraria-plus\">\n\t<header>\n\t\t<h2><a href=\"//livraria.folha.com.br/\"><span>+ Livraria</span></a></h2>\n\t</header>\n\t<div class=\"item\">\n\t\t<ul class=\"list-square\">\n\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1951779-colecao-cinema-policial-reune-quatro-filmes-de-grandes-diretores.shtml\"><h3>Cole\u00e7\u00e3o \"Cinema Policial\" re\u00fane quatro filmes de grandes diretores</h3></a>\n\t\t\t</li>\n\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1951903-sociologo-discute-transformacoes-do-seculo-21-em-a-era-do-imprevisto.shtml\"><h3>Soci\u00f3logo discute transforma\u00e7\u00f5es do s\u00e9culo 21 em \"A Era do Imprevisto\"</h3></a>\n\t\t\t</li>\n\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952423-livro-de-escritora-russa-compila-contos-de-fada-assustadores-leia-trecho.shtml\"><h3>Livro de escritora russa compila contos de fada assustadores; leia trecho</h3></a>\n\t\t\t</li>\n\t\t</ul>\n\t</div>\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</section>\n<!-- // -->\n<!-- // -->\r\n<div data-crowdynews-widget=\"FolhaDeSaoPaulo_noticias-vert\"><script src=\"//widget.crowdynews.com/FolhaDeSaoPaulo_noticias-vert.js\" async=\"true\"></script></div>\n\r\n\n<section class=\"ads-livrariadafolha showcase\">\n\t<h4>\n\t\t<a class=\"sprite\" href=\"http://livraria.folha.com.br/\"><span>Livraria da Folha</span></a>\n\t</h4>\n\n\t<div class=\"books\">\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1379355\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/ciencia-politica/fogo-f-ria-dentro-casa-branca-trump-michael-wolff-1379355.html?tracking_number=720\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/e/c/1379355-115x150.png\" alt=\"Fogo e F\u00faria - Por Dentro da Casa Branca de Trump\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/ciencia-politica/fogo-f-ria-dentro-casa-branca-trump-michael-wolff-1379355.html?tracking_number=720\">Fogo e F\u00faria - Por Dentro da Casa Branca de Trump</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Michael Wolff</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/ciencia-politica/fogo-f-ria-dentro-casa-branca-trump-michael-wolff-1379355.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1369903\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/ciencia-politica/mito-verdade-jair-messias-bolsonaro-flavio-bolsonaro-1369903.html?tracking_number=720\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/7/8/1369903-115x150.png\" alt=\"Mito ou Verdade - Jair Messias Bolsonaro\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/ciencia-politica/mito-verdade-jair-messias-bolsonaro-flavio-bolsonaro-1369903.html?tracking_number=720\">Mito ou Verdade - Jair Messias Bolsonaro</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Flavio Bolsonaro</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/ciencia-politica/mito-verdade-jair-messias-bolsonaro-flavio-bolsonaro-1369903.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1379725\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/filmes/western/cinema-faroeste-digistack-vol-6-dvd-1379725.html?tracking_number=720\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/2/7/1379725-115x150.png\" alt=\"Cinema Faroeste - Digistack (Vol. 6) (DVD)\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/filmes/western/cinema-faroeste-digistack-vol-6-dvd-1379725.html?tracking_number=720\">Cinema Faroeste - Digistack (Vol. 6) (DVD)</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">V\u00e1rios</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/filmes/western/cinema-faroeste-digistack-vol-6-dvd-1379725.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1370345\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/historia/hist-ria-s-culo-20-tem-pressa-meredith-mac-ardle-nicola-1370345.html?tracking_number=720\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/5/f/1370345-115x150.png\" alt=\"A Hist\u00f3ria do S\u00e9culo 20 Para Quem Tem Pressa\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/historia/hist-ria-s-culo-20-tem-pressa-meredith-mac-ardle-nicola-1370345.html?tracking_number=720\">A Hist\u00f3ria do S\u00e9culo 20 Para Quem Tem Pressa</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Meredith Mac Ardle, Nicola Chalton</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/historia/hist-ria-s-culo-20-tem-pressa-meredith-mac-ardle-nicola-1370345.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1361092\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/shows/rock-internacional/box-pink-floyd-special-edition-dvd-1361092.html?tracking_number=720\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/9/4/1361092-115x150.png\" alt=\"Box Pink Floyd - Special Edition (DVD)\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/shows/rock-internacional/box-pink-floyd-special-edition-dvd-1361092.html?tracking_number=720\">Box Pink Floyd - Special Edition (DVD)</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Pink Floyd</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/shows/rock-internacional/box-pink-floyd-special-edition-dvd-1361092.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t</div>\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</section>\n\n<script>\n$( \"section.ads-livrariadafolha.showcase\" ).bookstore( {\n\tjson: \"folha-poder-side.json\"\n} ) ;\n</script>\n\n<!--// -->\n<!--/-->\r\n<!--/-->\r\n\r\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t<!-- /Column Right Article -->\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<!-- /Third Column -->\n\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\n\t\t\t\n\t\t\t<!-- MIDDLE -->\n\t\t\t<!-- // -->\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<!-- MIDDLE -->\n\t\t\t<!--STAMP-->\n<div class=\"article-stamp-middle hide\">\n\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/fsp/\" class=\"stamp versao-impressa\">Edi\u00e7\u00e3o impressa</a>\n</div>\n<!--/STAMP-->\n<!--//-->\n\t\t\t\n\n\n\t\t\t\n\n\t\t\t<script>\nfolha.media.init() ;\nfolha.toolbar.init( \"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\" , \"Leia o discurso de defesa de Dilma comentado\" ) ;\nfolha.comments.init() ;\nfolha.corner_box.init() ;\nfolha.share.init() ;\n\n// Article Stars\nfunction add_star( e ){\n\tvar $last_item = e || $(\"#news .content > :last\") ;\n\n\tif ( $last_item.hasClass( \"event-rating\" ) ) {\n\t\tadd_star( $last_item.prev() ) ;\n\t}\n\telse {\n\t\tvar star = \"<span class=\\\"three-star\\\">\" ;\n\t\tif ( $last_item.is( \"p\" ) ) {\n\t\t\t$last_item.append( star ) ;\n\t\t}\n\t\telse {\n\t\t\t$last_item.after( star ) ;\n\t\t}\n\t}\n}\nadd_star() ;\n\n$( function () {\n\t// Article Top\n\t$( \"div.article-top_image\" ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\n\t// Article Stamp\n\tvar stamp_content = $( \"div.article-stamp_content\" ) ;\n\tif ( stamp_content.length > 0 ) {\n\t\t$( \"div.article-stamp\" ).html( stamp_content.html() ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\t\tstamp_content.remove() ;\n\t}\n\n\t// Article Stamp Middle\n\tvar stamp_middle = $( \"div.article-stamp-middle\" ) ;\n\tif ( stamp_middle.length > 0 ) {\n\t\t$( \"div.article-stamp\" ).append( stamp_middle.html() ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\t\tstamp_middle.remove() ;\n\t}\n\n\t// Max-width on IE 8-7\n\tvar img = $( \"html.lt-ie9 #news div.content table img\" ) ;\n\tif ( img.width() > 620 ) {\n\t\timg.width( 620 ) ;\n\t}\n} ) ;\n\n// Clipboard - Copyright\nif ( $.fn.disable_copy ) {\n\t$( \"#news .content\" ).disable_copy() ;\n}\n\n</script>\n\n\n\t\t\t<!-- Stats -->\t\t\t\n\t\t\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/plugins/stats/1.0/stats.js?2019071701\"></script>\n\t\t\t<!-- /Stats -->\n\n\t\t\t\t\t\t<script>\n\t\t\t\t// Refresh\n\t\t\t\tif ( folha.information.page.type == \"home\" ) {\n\t\t\t\t\tfolha.refresh.interval = 5 ;\n\t\t\t\t\tfolha.refresh.start() ;\n\t\t\t\t}\n\n\t\t\t\t// Topo\n\t\t\t\t$( \"div.article-top_image\" ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\n\t\t\t\t// AudioJs\n\t\t\t\t$( \"div.audio-player .audio\" ).audio_player() ;\n\n\t\t\t\t// Fix Newslist\n\t\t\t\t\n\t\t\t\tfolha.fix_newslist();\n\t\t\t\tfolha.share.init();\n\t\t\t\t\n\t\t\t</script>\n\n\t\t</div>\n\t\t<!-- 3 colunas - span12 -->\n\n\t\t<!-- Fourth -->\n\t\t<div class=\"span4 advertising-column\">\n\t\t\t\n\t\t\t<!-- Advertising -->\n\t\t\t\n<!-- ad-300x600 -->\n  <div  class=\"advertising ad-300x600\">\n    <span class=\"label\">Publicidade</span>\n    <div id=\"banner-300x600-area\">\n      <script>\n        window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x600-area\" });\n      </script>\n    </div>\n  </div>\n<!-- /ad-300x600 -->\n\n<!-- ad-300x600-2 -->\n  <div class=\"advertising ad-300x600\">\n    <span class=\"label\">Publicidade</span>\n    <div id=\"banner-300x600-2-area\">\n      <script>\n          window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x600-2-area\" });\n      </script>\n    </div>\n  </div>\n<!-- /ad-300x600-2 -->\n<div id=\"shopping\">\n\n</div>\n\n\t\t\t<!-- /Advertising -->\n\n\t\t</div>\n\t\t<!-- /Fourth -->\n\n\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t<!-- Footer -->\n\t\t<footer id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n\t\t\t<div class=\"inner-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- bottom-navigation -->\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"bottom-navigation\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www.folha.uol.com.br/?cmpid=menupe\"><span class=\"sprite logo-vertical\">Folha de S.Paulo</span></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www.folha.uol.com.br/?cmpid=menupe\"><strong>Folha de S.Paulo</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//acervo.folha.com.br/\">Acervo Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/institucional/\">Sobre a Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/expediente/\">Expediente</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/falecomafolha/\">Fale com a Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/740140-confira-lista-de-feeds-do-site-da-folha.shtml\">Feeds da Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//eventos.folha.uol.com.br/\">Folha Eventos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//email.folha.uol.com.br/\">E-mail Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/ombudsman/\">Ombudsman</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//atendefolha.folha.com.br/\">Atendimento ao Assinante</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//clubefolha.folha.com.br/\">ClubeFolha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//publifolha.folha.com.br/\">PubliFolha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/banco-de-dados/\">Banco de Dados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//datafolha.folha.uol.com.br/\">Datafolha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.folhapress.com.br/\">Folhapress</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/treinamento/\">Treinamento</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/trabalhe/vagas.html\">Trabalhe na Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.publicidade.folha.com.br/\">Publicidade</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/politicadeprivacidade/\">Pol\u00edtica de Privacidade</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/?cmpid=menupe\"><strong>Opini\u00e3o</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/\">Editoriais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/\">Blogs</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunistas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/\">Colunistas convidados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/\">Ex-colunistas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/tendenciasdebates/\">Tend\u00eancias/Debates</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"main-services\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span id=\"paywall-auth-footer\" class=\"btn\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span data-paywall=\"off\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/login?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\"><i class=\"sprite login\"></i>Login</a> |\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/logout?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\"><i class=\"sprite logout\"></i>Logout</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www.assinefolha.com.br/?gid=FOL\" class=\"btn\"><i class=\"sprite subscribe\"></i>Assine a Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://atendimento.folha.com.br/atendefolha/Principal.do\" class=\"btn\"><i class=\"sprite support\"></i>Atendimento</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/fsp\" class=\"btn\"><i class=\"sprite icon-list\"></i>Vers\u00e3o Impressa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/projeto-editorial-2017/?cmpid=menupe\"><strong>Projeto Editorial</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/projeto-editorial-folha-de-s-paulo/principios-editoriais.shtml\">Princ\u00edpios editoriais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/projeto-editorial-2017/introducao.shtml\">Conhe\u00e7a o Projeto Editorial In English</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/folha-editorial-project/editorial-project-folha-de-s-paulo/editorial-principles.shtml#s01e03\">Folha's Editorial Principles</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/folha-editorial-project/editorial-project-folha-de-s-paulo/introduction.shtml\">Read the Editorial Project En Espa\u00f1ol</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/proyecto-editorial-de-folha/proyecto-editorial-folha-de-s-paulo/principios-editoriales.shtml?cmpid=newsES#s01e03\">Principios Editoriales</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/proyecto-editorial-de-folha/\">Lea el Proyecto Editorial</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"\">en Fran\u00e7ais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projet-editorial-de-folha/projet-editorial-folha-de-s-paulo/principes-editoriaux.shtml#s01e03\">Principes \u00c9ditoriaux</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projet-editorial-de-folha/projet-editorial-folha-de-s-paulo/\">Lisez le Projet \u00c9ditorial</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/?cmpid=menupe\"><strong>Pol\u00edtica</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/\">Poder</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/petrolao/\">Lava Jato</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/?cmpid=menupe\"><strong>Economia</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/\">Mercado</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/?cmpid=menutopo\">Folhainvest</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/indicadores/\">Indicadores</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/mpme/\">MPME</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/?cmpid=menupe\"><strong>Painel do Leitor</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/?cmpid=menupe\">Painel do Leitor</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/?cmpid=menupe\">A Cidade \u00e9 Sua</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml?cmpid=menupe\">Envie sua Not\u00edcia</a></li>\n\t\n\t\t\t</ul>\t\t\t\t\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/?cmpid=menupe\"><strong>Cotidiano</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/\">Cotidiano</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/dengue/\">Aedes aegypti</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/aeroportos/\">Aeroportos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saber/\">Educa\u00e7\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/loterias/\">Loterias</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/praias/\">Praias</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//ruf.folha.uol.com.br/\">Ranking Universit\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/\">Revista s\u00e3opaulo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2013/riodejaneiro/\">Rio de Janeiro</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao/2013/12/1387161-simulados.shtml\">Simulados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/transito\">Tr\u00e2nsito</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/?cmpid=menupe\"><strong>Mundo</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\">Mundo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/governo-trump/\">Governo Trump</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/bbc/\">BBC Brasil</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dw/\">Deutsche Welle</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/financialtimes/\">Financial Times</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/\">Folha Internacional</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/rfi/\">Radio France Internationale</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/nyt/\">The New York Times</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menupe\"><strong>Esporte</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/\">Esporte</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/basquete/\">Basquete</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/selecaobrasileira/\">Sele\u00e7\u00e3o brasileira</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/surfe/\">Surfe</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.folha.com.br/120243\">T\u00eanis</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//turfe.folha.com.br/\">Turfe</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/velocidade/\">Velocidade</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/volei/\">V\u00f4lei</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/?cmpid=menupe\"><strong>Ci\u00eancia</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/\">Ci\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ambiente/\">Ambiente</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/?cmpid=menupe\"><strong>Sa\u00fade</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrio/\">Equil\u00edbrio e Sa\u00fade</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/?cmpid=menupe\"><strong>Cultura</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/\">Cartuns</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/\">Comida</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/o-melhor-de-sao-paulo/2017/restaurantes-bares-e-cozinha/\">Melhor de s\u00e3opaulo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//receitas.folha.com.br/buscar?q=&amp;words=all&amp;type_cuisine=&amp;type_dish=&amp;dietary_restriction=&amp;search=Buscar\">Banco de receitas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//guia.folha.com.br/\">Guia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/\">Ilustr\u00edssima</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/serafina/\">Serafina</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/?cmpid=menupe\"><strong>Tec</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/\">Tec</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/?cmpid=menupe\"><strong>F5</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/\">Bichos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/\">Celebridades</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunistas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/fofices/\">Fofices</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/televisao/\">Televis\u00e3o</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><strong>+ Se\u00e7\u00f5es</strong>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/lupa/\">Ag\u00eancia Lupa</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/asmais/\">As Mais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.com.br/empreendedorsocial/\">Empreendedor Social</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/erramos/\">Erramos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//folhaleaks.folha.com.br/\">Folhaleaks</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/es/\">Folha en Espa\u00f1ol</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/\">Folha in English</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/\">Folha T\u00f3picos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//transparencia.folha.com.br/\">Folha Transpar\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folhinha/\">Folhinha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.com.br/galerias/\">Fotografia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/\">Hor\u00f3scopo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/infograficos/\">Infogr\u00e1ficos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/\">piau\u00ed</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/turismo/\">Turismo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/minhahistoria/\">Minha Hist\u00f3ria</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/?cmpid=menupe\"><strong>Especiais</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tudosobre/\">Tudo Sobre</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/?cmpid=menupe\"><strong>TV Folha</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/\">TV Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/tvfolhaaovivo/\">Ao Vivo</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/?cmpid=menupe\"><strong>Sobre tudo</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/rodas/\">Rodas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/morar/\">Morar</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/carreiras/\">Carreiras</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados1.folha.uol.com.br/\">Classificados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/loja/\">Loja</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/natural/\">Natural</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/vida-pratica/\">Vida pr\u00e1tica</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><strong>Redes Sociais</strong>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//facebook.com/folhadesp\">Facebook</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//twitter.com/folha\">Twitter</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.instagram.com/folhadespaulo\">Instagram</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"https://www.linkedin.com/company/15657\">LinkedIn</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t<!-- /bottom-navigation -->\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\"><a href=\"//app.folha.com/\" class=\"webapp\">ACESSE A VERS\u00c3O PARA TABLETS E SMARTPHONES</a></div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- copyright -->\n\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"copyright\"><small>Copyright Folha de S.Paulo. Todos os direitos reservados. \u00c9 proibida a reprodu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado desta p\u00e1gina em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o, eletr\u00f4nico ou impresso, sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita da Folhapress (<a href=\"mailto:pesquisa@folhapress.com.br\">pesquisa@folhapress.com.br</a>).</small></p>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- /copyright -->\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t</footer>\n\t\t<!-- Footer -->\n\t\t</div>\n\n\t</div>\n\t<!-- /Main Row -->\n\n\t</div>\n\t<!-- /Container -->\n\n\t\t<!-- Tag Manager -->\n\t<script>folha.tag_manager.forbidden() ;</script>\n\n\t\n\n\t\n\n\n\t<div id=\"ad-1x1-2\" class=\"advertising ad-1x1\">\n\t\t<div id=\"banner-1x1-2-area\" class=\"tm-ads\"></div>\n\t</div>\n\t<div id=\"banner-1x1-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"1x1-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"ad-985x60-2\" class=\"ad-985x60-2\">\n\t   <div id=\"banner-985x60-2-area\" class=\"tm-ads\"></div>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"banner-985x60-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"985x60-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<!--<div id=\"banner-150x385-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"150x385-1\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<div id=\"banner-970x90-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"970x90-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t\n\n\t\n\t<div id=\"banner-180x150-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"180x150-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\t\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-2\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t\n\t<div id=\"banner-300x50-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x50-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\t\n\n\t\n\n\t\n\n\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-4\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-4\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-5\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-5\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-6\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-6\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<div id=\"banner-300x50-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x50-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x50-3\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x50-3\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x600-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x600-1\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x600-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x600-2\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<div id=\"banner-88x31-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"88x31-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"banner-88x31-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"88x31-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"banner-88x31-3\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"88x31-3\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<script>folha.tag_manager.check() ;</script>\n\t<!--<script src=\"//tm.uol.com.br/b/par/folha.js\"></script>-->\n\t<!-- /Tag Manager -->\n\n\n\t\n\n<script>\n(function() {\n\twindow.universal_variable = window.universal_variable || {} ;\n\twindow.universal_variable.aud = { userType: \"none\", loginType: \"folha\" } ;\n\twindow.UOLPD = window.UOLPD || {} ;\n\twindow.UOLPD.dataLayer = { \"t\": String(Math.round(Math.random()*9)+1), \"swgt\": \"sub_na\" } ;\n\n\tpaywall_url = \"//paywall.folha.uol.com.br\";\n\twindow.paywall = {\n\t\tinicio: function( data ) {\n\t\t\twindow.paywall.data = data ;\n\t\t\tif ( typeof window.paywall_after === \"function\" ) {\n\t\t\t\twindow.paywall_after( data ) ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( typeof data.status == \"undefined\" || data.status != \"ok\" || data.paywall != \"on\" ) {\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.is_killed == \"yes\" ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( paywall_url + \"/folha/login?message=killed&done=\" + location.href ) ;\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == \"redirect_uol_login\" ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( paywall_url + \"/folha/login?return_url=\" + location.href + \"&logintype=navfolha&urltype=login\" ) ;\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == \"granted\" ) {\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == 'logout' ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( paywall_url + \"/logout?done=\" + location.href ) ;\n\t\t\t\treturn true ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == 'login' || data.action == 'signup' ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( \"//www1.folha.uol.com.br/paywall/\" + data.action + \".shtml?\" + location.href ) ;\n\t\t\t}\n\t\t}\n\t} ;\n\n\tvar scr = document.createElement( \"script\" ) ;\n\tscr.async = true ;\n\tscr.src = paywall_url + \"/wall.jsonp?callback=paywall.inicio&url=\" + location.href ;\n\tvar el = document.getElementsByTagName( \"script\" )[0] ;\n\tel.parentNode.insertBefore( scr, el ) ;\n\n\tfunction uoltm() {\n\t\twindow.uolads = window.uolads || [] ;\n\t\tvar scr = document.createElement( \"script\" ) ;\n\t\tscr.async = true ;\n\t\tscr.src = \"//tm.jsuol.com.br/uoltm.js?id=ncejjp\" ;\n\t\tvar el = document.getElementsByTagName( \"script\" )[0] ;\n\t\tel.parentNode.insertBefore( scr, el ) ;\n\t} ;\n\n\t(function tryType( delay, times ) {\n\t\ttry {\n\t\t\twindow.universal_variable.aud.userType = paywall.data.log_type ;\n\t\t\twindow.universal_variable.aud.loginType = paywall.data.origin ;\n\t\t\twindow.UOLPD.dataLayer.swgt = paywall.all.swgt || window.UOLPD.dataLayer.swgt ;\n\t\t\tuoltm() ;\n\t\t}\n\t\tcatch ( e ) {\n\t\t\t( times > 0 ) ? setTimeout( function() { tryType( delay, --times ) ; }, delay ) : uoltm() ;\n\t\t}\n\t} ( 15, 100 ) ) ;\n})() ;\n</script>\n\n\n\t\n\t<a href=\"#top\" class=\"visually-hidden\">Voltar ao topo da p\u00e1gina</a>\n\n\t<img id=\"nvg_rt\" src=\"//navdmp.com/req?acc=23947&amp;cus=101725&amp;/img=1\" alt=\"\">\n\n\t<!-- IVC -->\n\t<script> \n\t    var ivcUrl = (\"https:\" == document.location.protocol ? \"https://datpdpmej1fn2.cloudfront.net/\" :\n\t    \"http://ivccftag.ivcbrasil.org.br/\") + \"ivc.js\";\n\t    ;(function(p,l,o,w,i,n,g){if(!p[i]){p.GlobalIvcNamespace=p.GlobalIvcNamespace||[];\n\t    p.GlobalIvcNamespace.push(i);p[i]=function(){(p[i].q=p[i].q||[]).push(arguments)\n\t    };p[i].q=p[i].q||[];n=l.createElement(o);g=l.getElementsByTagName(o)[0];n.async=1;\n\t    n.src=w;g.parentNode.insertBefore(n,g)}}(window,document,\"script\",ivcUrl,\"ivc\")); \n\n\t    window.ivc('newTracker', 'cf', 'ivccf.ivcbrasil.org.br', {\n\t        idWeb: '125'\n\t    }); \n\n\t    window.ivc('trackPageView'); \n\t</script>\n\t<!-- IVC -->\n\t\n\t\n\t<script>\n\t\t//var _sf_async_config={};\n\t\t/** CONFIGURATION START **/\n\t\t//_sf_async_config.uid = 50059;\n\t\t//_sf_async_config.domain = 'folha.com.br';\n\t\t//_sf_async_config.useCanonical = true;\n\t\t_sf_async_config.sections = 'poder'; //CHANGE THIS\n\t\t_sf_async_config.authors = 'Folha'; //CHANGE THIS\n\t\t/** CONFIGURATION END **/\n\t\t(function(){\n\t\tfunction loadChartbeat() {\n\t\twindow._sf_endpt=(new Date()).getTime();\n\t\tvar e = document.createElement('script');\n\t\te.setAttribute('language', 'javascript');\n\t\te.setAttribute('type', 'text/javascript');\n\t\te.setAttribute('src', '//static.chartbeat.com/js/chartbeat.js');\n\t\tdocument.body.appendChild(e);\n\t\t}\n\t\tvar oldonload = window.onload;\n\t\twindow.onload = (typeof window.onload != 'function') ?\n\t\tloadChartbeat : function() { oldonload(); loadChartbeat(); };\n\t\t})();\n\t</script>\n\t\n\n\t<!-- /Audi\u00eancias para parceiros --> \n\n\t\n\n\t\n\n\t<!-- /Audi\u00eancias para parceiros -->\n\n\t<!-- IJD -->\n\t<script>\n\t\tif (folha.information.page.special.title && folha.information.page.special.title == 'Dia do Jornalismo de Impacto' && window.location.pathname.indexOf(\"ciencia/2017\") != -1) {\n\n\t\t\tvar newsPID = '';\n\t\t\tvar regex = /ciencia\\/2017\\/(\\d+)\\/(\\d+)/;\n\t\t\tvar newsID = window.location.pathname.match(regex)[2];\n\n\t\t\tswitch(newsID) {\n\t\t\t\tcase '1894696': newsPID = 'P56'; break;\n\t\t\t\tcase '1894697': newsPID = 'P10'; break;\n\t\t\t\tcase '1894723': newsPID = 'P34'; break;\n\t\t\t\tcase '1894724': newsPID = 'P13'; break;\n\t\t\t\tcase '1895135': newsPID = 'P55'; break;\n\t\t\t\tcase '1895135': newsPID = 'P35'; break;\n\t\t\t\tcase '1895218': newsPID = 'P52'; break;\n\t\t\t\tcase '1895219': newsPID = 'P16'; break;\n\t\t\t\tcase '1895227': newsPID = 'P58'; break;\n\t\t\t}\n\n\t\t\tconsole.log('folha-de-sao-paulo', newsPID);\n\n\t\t\t( function (i,s,o,g,r,a,m){i[ 'IJD2017Object' ]=r;i[r]=i[r]|| function (){ (i[r].q=i[r].q||[]).push( arguments) },i[r].l= 1 * new Date ();a=s.createElement(o), m=s.getElementsByTagName(o)[ 0 ];a.async=1 ;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m) })( window , document , 'script' , 'http://ijd-2017-tracking.preprod-munso.co/ijd2017.js' , 'ijd' );\n\t\t\tijd( 'create' , 'folha-de-sao-paulo' ); ijd( 'consult-solution' , newsPID);\n\t\t}\n\t</script>\n\t<!-- /IJD -->\n\n\t<!-- Teste de MEMCACHE -->\n\n\t<!-- ad-1x1-1 -->\n\t<div id=\"banner-1x1-area\">\n    \t<script>\n        \twindow.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-1x1-area\" });\n    \t</script>\n\t</div>\n\t<!-- /ad-1x1-1 -->\n\t\t\t<!--/PRINT:EXCLUDE-->\n\t\t\t<!--/noindex-->\n</body>\n</html>\n\n<!-- // -->\n"}