{"fileid": "www1.folha.uol.com.br___poder_2016_08_1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml", "url": "http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "folha", "html": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<!DOCTYPE html>\n<!--[if lt IE 7]> <html class=\"no-js lt-ie9 lt-ie8 lt-ie7\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if IE 7]>    <html class=\"no-js lt-ie9 lt-ie8\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if IE 8]>    <html class=\"no-js lt-ie9\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if gt IE 8]> <html class=\"no-js\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<!--[if !IE]> <html class=\"no-js\" lang=\"pt-BR\"> <![endif]-->\n<head>\n\t<meta charset=\"windows-1252\">\n\t<title>Em discurso no Senado, Dilma diz temer a morte da democracia - 29/08/2016 - Poder - Folha de S.Paulo </title>\n\n\t\n\t\n\t\n\t\n\t\n\t\n\n\t<meta property=\"og:title\" name=\"title\" content=\"Em discurso no Senado, Dilma diz temer a morte da democracia\">\n\t<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n\t<meta property=\"og:url\" content=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\">\n\t<meta property=\"og:image\" content=\"http://f.i.uol.com.br/fotografia/2016/08/29/635510-970x600-1.jpeg\">\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image/jpeg\">\n\t<meta property=\"og:description\" name=\"description\" content=\"Afastada do poder h&#225; mais de cem dias e com pouqu&#237;ssimas chances de mudar o desfecho da crise pol&#237;tica, a presidente Dilma Rousseff usou a ida ao Senado nesta segunda-feira (29) para defender sua biografia e dizer ter sido v&#237;tima de um golpe parlamentar orquestrado pela oposi&#231;&#227;o ao seu governo e pelo deputado afastado Eduardo Cunha (PMDB-RJ).\">\n\t<meta property=\"og:site_name\" content=\"Folha de S.Paulo \">\n\t<meta property=\"fb:admins\" content=\"100001113241596\">\n\t<meta property=\"fb:app_id\" content=\"1275501329172461\">\n\n\t<!-- http://schema.org/Article -->\n\t<meta itemprop=\"articleSection\" content=\"Poder\">\n\t\n\t<meta itemprop=\"alternativeHeadline\" content=\"Em discurso no Senado, Dilma diz temer a morte da democracia\">\n\t\n\t<meta itemprop=\"dateModified\" content=\"30/08/2016\">\n\t<meta itemprop=\"datePublished\" content=\"29/08/2016\">\n\t<meta itemprop=\"description\" content=\"Afastada do poder h&#225; mais de cem dias e com pouqu&#237;ssimas chances de mudar o desfecho da crise pol&#237;tica, a presidente Dilma Rousseff usou a ida ao Senado nesta segunda-feira (29) para defender sua biografia e dizer ter sido v&#237;tima de um golpe parlamentar orquestrado pela oposi&#231;&#227;o ao seu governo e pelo deputado afastado Eduardo Cunha (PMDB-RJ).\">\n\t<meta itemprop=\"inLanguage\" content=\"pt-BR\">\n\t<meta itemprop=\"genre\" content=\"News\">\n\t<meta itemprop=\"keywords\" content=\"aecio-neves,senado,eduardo-cunha,impeachment-dilma-rousseff\">\n\t<meta itemprop=\"thumbnailUrl\" content=\"http://f.i.uol.com.br/fotografia/2016/08/29/635510-970x600-1.jpeg\">\n\t<meta itemprop=\"image\" content=\"http://f.i.uol.com.br/fotografia/2016/08/29/635510-970x600-1.jpeg\">\n\t<meta itemprop=\"url\" content=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\">\n\t<!-- /http://schema.org/Article -->\n\n\t<meta name=\"googlebot\" content=\"noarchive\">\n\n\t<!--noindex-->\n\t\n\t<!-- Head -->\n\t<!-- check redir m -->\n\t<!--[if IE]><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=EmulateIE8\"><![endif]-->\n\n\t<!-- assets -->\n\t\n\t<meta name=\"description\" content=\"Afastada do poder h&#225; mais de cem dias e com pouqu&#237;ssimas chances de mudar o desfecho da crise pol&#237;tica, a presidente Dilma Rousseff usou a ida ao Senado nesta segunda-feira (29) para defender sua biografia e dizer ter sido v&#237;tima de um golpe parlamentar orquestrado pela oposi&#231;&#227;o ao seu governo e pelo deputado afastado Eduardo Cunha (PMDB-RJ).\">\n\t<meta name=\"keywords\" content=\"aecio-neves,senado,eduardo-cunha,impeachment-dilma-rousseff\">\n\t\n\n\t\n\n\t<!-- Meta para reivindicar propriedade da p\u00ef\u00bf\u00bdgina no facebook -->\n\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"100114543363891\">\n\n\t\n\t<meta http-equiv=\"Content-Security-Policy\" content=\"upgrade-insecure-requests\">\n\t\n\n\t\n\n\n\n\t\n\t\t\n\t\t<link rel=\"canonical\" href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\">\n\t\t\n\t\n\n\t\n\t<!-- ChartBeat  -->\n\t<script>\n\t\tvar _sf_async_config = _sf_async_config || {};\n\t\t/** CONFIGURATION START **/\n\t\t_sf_async_config.uid = 50059;\n\t\t_sf_async_config.domain = 'folha.com.br';\n\t\t_sf_async_config.topStorageDomain = 'uol.com.br';\n\t\t_sf_async_config.useCanonical = true;\n\t\t_sf_async_config.flickerControl = false;\n\t\t/** CONFIGURATION END **/\n\t\tvar _sf_startpt = (new Date()).getTime();\n\t</script>\n\t<script src=\"//static.chartbeat.com/js/chartbeat_mab.js\"></script>\n\t<!--//ChartBeat -->\n\t\n\n\t\n\n\t\n\t\t<!-- Outbrain Reader Response Tracking Script (v1.6) -->\n\t\t<script type=\"text/javascript\">\n\t\t\tvar _vrq = _vrq || [];\n\t\t\t_vrq.push(['id', 806]);\n\t\t\t\n\t\t\t_vrq.push(['automate', false]);\n\t\t\t\n\t\t\t_vrq.push(['track', function(){}]);\n\t\t\t(function(d, a) {\n\t\t\t\tvar s = d.createElement(a),\n\t\t\t\tx = d.getElementsByTagName(a)[0];\n\t\t\t\ts.async = true;\n\t\t\t\ts.src = '//vra.outbrain.com/vrs.js';\n\t\t\t\tx.parentNode.insertBefore(s, x);\n\t\t\t})(document, 'script');\n\t\t</script>\n\t\n\t<!-- End of VR RR Tracking Script - All rights reserved -->\n\n\t<link rel=\"shortcut icon\" href=\"//f.i.uol.com.br/favicon.ico\">\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/common/base.css?2019071701\">\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/section/style.css?2019071701\">\n\n\t\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/folha/css/5.4/section/article.css?2019071701\">\n\t\n\n\t<link rel=\"alternate\" href=\"http://m.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\">\n\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/library/modernizr/2.6.2/modernizr.js\"></script>\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/library/jquery/1.8.3/jquery.js\"></script>\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/folha/js/5.4/common/plugins.js?2019071701\"></script>\n\n\t<!--JW Player key-->\n\t<script>if( typeof jwplayer !== \"undefined\" ){ jwplayer.key = \"ZqScqdvnsmf8NFb3mckFJvmqnCNypch4UwgXRA==\" }</script>\n\t<!--/JW Player key-->\n\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/folha/js/5.4/common/common.js?2019071701\"></script>\n\n\t<script src=\"//tag.navdmp.com/tm23947.js\" id=\"navegg\"></script>\n\n\t<script>\n\tfolha.information.query_string = '2019071701' ;\n\t</script>\n\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/folha/js/5.4/section/common.js?2019071701\"></script>\n\n\t\n\t\n\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/comentarios/js/2/comments.js?2019071701\"></script>\n\t\n\n\t<!-- ReadSpeaker -->\n\t<script src=\"//f1-na.readspeaker.com/script/6877/ReadSpeaker.js?pids=embhl\"></script>\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"//static.folha.uol.com.br/plugins/readspeaker/2.0/readspeaker.css?2019071701\">\n\t<!-- /Readpeaker -->\n\t\n\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-57.png\">\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"64x64\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-64.png\">\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-72.png\">\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"//f.i.uol.com.br/app/2/folha-114.png\">\n\n\t<!-- /assets -->\n\n\t\n\t\n\t\n\t<script>\n\tfolha.information.section = \"poder\" ;\n\t// Advertising\n\tfolha.information.channel = \"poder\" ; \n\t\n\t\n\n\t// Omniture\t\n\t\n\tfolha.information.page.channel = \"Poder\" ;\n\t\n\n\t\n\tfolha.information.page.subchannel = \"(none)\" ;\n\t\n\n\tfolha.information.page.title = \"Em discurso no Senado, Dilma diz temer a morte da democracia\" ;\n\tfolha.information.page.type = \"noticias\" ;\n\t</script>\n\n\t<!-- Keywords (>temp) -->\n\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\n\t<!-- /Keywords (<temp) -->\n\n\t<!-- Tag Manager -->\n  <script>\n    folha.tag_manager.banners = [\n    \"banner-180x150-1\" ,\n    \"banner-1x1-2\" ,\n    \"banner-150x385-1\",\n    \n    \"banner-300x50-1\" ,\n    \"banner-300x50-2\" ,\n    \n    \n    \n    \"banner-300x250-2\" ,\n    \"banner-300x250-4\" ,\n    \"banner-300x250-5\" ,\n    \"banner-300x250-6\" ,\n    \"banner-300x600-1\" ,\n    \n      \"banner-970x90-1\" ,\n    \n    \n    \"banner-300x600-2\" ,\n    /*\"banner-620x122-1\" ,*/\n    \"banner-985x60-2\",\n    \"banner-88x31-1\"\n    ] ;\n</script>\n\n\n  <!--/-->\n\n\n\n\n  \n\n\n  <script>folha.tag_manager.create() ;</script>\n<!--<script src=\"//tm.uol.com.br/h/par/folha.js\"></script>-->\n<!-- // -->\n<!-- /Tag Manager -->\n\t<!-- /Head -->\n\n<script>\nwindow.uolads = window.uolads || [];\n</script>\r\n\r\n<link rel=\"alternate\" href=\"http://m.folha.uol.com.br/poder/\">\n\t<!--/noindex-->\n\n\t<script>\n\tvar page_info = {\n\t\tsite: decodeURIComponent(\"Folha%20Online\") ,\n\t\tsection_id: \"poder\" ,\n\t\tsection_name: decodeURIComponent(\"Poder\") ,\n\t\tcover_date: decodeURIComponent(\"29%2F08%2F2016\") ,\n\t\tcover_time: decodeURIComponent(\"22h50\") ,\n\t\tupdate_date: decodeURIComponent(\"2016-08-30\") ,\n\t\tupdate_time: decodeURIComponent(\"01h01\") ,\n\t\tsubheadline: decodeURIComponent(\"\") ,\n\t\ttitle: decodeURIComponent(\"Em%20discurso%20no%20Senado%2C%20Dilma%20diz%20temer%20a%20morte%20da%20democracia\") ,\n\t\ttype: \"news\" ,\n\t\tdescription: decodeURIComponent(\"Afastada%20do%20poder%20h%C3%A1%20mais%20de%20cem%20dias%20e%20com%20pouqu%C3%ADssimas%20chances%20de%20mudar%20o%20desfecho%20da%20crise%20pol%C3%ADtica%2C%20a%20presidente%20Dilma%20Rousseff%20usou%20a%20%3Ca%20href%3D%22http%3A%2F%2Faovivo.folha.uol.com.br%2F2016%2F05%2F25%2F5015-aovivo.shtml%22%3Eida%20ao%20Senado%3C%2Fa%3E%20nesta%20segunda-feira%20%2829%29%20para%20defender%20sua%20biografia%20e%20dizer%20ter%20sido%20v%C3%ADtima%20de%20um%20golpe%20parlamentar%20orquestrado%20pela%20oposi%C3%A7%C3%A3o%20ao%20seu%20governo%20e%20pelo%20deputado%20afastado%20Eduardo%20Cunha%20%28PMDB-RJ%29.\") ,\n\t\ttags: decodeURIComponent(\"aecio-neves%2Csenado%2Ceduardo-cunha%2Cimpeachment-dilma-rousseff\") ,\n\t\timages: decodeURIComponent(\"\") ,\n\t\tcomment_id: \"1808274\" ,\n\t\tshortcut_id: decodeURIComponent(\"(none)\") ,\n\t\tlive_url: decodeURIComponent(\"http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fpoder%2F2016%2F08%2F1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\") ,\n\t\tnewstext_id: \"1808274\"\n\t} ;\n\t</script>\n\n<!--/-->\n\n</head>\n\n<body class=\"section article poder\" itemscope itemtype=\"//schema.org/Article\">\n\n\t<!--noindex-->\n\n\t\n\t<!--/-->\n\t<!--/-->\n\n\t\n\t<a href=\"#news\" class=\"visually-hidden\">Saltar para o conte\u00fado principal</a>\n\t\n\t<a href=\"#main-menu\" class=\"visually-hidden\">Saltar para o menu</a>\n\n\t<!-- Header -->\n\t<nav class=\"aside-menu\">\n<span class=\"btn close-menu\">\n<a href=\"#\"><i class=\"sprite close\"></i>X</a>\n</span>\n<ul class=\"nav\">\n<li class=\"acervo\">\n<a href=\"//acervo.folha.com.br/\">Acervo\n</a>\n</li>\n<li class=\"ambiente\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ambiente/\">Ambiente\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ambiente/?cmpid=menulate\">Ambiente\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marceloleite/\">Marcelo Leite</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"as-mais\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/asmais/\">As Mais\n</a>\n</li>\n<li class=\"banco-de-dados\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/banco-de-dados/\">Banco de Dados\n</a>\n</li>\n<li class=\"ciencia\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/\">Ci&ecirc;ncia\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/?cmpid=menulate\">Ci&ecirc;ncia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//arte.folha.uol.com.br/tudo-sobre/brasil-na-antartida/#/palacios-no-fim-do-mundo\">Brasil na Ant&aacute;rtida\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//darwinedeus.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Darwin e Deus</a></li>\n<li><a href=\"//mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Mensageiro Sideral</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marceloleite/?cmpid=menulate\">Marcelo Leite</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldojoselopes/?cmpid=menulate\">Reinaldo Jos&eacute; Lopes</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"comida\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/\">Comida\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/?cmpid=menulate\">Comida\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//receitas.folha.com.br/buscar?cmpid=menulate\">Banco de Receitas\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//marcelokatsuki.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Marcelo Katsuki</a></li>\n<li><a href=\"//cozinhabruta.blogfolha.uol.com.br/\">Cozinha Bruta</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandraforbes/\">Alexandra Forbes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ninahorta/\">Nina Horta</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"cotidiano\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/\">Cotidiano\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano\">Cotidiano\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/alalao/\">Carnaval</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//abecedario.blogfolha.uol.com.br\">Abeced&aacute;rio</a></li>\n<li><a href=\"//assimcomovoce.blogfolha.uol.com.br\">Assim Como Voc&ecirc;</a></li>\n<li><a href=\"//close.blogfolha.uol.com.br/\">Close</a></li>\n<li><a href=\"//enfimsos.blogfolha.uol.com.br\">Enfim S&oacute;s</a></li>\n<li><a href=\"//mural.blogfolha.uol.com.br\">Mural</a></li>\n<li><a href=\"//senhorespassageiros.blogfolha.uol.com.br/\">Senhores Passageiros</a></li>\n<li><a href=\"//thaisnicoleti.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Tha&iacute;s Nicoletti</a></li>\n<li><a href=\"//variosprismasinfinitoslados.blogfolha.uol.com.br\">V&aacute;rios Prismas, Infinitos Lados</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alessandra-orofino/\">Alessandra Orofino</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/antonioprata/\">Antonio Prata</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/redesocial\">Eliane Trindade</a></li>\n<li><a href=\"//assimcomovoce.blogfolha.uol.com.br/\">Jairo Marques</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leaoserva\">Le&atilde;o Serva</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luisfranciscocarvalhofilho\">Lu&iacute;s Francisco Carvalho Pinto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ilona-szabo/\">Ilona Szab&oacute; de Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/maragama\">Mara Gama</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/oscarvilhenavieira\">Oscar Vilhena Vieira</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/sergio-rodrigues\">S&eacute;rgio Rodrigues</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tatibernardi\">Tati Bernardi</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vera-iaconelli/\">Vera Iaconelli</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao\">Educa&ccedil;&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/escolha-a-escola/\">Escolha a Escola</a></li>\n<li><a href=\"//ruf.folha.uol.com.br\">Ranking Universit&aacute;rio</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a>Servi&ccedil;os\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/aeroportos\">Aeroportos</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/loterias\">Loterias</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/mortes\">Mortes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/praias\">Praias</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/mobilidade/\">Mobilidade urbana</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"colunas-e-blogs\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/\">Colunas e blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/mais_recentes.shtml\">Mais recentes\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/blogs.shtml\">S&oacute; blogs\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/colunas.shtml\">S&oacute; colunas\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/\">Colunistas convidados\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/\">Ex-colunistas\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"dias-melhores\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores\n</a>\n</li>\n<li class=\"educacao\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao/\">Educa&ccedil;&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao\">Educa&ccedil;&atilde;o\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//abecedario.blogfolha.uol.com.br\">Abeced&aacute;rio</a></li>\n<li><a href=\"//thaisnicoleti.blogfolha.uol.com.br\">Tha&iacute;s Nicoleti</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/sergio-rodrigues\">S&eacute;rgio Rodrigues</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"equilibrio-e-saude\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/\">Equil&iacute;brio e Sa&uacute;de\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/?cmpid=menulate\">Equil&iacute;brio e Sa&uacute;de\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunistas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/drauziovarella/?cmpid=menulate\">Drauzio Varella</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/claudiacollucci?cmpid=menulate\">Cl&aacute;udia Collucci</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/julioabramczyk/?cmpid=menulate\">Julio Abramczyk</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/miriangoldenberg/?cmpid=menulate\">Mirian Goldenberg</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/suzanaherculanohouzel?cmpid=menulate\">Suzana Herculano-Houzel</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//angelicabanhara.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Ang&eacute;lica Banhara</a></li>\n<li><a href=\"//cadeacura.blogfolha.uol.com.br/\">Cad&ecirc; a Cura?</a></li>\n<li><a href=\"//achatadasdietas.blogfolha.uol.com.br/\">A Chata das Dietas</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"empreendedor-social\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/empreendedorsocial/\">Empreendedor Social\n</a>\n</li>\n<li class=\"especiais\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/\">Especiais\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"esporte\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/\">Esporte\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menulate\">Esporte\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/basquete/?cmpid=menulate\">Basquete</a></li>\n<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/esporte/2017/calendario-esportivo-2018/\">Calend&aacute;rio esportivo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/campeonato-brasileiro/serie-a/tabela.shtml?cmpid=menulate\">Campeonato Brasileiro</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/copa-do-brasil/fases.shtml/?cmpid=menulate\">Copa do Brasil</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2018/copa-do-mundo/?cmpid=menulate\">Copa do Mundo 2018</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/selecaobrasileira/?cmpid=menulate\">Sele&ccedil;&atilde;o brasileira</a></li>\n<li><a href=\"//www.folha.com.br/120243/?cmpid=menulate\">T&ecirc;nis</a></li>\n<li><a href=\"//turfe.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Turfe</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/velocidade/?cmpid=menulate\">Velocidade</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/volei/?cmpid=menulate\">V&ocirc;lei</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//ciclocosmo.blogfolha.uol.com.br/\">Ciclocosmo</a></li>\n<li><a href=\"//correria.blogfolha.uol.com.br/\">Correria</a></li>\n<li><a href=\"//omundoeumabola.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">O Mundo &eacute; Uma Bola</a></li>\n<li><a href=\"//primeiroservico.blogfolha.uol.com.br/\">Primeiro Servi&ccedil;o</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/edgardalves/\">Edgard Alves</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jucakfouri/?cmpid=menulate\">Juca Kfouri</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge/\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pvc?cmpid=menulate\">PVC</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tostao/?cmpid=menulate\">Tost&atilde;o</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"folha-internacional\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/\">Folha Internacional\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/?cmpid=menulate\">Folha in English\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/es/?cmpid=menulate\">Folha en Espa&ntilde;ol\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"folha-topicos\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/\">Folha T&oacute;picos\n</a>\n</li>\n<li class=\"fotografia\">\n<a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/\">Fotografia\n</a>\n</li>\n<li class=\"f5\">\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/\">F5\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">F5\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/?cmpid=menulate\">Bichos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/?cmpid=menulate\">Celebridades\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//bompracachorro.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Bom pra Cachorro</a></li>\n<li><a href=\"https://f5.folha.uol.com.br/colunistas/cabelo-make-mais/\">Cabelo, Make &amp;amp; Mais</a></li>\n<li><a href=\"//domeufolhetim.blogfolha.uol.com.br/\">Do Meu Folhetim</a></li>\n<li><a href=\"//gatices.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Gatices</a></li>\n<li><a href=\"//telepadi.folha.uol.com.br/\">Telepadi</a></li>\n<li><a href=\"//xdesexo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">X de Sexo</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/renatokramer/?cmpid=menulate\">Tony Goes</a></li>\n<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/fernando-oliveira/\">Zapping - Fefito</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/?cmpid=menulate\">Bichos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/?cmpid=menulate\">Celebridades\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/fofices/?cmpid=menulate\">Fofices\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/f5?cmpid=menulate\">Fotos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/?cmpid=menulate\">Hor&oacute;scopo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/voceviu/?cmpid=menulate\">Voc&ecirc; viu?\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/televisao/?cmpid=menulate\">Televis&atilde;o\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/top5/?cmpid=menulate\">Top 5\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"ilustrada\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/\">Cartuns\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//120bpm.blogfolha.uol.com.br/\">120 bpm</a></li>\n<li><a href=\"//baixomanhattan.blogfolha.uol.com.br/\">Baixo Manhattan</a></li>\n<li><a href=\"//cacilda.blogfolha.uol.com.br/\">Cacilda</a></li>\n<li><a href=\"//entretempos.blogfolha.uol.com.br/\">Entretempos</a></li>\n<li><a href=\"//musicaemletras.blogfolha.uol.com.br/\">M&uacute;sica em Letras</a></li>\n<li><a href=\"//semlegenda.blogfolha.uol.com.br/\">Sem Legenda</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/contardocalligaris/\">Contardo Calligaris</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/cristovao-tezza/\">Cristov&atilde;o Tezza</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/gregorioduvivier/\">Gregorio Duvivier</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernandatorres/\">Fernanda Torres</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joaopereiracoutinho/\">Jo&atilde;o Pereira Coutinho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/josesimao/\">Jos&eacute; Sim&atilde;o</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lira-neto/\">Lira Neto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lucianacoelho\">Luciana Coelho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luizfelipeponde/\">Luiz Felipe Pond&eacute;</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcelocoelho\">Marcelo Coelho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariosergioconti/\">Mario Sergio Conti</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mauriciostycer/\">Maur&iacute;cio Stycer</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/\">M&ocirc;nica Bergamo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/raquelcozer\">Painel das Letras</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedrodiniz/\">Pedro Diniz</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldo/\">Reinaldo Figueiredo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ricardo-araujo-pereira/\">Ricardo Ara&uacute;jo Pereira</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/\">Vladimir Safatle</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"ilustrissima\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/\">Ilustr&iacute;ssima\n</a>\n</li>\n<li class=\"infograficos\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/infograficos/?cmpid=menulate\">Infogr&aacute;ficos\n</a>\n</li>\n<li class=\"mercado\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/\">Mercado\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/?cmpid=menulate\">Mercado\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/consumo-consciente/?cmpid=menulate\">Consumo Consciente\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/?cmpid=menulate\">Folhainvest\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/folhainvestexplica/?cmpid=menulate\">Folhainvest Explica</a></li>\n<li><a href=\"//folhainvest.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folhainvest Simulador</a></li>\n<li><a href=\"//aovivo.folha.uol.com.br/2016/02/01/4567-aovivo.shtml?cmpid=menulate\">Folhainvest no Mercado Financeiro</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/indicadores/?cmpid=menulate\">Indicadores\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/mpme/\">MPME\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//dinheiropublico.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Dinheiro P&uacute;blico e Cia</a></li>\n<li><a href=\"//degraoemgrao.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">De gr&atilde;o em gr&atilde;o</a></li>\n<li><a href=\"//planodenegocios.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Plano de Neg&oacute;cios</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandreschwartsman/?cmpid=menulate\">Alexandre Schwartsman</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/benjaminsteinbruch/?cmpid=menulate\">Benjamin Steinbruch</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/claudiobernardes/\">Claudio Bernardes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/laura-carvalho/\">Laura Carvalho</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marciadessen/?cmpid=menulate\">Marcia Dessen</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcos-jank/?cmpid=menulate\">Marcos Sawaya Jank</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariaines/?cmpid=menulate\">Maria In&ecirc;s Dolci</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/martinwolf?cmpid=menulate\">Martin Wolf</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vaivem/?cmpid=menulate\">Mauro Zafalon</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariacristina/?cmpid=menulate\">Mercado Aberto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelson-barbosa/?cmpid=menulate\">Nelson Barbosa</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nizanguanaes/?cmpid=menulate\">Nizan Guanaes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/paulkrugman/?cmpid=menulate\">Paul Krugman</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedropassos/?cmpid=menulate\">Pedro Luiz Passos</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/raquellandim/?cmpid=menulate\">Raquel Landim</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/rodrigo-zeidan/\">Rodrigo Zeidan</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ronaldo-caiado/?cmpid=menulate\">Ronaldo Caiado</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/samuelpessoa?cmpid=menulate\">Samuel Pess&ocirc;a</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciustorres/?cmpid=menulate\">Vinicius Torres Freire</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"mundo\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\">Mundo\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/?cmpid=menulate\">Mundo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/bbc/?cmpid=menulate\">BBC Brasil\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dw/?cmpid=menulate\">Deutsche Welle\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/financialtimes/?cmpid=menulate\">Financial Times\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/rfi/?cmpid=menulate\">Radio France Internationale\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/nyt/?cmpid=menulate\">The New York Times\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//mundialissimo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Mundial&iacute;ssimo</a></li>\n<li><a href=\"//orientalissimo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Oriental&iacute;ssimo</a></li>\n<li><a href=\"//sylviacolombo.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Sylvia Colombo</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-martins/\">Am&eacute;rico Martins</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/clovisrossi/?cmpid=menulate\">Cl&oacute;vis Rossi</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ian-bremmer/?cmpid=menulate\">Ian Bremmer</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/?cmpid=menulate\">Jaime Spitzcovsky</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcostroyjo/?cmpid=menulate\">Marcos Troyjo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/matiasspektor/?cmpid=menulate\">Matias Spektor</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mathias-alencastro/?cmpid=menulate\">Mathias Alencastro</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/?cmpid=menulate\">Nelson de S&aacute;</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/patriciacamposmello/?cmpid=menulate\">Patr&iacute;cia Campos Mello</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"opiniao\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/\">Opini&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/?cmpid=menulate\">Opini&atilde;o\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/blogs.shtml?cmpid=menulate\">Blogs\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas em Opini&atilde;o\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/andresinger/?cmpid=menulate\">Andr&eacute; Singer</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.com.br/colunas/aecioneves?cmpid=menulate\">A&eacute;cio Neves</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/bernardomellofranco/\">Bernardo Mello Franco</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/carlosheitorcony/?cmpid=menulate\">Carlos Heitor Cony</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/antoniodelfim/?cmpid=menulate\">Delfim Netto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/helioschwartsman/?cmpid=menulate\">Helio Schwartsman</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ruycastro/?cmpid=menulate\">Ruy Castro</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciusmota/?cmpid=menulate\">Vinicius Mota</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/?cmpid=menulate\">Vladimir Safatle</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/?cmpid=menulate\">Colunistas convidados\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/?cmpid=menulate\">Ex-colunistas\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/tendenciasdebates/?cmpid=menulate\">Tend&ecirc;ncias/Debates\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"ombudsman\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ombudsman/\">Ombudsman\n</a>\n</li>\n<li class=\"painel-do-leitor\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/\">Painel do Leitor\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/?cmpid=menulate\">Painel do Leitor\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/?cmpid=menulate\">A Cidade &Eacute; Sua\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml?cmpid=menulate\">Envie Sua Not&iacute;cia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/agendafolha/?cmpid=menulate\">Agenda Folha\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"poder\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder\">Poder\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/?cmpid=menulate\">Poder\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/congresso/?cmpid=menulate\">Congresso\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/entrevista-da-segunda/\">Entrevista da 2&ordf;\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//folhaleaks.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folhaleaks\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//transparencia.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folha Transpar&ecirc;ncia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/\">piau&iacute;\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/lupa/\">Ag&ecirc;ncia Lupa\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www.blogdomag.blogfolha.uol.com.br/\">Blog do MAG</a></li>\n<li><a href=\"//brasil.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Brasil</a></li>\n<li><a href=\"//oespiritodasleis.blogfolha.uol.com.br/\">O E$p&iacute;rito das Leis</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernando-schuler/\">Fernando Sch&uuml;ler</a></li>\n<li><a href=\"//blogdofred.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Frederico Vasconcelos</a></li>\n<li><a href=\"//painel.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Painel</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/demetriomagnoli?cmpid=menulate\">Dem&eacute;trio Magnoli</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/?cmpid=menulate\">Elio Gaspari</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/janiodefreitas/?cmpid=menulate\">Janio de Freitas</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joel-pinheiro-da-fonseca/?cmpid=menulate\">Joel Pinheiro da Fonseca</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leandro-narloch/?cmpid=menulate\">Leandro Narloch</a></li>\n<li><a href=\"//painel.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Painel</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pablo-ortellado/?cmpid=menulate\">Pablo Ortellado</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldoazevedo/?cmpid=menulate\">Reinaldo Azevedo</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"revistas\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/\">Revistas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//guia.folha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Guia\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/?cmpid=menulate\">s&atilde;opaulo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/o-melhor-de-sao-paulo/2017/restaurantes-bares-e-cozinha/\">Melhor de s&atilde;opaulo - Restaurantes e Bares\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/serafina/?cmpid=menulate\">Serafina\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//musicaisemcena.blogfolha.uol.com.br/\">Musicais em Cena</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunistas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandraforbes/\">Alexandra Forbes</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/andrebarcinski/\">Andr&eacute; Barcinski</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fabriciocorsaletti/?cmpid=menulate\">Fabr&iacute;cio Corsaletti</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/?cmpid=menulate\">Jaime Spitzcovsky</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luiz-horta/\">Luiz Horta</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/manueldacosta/\">Manuel da Costa Pinto</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/rauljustelores/\">Raul Juste Lores</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/silviacorrea?cmpid=menulate\">Silvia Corr&ecirc;a</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"seminarios-folha\">\n<a href=\"//seminariosfolha.folha.com.br/\">Semin&aacute;rios Folha\n</a>\n</li>\n<li class=\"sobre-tudo\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/\">Sobre Tudo\n</a>\n</li>\n<li class=\"tec\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/\">Tec\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/?cmpid=menulate\">Tec\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/?cmpid=menulate\">Quadrinhos\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//hashtag.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">#hashtag</a></li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ronaldolemos/?cmpid=menulate\">Ronaldo Lemos</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"top-of-mind\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/top-of-mind/\">Top of Mind\n</a>\n</li>\n<li class=\"treinamento\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/treinamento/\">Treinamento\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/treinamento/?cmpid=menulate\">Treinamento\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/?cmpid=menulate\">Blogs\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/?cmpid=menulate\">Novo em Folha</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"tudo-sobre\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tudosobre/\">Tudo Sobre\n</a>\n</li>\n<li class=\"turismo\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/turismo/\">Turismo\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/turismo/?cmpid=menulate\">Turismo\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/albumdeviagem/\">&Aacute;lbum de viagem\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/?cmpid=menulate\">Colunas\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/josimarmelo/?cmpid=menulate\">Josimar Melo</a></li>\n<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/zecacamargo/?cmpid=menulate\">Zeca Camargo</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"tv-folha\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/\">TV Folha\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/?cmpid=menulate\">TV Folha\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/2017/03/1864141-folha-lanca-aplicativo-de-realidade-virtual-com-filme-que-percorre-sp.shtml\">360&ordm; - Realidade Virtual\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/tvfolhaaovivo/?cmpid=menulate\">Ao Vivo\n</a>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"fale-com-a-folha part\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/falecomafolha/\">Fale com a Folha\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/falecomafolha/?cmpid=menulate\">Fale com a Folha\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//atendefolha.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Atendimento ao Assinante\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//folhaleaks.folha.com.br/?cmpid=menulate\">Folhaleaks\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/ombudsman/?cmpid=menulate\">Ombudsman\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"//facebook.com/folhadesp?cmpid=menulate\">Redes Sociais\n<span class=\"arrow-left\"></span>\n</a>\n<ul class=\"submenu\">\n<li><a href=\"//facebook.com/folhadesp?cmpid=menulate\">Facebook</a></li>\n<li><a href=\"//twitter.com/folha?cmpid=menulate\">Twittter</a></li>\n<li><a href=\"//plus.google.com/+folha?cmpid=menulate\">Google +</a></li>\n<li><a href=\"//www.instagram.com/folhadespaulo?cmpid=menulate\">Instagram</a></li>\n<li><a href=\"//www.linkedin.com/company/folha-de-s.paulo?cmpid=menulate\">Linkedin</a></li>\n<li><a href=\"//pinterest.com/folhadespaulo/?cmpid=menulate\">Pinterest</a></li>\n<li><a href=\"//folhadespaulo.tumblr.com/?cmpid=menulate\">Tumblr</a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<!--//-->\n</li>\n<li class=\"erramos\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/erramos/\">Erramos\n</a>\n</li>\n<li class=\"expediente\">\n<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/expediente/\">Expediente\n</a>\n</li>\n</ul></nav>\n\n\t<!-- Container -->\n\t<div class=\"container menu2\">\n\t\t\n\n\t\t\n\t\t\n\n\t\t<!-- Top -->\n\t\t<header id=\"top\">\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t<!--barra Uol-->\n\t\t\t\t\t<script src=\"//jsuol.com.br/barra/parceiro-async.js\"></script>\n\t\t\t\t\t<!--/barra Uol-->\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"top-inner clearfix\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"logo-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www.folha.uol.com.br/\"><h1 id=\"logo\" class=\"sprite logo\"><span>Folha de S.Paulo</span></h1></a>\n\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"sprite slogan\">Um jornal a servi\u00e7o do Brasil</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t<time class=\"today\" datetime=\"2020-08-23 02:24\"></time>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\n\t\t\t\t\t\t<script>\n\t\t\t\t\t\t\t$( \"time.today\" ).set_date() ;\n\t\t\t\t\t\t</script>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"today-newspaper\">\n\n\t<div class=\"cover\">\n\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/fsp\"><img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/homepage/images/1703134.jpeg\" alt=\"Vers\u00e3o Impressa - Capa de hoje\"></a>\n</div>\n<!--//-->\n\n\t<ul class=\"main-services\">\n\n\t\t<li>\n\t\t\t<span class=\"btn\" id=\"paywall-auth-header\">\n\t\t\t\t<span data-paywall=\"off\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/login?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\"><i class=\"sprite login\"></i>Login</a> |\n\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/logout?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\"><i class=\"sprite logout\"></i>Logout</a>\n\t\t\t\t</span>\n\t\t\t</span>\n\t\t</li>\n\n\t\t<li><a href=\"//www.assinefolha.com.br/?gid=FOL\" class=\"btn\"><i class=\"sprite subscribe\"></i>Assine a Folha</a></li>\n\t\t<li><a href=\"https://atendimento.folha.com.br/atendefolha/Principal.do\" class=\"btn\"><i class=\"sprite support\"></i>Atendimento</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//acervo.folha.uol.com.br/\" class=\"btn\"><i class=\"sprite icon-list\"></i>Acervo Folha</a></li>\n\t</ul>\n</div>\n\n<script src=\"//static.folha.uol.com.br/paywall/js/1/estalogado-5.4.js?2019071701\"></script>\n\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Publicidade - 228x94 -->\r\n\t\t<div class=\"advertising ad-228x94\">\r\n\t\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t\t<a href=\"https://secure1.folha.com.br/folha/assine/320614\"><img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/publicidade/images/140171078.jpeg\" alt=\"Tenha acesso ilimitado &#224; Folha Digital.\"></a>\r\n\t\t</div>\r\n\t\t<!-- /Publicidade - 228x94 -->\r\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Navigation -->\n\t\t\t\t\t<nav id=\"main-menu\" class=\"navbar clearfix\">\n\t\t\t\t\t\t<!-- Nav -->\n\t\t\t\t\t\t<a id=\"show-menu\" class=\"sprite\">Se\u00e7\u00f5es</a>\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/?cmpid=menutopo\">Opini\u00e3o<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/editoriais/\">Editoriais</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/tendenciasdebates/\">Tend\u00eancias/Debates</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunaseblogs/\">Colunas e blogs</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/\">Colunistas Convidados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/\">Ex-colunistas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/nova/1593691037905190-charges-marco-2018\">Charges</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/nova/1593689535677263-hora-do-cafe-marco-de-2018\">Charges - Hora do Caf\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum\">Cartum</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ombudsman/\">Ombudsman</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\n\t\t\t\t\t\n\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/?cmpid=menutopo\">Poder<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/\">Poder</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/500-anos-de-reforma-protestante/\">500 anos da Reforma Protestante</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/congresso/?cmpid=menutopo\">Congresso Nacional</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/direito-pos-lava-jato/\">Direito P\u00f3s-Lava Jato</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/entrevista-da-segunda/\">Entrevista da 2\u00aa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/folha-dados/?cmpid=menutopo\">Folha Dados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/aniversario-da-folha/?cmpid=menutopo\">Folha, 95 anos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//transparencia.folha.com.br/?cmpid=menutopo\">Folha Transpar\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/petrolao/\">Lava Jato</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2012/ojulgamentodomensalao/\">Mensal\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/operacao-zelotes/\">Opera\u00e7\u00e3o Zelotes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2013/premiofolha/?cmpid=menutopo\">Pr\u00eamio Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/\">Projeto Editorial</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//seminariosfolha.folha.com.br\">Semin\u00e1rios Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tudosobre/?cmpid=menutopo\">Tudo Sobre</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/\">piau\u00ed</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/lupa\">Ag\u00eancia Lupa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/bernardomellofranco/\">Bernardo Mello Franco</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www.blogdomag.blogfolha.uol.com.br/\">Blog do MAG</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//brasil.blogfolha.uol.com.br/\">Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/demetriomagnoli\">Dem\u00e9trio Magnoli</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/\">Elio Gaspari</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//oespiritodasleis.blogfolha.uol.com.br/\">O E$p\u00edrito das Leis</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernando-schuler/\">Fernando Sch\u00fcler</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//blogdofred.blogfolha.uol.com.br/\">Frederico Vasconcelos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/janiodefreitas/\">Janio de Freitas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joel-pinheiro-da-fonseca/\">Joel Pinheiro da Fonseca</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jota/\">Jota</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leandro-narloch\">Leandro Narloch</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcus-melo/\">Marcus Melo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/\">Novo em Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//painel.blogfolha.uol.com.br/\">Painel</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pablo-ortellado/\">Pablo Ortellado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldoazevedo/\">Reinaldo Azevedo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/paula-cesarino-costa-ombudsman/\">Paula Cesarino Costa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/?cmpid=menutopo\">Mundo<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\">Mundo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/coreia-do-norte/\">Coreia do Norte</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/refugiados/\">Crise de refugiados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/governo-trump/\">Governo Trump</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/bbc/\">BBC Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dw/\">Deutsche Welle</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/rfi/\">Radio France Internationale</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/financialtimes/\">Financial Times</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/nyt/\">The New York Times</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-martins/\">Am\u00e9rico Martins</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/clovisrossi/\">Cl\u00f3vis Rossi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ian-bremmer/\">Ian Bremmer</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/\">Jaime Spitzcovsky</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcostroyjo/\">Marcos Troyjo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/matiasspektor/\">Matias Spektor</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mathias-alencastro/\">Mathias Alencastro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//mundialissimo.blogfolha.uol.com.br/\">Mundial\u00edssimo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelsondesa/\">Nelson de S\u00e1</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//orapois.blogfolha.uol.com.br/\">Ora Pois</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//orientalissimo.blogfolha.uol.com.br/\">Oriental\u00edssimo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/patriciacamposmello/\">Patr\u00edcia Campos Mello</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//sylviacolombo.blogfolha.uol.com.br/\">Sylvia Colombo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/?cmpid=menutopo\">Economia<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/\">Mercado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/calculadora/\">Calculadoras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/cifraseletras/\">Cifras &amp; Letras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/consumo-consciente/\">Consumo Consciente</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados1.folha.com.br/\">Classificados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/\">Folhainvest</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/mercado/mercado-explica/\">Folha Explica - Economia e mercado financeiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//folhainvest.folha.com.br/\">Folhainvest - Simulador</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//aovivo.folha.uol.com.br/2016/01/05/4536-aovivo.shtml\">Folhainvest no Mercado Financeiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/imposto-de-renda/\">Imposto de Renda</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/indicadores/\">Indicadores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/previdencia/\">Previd\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/mpme/\">MPME</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/brasil-que-da-certo/\">O Brasil que d\u00e1 certo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/operacao-carne-fraca/\">Opera\u00e7\u00e3o Carne Fraca</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/marcas-da-crise/\">Marcas da crise</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/\">Tec</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"relevant\"><a href=\"//publicidadelegal.folha.com.br/\">PUBLICIDADE LEGAL</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alexandreschwartsman/\">Alexandre Schwartsman</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/benjaminsteinbruch/\">Benjamin Steinbruch</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//dinheiropublico.blogfolha.uol.com.br/\">Dinheiro P\u00fablico &amp; Cia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//degraoemgrao.blogfolha.uol.com.br/\">De gr\u00e3o em gr\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ericafraga/\">\u00c9rica Fraga</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/laura-carvalho/\">Laura Carvalho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marciadessen/\">Marcia Dessen</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcos-jank\">Marcos Sawaya Jank</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariaines/\">Maria In\u00eas Dolci</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariacristina/\">Mercado Aberto</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nelson-barbosa/\">Nelson Barbosa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/nizanguanaes/\">Nizan Guanaes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedropassos/\">Pedro Luiz Passos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/por-que-economes-em-bom-portugues/\">Por qu\u00ea?</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/raquellandim/\">Raquel Landim</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/rodrigo-zeidan/\">Rodrigo Zeidan</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ronaldo-caiado\">Ronaldo Caiado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/samuelpessoa\">Samuel Pess\u00f4a</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vaivem/\">Vaiv\u00e9m das Commodities</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/viniciustorres/\">Vinicius Torres Freire</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/?cmpid=menutopo\">Cotidiano<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/\">Cotidiano</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2018/febre-amarela/\">Febre amarela</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/dengue/\">Aedes aegypti</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/aeroportos/\">Aeroportos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/ao-seu-tempo/\">Ao seu tempo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.com.br/especial/2016/base-nacional-comum-curricular/\">Base Nacional Curricular</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/alalao/\">Carnaval</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saber/\">Educa\u00e7\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/escolha-a-escola/\">Escolha a Escola</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/folha-verao/\">Folha Ver\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/fuvest/\">Fuvest</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/loterias/\">Loterias</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/matanca-no-interior/\">Matan\u00e7a no interior</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/minhahistoria/\">Minha hist\u00f3ria</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/mortes/\">Mortes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/2017/11/1628415-crise-da-agua-acompanhe-o-nivel-dos-reservatorios-de-sao-paulo.shtml\">N\u00edvel dos reservat\u00f3rios</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/praias/\">Praias</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//ruf.folha.uol.com.br/2016/\">Ranking Universit\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/\">Revista s\u00e3opaulo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2013/riodejaneiro/\">Rio de Janeiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao/2013/12/1387161-simulados.shtml\">Simulados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//agoraequesaoelas.blogfolha.uol.com.br/\">#Agora\u00e9ques\u00e3oelas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//abecedario.blogfolha.uol.com.br/\">Abeced\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/alessandra-orofino/\">Alessandra Orofino</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/antonioprata/\">Antonio Prata</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//close.blogfolha.uol.com.br/\">Close</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/redesocial\">Eliane Trindade</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//enfimsos.blogfolha.uol.com.br/\">Enfim S\u00f3s</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//assimcomovoce.blogfolha.uol.com.br/\">Jairo Marques</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/leaoserva\">Le\u00e3o Serva</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luisfranciscocarvalhofilho\">Lu\u00eds Francisco Carvalho Filho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ilona-szabo/\">Ilona Szab\u00f3 de Carvalho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/maragama\">Mara Gama</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//mortesemtabu.blogfolha.uol.com.br/\">Morte Sem Tabu</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//mural.blogfolha.uol.com.br/\">Mural</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//maternar.blogfolha.uol.com.br/\">Maternar</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/oscarvilhenavieira/\">Oscar Vilhena Vieira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//senhorespassageiros.blogfolha.uol.com.br/\">Senhores Passageiros</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/sergio-rodrigues/\">S\u00e9rgio Rodrigues</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tatibernardi\">Tati Bernardi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//variosprismasinfinitoslados.blogfolha.uol.com.br/\">V\u00e1rios Prismas, Infinitos Lados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vera-iaconelli/\">Vera Iaconelli</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menutopo\">Esporte<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menutopo\">Esporte</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/esporte/2017/calendario-esportivo-2018/\">Calend\u00e1rio esportivo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2018/copa-do-mundo/?cmpid=menutopo\">Copa do Mundo 2018</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/copa-das-confederacoes/\">Copa das Confedera\u00e7\u00f5es</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/campeonato-brasileiro/serie-a/rodadas.shtml\">Campeonato Brasileiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/copa-do-brasil/\">Copa do Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/libertadores/chaves.shtml\">Copa Libertadores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/selecaobrasileira/?cmpid=menutopo\">Sele\u00e7\u00e3o brasileira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/corrupcao-na-fifa/?cmpid=menutopo\">Corrup\u00e7\u00e3o no futebol</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2016/tragedia-chapecoense/?cmpid=menutopo\">Trag\u00e9dia do voo da Chapecoense</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/esporte/2017/voz-arquibancadas/#/homofobia\">Voz das arquibancadas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/basquete/\">Basquete</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/surfe/\">Surfe</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/tenis/?cmpid=menutopo\">T\u00eanis</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/velocidade/?cmpid=menutopo\">Velocidade</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/volei/?cmpid=menutopo\">V\u00f4lei</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//turfe.folha.com.br/\">Turfe</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//ciclocosmo.blogfolha.uol.com.br/\">Ciclocosmo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//correria.blogfolha.uol.com.br\">Correria</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/edgardalves/\">Edgard Alves</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/jucakfouri/\">Juca Kfouri</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marilizpereirajorge/\">Mariliz Pereira Jorge</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//omundoeumabola.blogfolha.uol.com.br/\">O Mundo \u00e9 uma Bola</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//primeiroservico.blogfolha.uol.com.br/\">Primeiro Servi\u00e7o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pvc\">PVC</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/tostao/\">Tost\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/?cmpid=menutopo\">Cultura<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/\">Ilustr\u00edssima</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum\">Cartum</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/\">Comida</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//farturabrasil.folha.uol.com.br/\">Fartura Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//telepadi.folha.uol.com.br/\">TelePadi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//guia.folha.com.br/\">Guia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/o-melhor-de-sao-paulo/2017/restaurantes-bares-e-cozinha/\">Melhor de s\u00e3opaulo - Restaurantes, Bares e Cozinha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//arte.folha.uol.com.br/ilustrada/2017/musica-muito-popular-brasileira/introducao/\">M\u00fasica muito popular brasileira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/\">Hor\u00f3scopo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/\">Quadrinhos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/serafina/\">Serafina</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"relevant\"><a href=\"//ingressos.folha.uol.com.br/\">FOLHA INGRESSOS</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//120bpm.blogfolha.uol.com.br/\">120 bpm</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//baixomanhattan.blogfolha.uol.com.br/\">Baixo Manhattan</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//cacilda.blogfolha.uol.com.br/\">Cacilda</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/contardocalligaris/\">Contardo Calligaris</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//cozinhabruta.blogfolha.uol.com.br/\">Cozinha Bruta</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/cristovao-tezza/\">Cristov\u00e3o Tezza</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/drauziovarella/\">Drauzio Varella</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//entretempos.blogfolha.uol.com.br/\">Entretempos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/fernandatorres/\">Fernanda Torres</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/gregorioduvivier\">Gregorio Duvivier</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/joaopereiracoutinho/\">Jo\u00e3o Pereira Coutinho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/josesimao/\">Jos\u00e9 Sim\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lira-neto/\">Lira Neto</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/lucianacoelho/\">Luciana Coelho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/luizfelipeponde/\">Luiz Felipe Pond\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marcelocoelho/\">Marcelo Coelho</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//marcelokatsuki.blogfolha.uol.com.br/\">Marcelo Katsuki</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mariosergioconti/\">Mario Sergio Conti</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mauriciostycer/\">Maur\u00edcio Stycer</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/\">M\u00f4nica Bergamo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//musicaemletras.blogfolha.uol.com.br/\">M\u00fasica em Letras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//musicaisemcena.blogfolha.uol.com.br/\">Musicais em Cena</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/mauricio-meireles/\">Painel das Letras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/pedrodiniz/\">Pedro Diniz</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//plastico.blogfolha.uol.com.br/\">Pl\u00e1stico</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/renato-terra/\">Renato Terra</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldo/\">Reinaldo Figueiredo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/ricardo-araujo-pereira/\">Ricardo Ara\u00fajo Pereira</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//semlegenda.blogfolha.uol.com.br/\">Sem Legenda</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/\">Vladimir Safatle</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//f5.folha.uol.com.br/?cmpid=menutopo\">F5<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/\">Bichos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/\">Celebridades</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunistas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/estilo/\">Estilo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.uol.com.br/galerias/f5\">Fotos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/games/\">Games</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/\">Hor\u00f3scopo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/musica/\">M\u00fasica</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/televisao/\">Televis\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/top5/\">Top 5</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/voceviu/\">Voc\u00ea viu?</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//bompracachorro.blogfolha.uol.com.br/\">Bom pra Cachorro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://f5.folha.uol.com.br/colunistas/cabelo-make-mais/\">Cabelo, Make &amp; Mais</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//domeufolhetim.blogfolha.uol.com.br/\">Do Meu Folhetim</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//enfimsos.blogfolha.uol.com.br/\">Enfim S\u00f3s</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/fernando-oliveira/\">Zapping - Fefito</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//gatices.blogfolha.uol.com.br/\">Gatices</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//telepadi.folha.uol.com.br/\">Telepadi</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/tonygoes/\">Tony Goes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//xdesexo.blogfolha.uol.com.br\">X de Sexo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/?cmpid=menutopo\">Sobre Tudo<i></i></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"submenu\"><i></i>\n\t\t\t\t<div class=\"container-2\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"container-1\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"col-1\">\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/\">Sobre Tudo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/rodas/\">Rodas</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/morar/\">Morar</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/especial/2017/casa-e-cor/\">Casa Cor</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/carreiras/\">Carreiras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados1.folha.uol.com.br/\">Classificados</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/loja/\">Loja</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/natural/\">Natural</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/vida-pratica/\">Vida pr\u00e1tica</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados.folha.uol.com.br/veiculos/veiculos-tabela_fipe.shtml\">Tabela Fipe</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"relevant\"><a href=\"//www.publicidade.folha.com.br/funebre/\">AN\u00daNCIOS F\u00daNEBRES</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"col-2\">\n\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"submenu-nav\">\n\t\t\t\t\t\t<li><strong>Blogs e Colunas</strong></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/americo-jose/\">Am\u00e9rico Jos\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/andre-trigueiro/\">Andr\u00e9 Trigueiro</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/eduardosodre/\">Eduardo Sodr\u00e9</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunas/marciorachkorsky/\">Marcio Rachkorsky</a></li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\n\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\t\t\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"weather-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Weather -->\n\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"weather\" class=\"weather\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<noscript>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i class=\"sprite noite-chuviscos\">Chuviscos</i>\r\n<span class=\"temperature\">10\u00baC</span>\r\n<a href=\"https://tempo.folha.com.br/sp/sao_paulo\" title=\"Veja a previs\u00e3o completa\">\r\n<span class=\"location\">SP</span>\r\n</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</noscript>\n\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t<script src=\"//tempo.folha.uol.com.br/weather-header-menu.js\"></script>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- /Weather -->\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t<!-- /Nav -->\n\t\t\t\t\t</nav>\n\t\t\t\t\t<!-- /Navigation -->\n\t\t\t\t\t<script>folha.menu.init()</script>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!--/-->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span10\">\n\t\t\t\t\t<!-- Ticker -->\n\t\t\t\t\t<div id=\"ticker\">\n\t<div class=\"content\">\n\t\t<a class=\"title\" href=\"//www1.folha.uol.com.br/ultimas-noticias/\">\u00daltimas not\u00edcias</a>\n\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t<a class=\"news\" href=\"#\"></a>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\n\t<div class=\"control-btn hide\">\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"sprite icon-prev\" title=\"Anterior\"></a>\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"sprite play-pause icon-pause\" title=\"Pause\"></a>\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"sprite icon-next\" title=\"Pr\u00f3xima\"></a>\n\t</div>\n</div>\n\n<!--/-->\n<script src=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/ticker.js\"></script>\n\n<script>\n$( \"#ticker\" ).ticker( { \n\tcollection: folha.ticker.collection , \n\tadvertising: folha.ticker.advertising \n} ) ;\n</script>\n\t\t\t\t\t<!-- /Ticker -->\n\t\t\t\t</div>\n\n\t\t\t\t<div class=\"span6\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Search -->\n\t\t\t\t\t<form class=\"search\" action=\"//search.folha.com.br/\" method=\"get\">\n\t\t\t\t\t\t<fieldset>\n\t\t\t\t\t\t\t<legend class=\"hide\">Busca</legend>\n\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"query\" class=\"sprite icon-search\">Buscar no sites da Folha</label>\n\t\t\t\t\t\t\t<input type=\"text\" name=\"q\" id=\"query\" placeholder=\"Buscar...\">\n\t\t\t\t\t\t\t<input type=\"submit\" class=\"btn\" title=\"Buscar\" value=\"buscar\">\n\t\t\t\t\t\t</fieldset>\n\t\t\t\t\t</form>\n\t\t\t\t\t<!-- /Search -->\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t</header>\n\t\t<!-- /Top -->\n\t<!-- /Header -->\n<div class=\"row\">\n\t<div class=\"span16\">\n\n\t\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t<div class=\"banner\" data-vr-contentbox=\"\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"https://secure1.folha.com.br/folha/assine/370506?cmpid=assinahome\" data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\t\t\t<img src=\"//f.i.uol.com.br/folha/furniture/5.4/images/banner-edicao_digital-1260x40.jpg\" alt=\"banner edi\u00e7\u00e3o digital\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</div>\t\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n<!--/-->\n\n\t\t\t<!-- ad-970x90-1 -->\n\t\t\t<div id=\"banner-970x90-area\" class=\"advertising ad-970x90\">\n\t\t\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\t\t        <script>\n\t\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-970x90-area\" });\n\t\t        </script>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /ad-970x90-1 -->\n\n\t</div>\n</div>\n\n\t<a id=\"main-content\" class=\"visually-hidden\"></a>\n\n\t<!-- Main Row -->\n\t<div class=\"row\">\n\t\t<div class=\"span16\">\r\n\t<!-- Section Masthead -->\r\n\t<div class=\"section-masthead\">\r\n\t\t<h1><a href=\"/poder\">Poder</a></h1>\r\n\t\t\t\t\t<nav class=\"section-nav\" data-vr-zone=\"navigation\">\n\t\t\t\t<ul>\t\t\t\n\t\t\t\t\t<li data-vr-contentbox=\"\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2014/escandalonapetrobras/\" data-vr-excerpttitle>Governo encurralado</a></li>\n\t\t\t\t\t<li data-vr-contentbox=\"\"><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/brasil-em-crise/\" data-vr-excerpttitle>Impeachment</a></li>\n\t\n\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t</nav>\n<!--//-->\r\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\r\n\t</div>\r\n\t<!-- Section Masthead -->\r\n</div>\n\n\t\t<!-- span12 -->\n\t\t<div class=\"span12 page-content\">\n\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<!-- BEGIN -->\n\t\t\t\n<div class=\"article-top_image hide\">\n\t\n<a href=\"/especial/2015/brasil-em-crise/\">\t\t<h2>o impeachment</h2>\n</a>\n\t<nav>\n\t\t<ul>\n\t\t\t<li><a href=\"http://arte.folha.uol.com.br/poder/2015/12/03/impeachment/\">Entenda a tramita\u00e7\u00e3o do pedido de impeachment</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2015/12/1722778-acompanhe-a-repercussao-do-pedido-de-impeachment-de-dilma.shtml\">Repercuss\u00e3o</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2014/escandalonapetrobras/\">Petrol\u00e3o</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/operacao-zelotes/\">Opera\u00e7\u00e3o Zelotes</a></li>\n\t\t</ul>\n\t</nav>\n\t\n\t<p></p>\n</div>\n\n<script type=\"text/javascript\">\n// Omniture: Para que a mat\u00e9ria seja contabilizada dentro de Especial\nfolha.information.page.special.title = \"o impeachment\" ;\n</script>\n<!--//-->\n\t\t\t\n\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\n\t\t\t\t<!-- span8 -->\n\t\t\t\t<div class=\"span8\">\n\t\t\t\t<!--/noindex-->\n\n\t\t\t\t\t<!--CONTENT-->\n\t\t\t\t\t<article id=\"news\" class=\"news\">\n\n\t\t\t\t\t\t<header>\n\t\t\t\t\t\t<!--NOTICIA-->\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<h1 itemprop=\"headline\"><!--TITULO-->Em discurso no Senado, Dilma diz temer a morte da democracia<!--/TITULO--></h1>\n\t\t\t\t\t\t\n\n<!-- // -->\n<!-- BEGIN -->\n<p class=\"gallery\">\n<a href=\"http://fotografia.folha.uol.com.br/galerias/46230-dilma-rousseff-fala-ao-senado-para-se-defender#foto-635510\"><img src=\"http://f.i.uol.com.br/fotografia/2016/08/29/635510-970x600-1.jpeg\" width=\"970\" height=\"600\" alt=\"Dilma Rousseff fala ao Senado para se defender\" border=\"0\" ></a>\n</p>\n<!-- /BEGIN -->\n\n<!--TEXTO-->\n<div class=\"author\" itemprop=\"author\">\n<p>\nDE BRAS\u00cdLIA\n</p>\n</div>\n\n<time datetime=\"2016-08-29 22:50\">\n<!--DATA-->29/08/2016<!--/DATA--> <i class=\"sprite icon-clock\"></i> <!--HORA-->22h50<!--/HORA-->\n\t\t- Atualizado em 30/08/2016 \u00e0s 01h01\n</time>\n</header>\n\n<!--noindex--><!--PRINT:EXCLUDE-->\n<div class=\"toolbar rs_preserve rs_skip\">\n\t<div data-share-buttons=\"facebook twitter linkedin email\" data-share-buttons-mobile=\"facebook whatsapp twitter linkedin\" data-share-url=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\" data-share-button-facebook-text=\"Compartilhar\" data-share-twitter-text=\"Em discurso no Senado, Dilma diz temer a morte da democracia\"></div>\n\t<!-- <div class=\"buttons\"></div> -->\n\n\n\t<div class=\"read-speaker\"></div>\n\n\t<div class=\"options\">\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"main\"><i class=\"sprite icon-plus\"></i><span>Mais op\u00e7\u00f5es</span></a>\n\t\t<div class=\"items\">\n\t\t\t<i class=\"arrow-up\"></i>\n\t\t\t<ul class=\"unstyled\">\n\t\t\t\t<li class=\"facebook\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//www.facebook.com/share.php?u=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite facebook-small\"></i>Facebook\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"whatsapp\">\n\t\t\t\t\t<script type=\"text/javascript\"><!--\n\t\t\t\t\tdocument.write( '<a href=\\\"whatsapp://send?text=Em%20discurso%20no%20Senado%2C%20Dilma%20diz%20temer%20a%20morte%20da%20democracia http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fpoder%2F2016%2F08%2F1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml Via Folha de S.Paulo\\\"><i class=\\\"section-sprite icon-whatsapp-small\\\"><\\/i>Whatsapp<\\/a><\\/script>' ) ;\n\t\t\t\t\t//--></script>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/send?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-email\"></i>Enviar por e-mail\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"short-cut\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"shortcut\" data-shortcut=\"http://folha.com/no1808274\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-url\"></i>Copiar url curta\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/print?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-print\"></i>Imprimir\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/feedback?url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-warning\"></i>Comunicar erros\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"font\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-font\"></i><a href=\"javascript:;\" data-size=\"large\">Maior</a> | \n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" data-size=\"small\">Menor</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//feeds.folha.uol.com.br/poder/rss091.xml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-rss-small\"></i>RSS\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t</ul>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\n</div>\n\n<script>\nfolha.toolbar.readspeaker( \"http://tools.folha.com.br/print?url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\" ) ;\n</script>\n<!--/PRINT:EXCLUDE--><!--noindex-->\n\n<div class=\"content\" itemprop=\"articleBody\">\n\t<!--noindex--><!--PRINT:EXCLUDE-->\n\t\r\n\r\n<!-- ad-180x150-1 -->\t\r\n\t<div id=\"banner-180x150-area\" class=\"advertising ad-180x150\">\r\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n        <script>\r\n            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-180x150-area\" });\r\n        </script>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-180x150-1 -->\r\n\r\n\r\n\r\n\n\t<!--/PRINT:EXCLUDE--><!--/noindex-->\n\n\t<p>\nAfastada do poder h\u00e1 mais de cem dias e com pouqu\u00edssimas chances de mudar o desfecho da crise pol\u00edtica, a presidente Dilma Rousseff usou a <a href=\"http://aovivo.folha.uol.com.br/2016/05/25/5015-aovivo.shtml\">ida ao Senado</a> nesta segunda-feira (29) para defender sua biografia e dizer ter sido v\u00edtima de um golpe parlamentar orquestrado pela oposi\u00e7\u00e3o ao seu governo e pelo deputado afastado Eduardo Cunha (PMDB-RJ).\n</p>\n\n<p>\nA petista lembrou de sua condena\u00e7\u00e3o pelo &quot;tribunal de exce\u00e7\u00e3o&quot; da ditadura, e de sua recente luta contra um c\u00e2ncer. Afirmou que, primeiro torturada, e depois, doente, teve medo de morrer. Relacionando os dois epis\u00f3dios ao momento atual, concluiu: &quot;Hoje, eu s\u00f3 temo a morte da democracia&quot;.\n</p>\n\n<p>\nDiilma foi recebida por um plen\u00e1rio silencioso e, sem aplausos ou vaias, fez um <a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808019-dilma-apresenta-sua-defesa-no-processo-de-impeachment.shtml\">discurso de 47 minutos</a> em que afirmou ser inocente, disse que n\u00e3o cometeu crime de responsabilidade e chamou o governo do presidente interino, Michel Temer (PMDB), de &quot;usurpador&quot;.\n</p>\n\n<p>\nA previs\u00e3o \u00e9 a de que Temer tenha nesta ter\u00e7a (30) &ndash;ou na quarta (31), caso o julgamento se estenda&ndash; no m\u00ednimo 59 votos a favor da destitui\u00e7\u00e3o de Dilma dos 81 poss\u00edveis, cinco a mais do que o necess\u00e1rio para ele ultrapassar a interinidade.\n</p>\n\n<p>\n&quot;Tenho a consci\u00eancia tranquila. N\u00e3o pratiquei nenhum crime de responsabilidade. As acusa\u00e7\u00f5es dirigidas contra mim s\u00e3o injustas e descabidas. Cassar em definitivo meu mandato \u00e9 como me submeter a uma pena de morte pol\u00edtica&quot;, sustentou Dilma.\n</p>\n\n<p>\nEm linhas gerais, a presidente afastada sustentou aos senadores a tese de que desde o in\u00edcio do seu segundo mandato foi alvo de &quot;boicote&quot; pol\u00edtico e parlamentar patrocinado por advers\u00e1rios, o que, segundo ela, contribuiu para o agravamento da crise econ\u00f4mica pela qual passa o pa\u00eds.\n</p>\n\n<p>\nEm todos os momentos, fez quest\u00e3o de se dirigir aos senadores com respeito e pondera\u00e7\u00e3o e os diferenciou da junta militar que a condenou na ditadura.\n</p>\n\n<p>\n&quot;Tenho por todos o maior respeito, mas continuo de cabe\u00e7a erguida, olhando nos olhos dos meus julgadores. Sofro de novo com o sentimento de injusti\u00e7a e o receio de que, mais uma vez, a democracia seja condenada junto comigo&quot;, disse.\n</p>\n\n<p>\nAo concluir seu pronunciamento, foi aplaudida por aliados, entre eles o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e o <a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808037-chico-e-tietado-em-cafe-da-manha-com-dilma-no-alvorada.shtml\">cantor e compositor Chico Buarque</a>, que assistiram Dilma da galeria do Senado.\n</p>\n\n<p>\n<b>EMBATE</b>\n</p>\n\n<p>\nAp\u00f3s o discurso, replicou a postura respeitosa no embate direto com os parlamentares. Esse era o momento mais temido por aliados da petista, famosa por ser explosiva na adversidade. Nem o <a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808074-adversarios-nas-eleicoes-dilma-e-aecio-se-enfrentam-em-plenario.shtml\">confronto com seu advers\u00e1rio</a> nas elei\u00e7\u00f5es de 2014, A\u00e9cio Neves (PSDB-MG), fugiu ao roteiro da civilidade.\n</p>\n\n<p>\nA\u00e9cio abriu sua fala dizendo que &quot;n\u00e3o poderia imaginar&quot; que ele e Dilma voltariam a se encontrar &quot;nessa condi\u00e7\u00e3o&quot;. Ele trouxe a tem\u00e1tica do estelionato eleitoral para o cen\u00e1rio do impeachment e questionou o quanto Dilma se sentia respons\u00e1vel, por exemplo, pelos 12 milh\u00f5es de desempregados contabilizados hoje no pa\u00eds.\n</p>\n\n<p>\nA presidente usou um elogio a A\u00e9cio para alfinetar Temer, dizendo que respeitava o tucano por ele ter disputado &quot;uma elei\u00e7\u00e3o direta&quot;, mas acusou a oposi\u00e7\u00e3o de sabotar seu governo e patrocinar as chamadas &quot;pautas-bomba&quot;.\n</p>\n\n<p>\nNesse contexto, ela menciona Cunha, que ter\u00e1 seu processo de cassa\u00e7\u00e3o &ndash;ele \u00e9 r\u00e9u em dois processos do petrol\u00e3o&ndash; votado em setembro. Afirmando ter sido alvo de chantagem do ent\u00e3o presidente da C\u00e2mara, que teria exigido do PT apoio para escapar da cassa\u00e7\u00e3o em troca de barrar o impeachment, Dilma diz que seu governo sofreu um &quot;boicote&quot; no Congresso.\n</p>\n\n<p>\n&quot;Tenho a clareza de que se uniram duas for\u00e7as: a que queria estancar a sangria [da Lava Jato] e a que n\u00e3o queria por fim \u00e0 crise que o pa\u00eds vivia&quot;, afirmou.\n</p>\n\n<p>\nEm nota, Cunha <a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808226-cunha-critica-discurso-de-dilma-e-diz-que-a-petista-mente.shtml\">disse que Dilma mente</a> e que foi o governo dela quem prop\u00f4s um acord\u00e3o.\n</p>\n\n<p>\nSenadores aliados \u00e0 petista deram ao seu discurso um car\u00e1ter &quot;hist\u00f3rico&quot;. J\u00e1 a <a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808041-para-governo-interino-discurso-de-dilma-foi-repetitivo-e-pouco-emotivo.shtml\">oposi\u00e7\u00e3o</a> disse que a presidente afastada politizou quest\u00f5es t\u00e9cnicas. &quot;Ela sempre fala a mesma coisa, n\u00e3o importa. Se voc\u00ea indagar se ela fez as pedaladas fiscais ou se ela sabe quem matou Odete Roitman [personagem de uma novela dos anos 80], ela vai responder a mesma coisa&quot;, ironizou A\u00e9cio.\n</p>\n\n<p>\nNum dos raros momentos de exalta\u00e7\u00e3o, Dilma <a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808295-dilma-comemora-desempenho-em-defesa-e-fala-em-decepcao-com-tucano.shtml\">demonstrou decep\u00e7\u00e3o</a> com a fala de Jos\u00e9 An\u00edbal (PSDB-SP). &quot;Seu governo j\u00e1 n\u00e3o existe mais. Daqui a algumas horas, sua presid\u00eancia n\u00e3o existir\u00e1&quot;, disse o tucano.\n</p>\n\n<p>\nDilma, que militou contra a ditadura ao lado do senador e o conhece h\u00e1 mais de 50 anos, foi direta. &quot;Estou estarrecida que isso tenha partido do senhor, que me conhece h\u00e1 tantos anos.&quot;\n</p>\n\n<p>\nMesmo com o esfor\u00e7o da presidente, a avalia\u00e7\u00e3o entre senadores \u00e9 de que a aprova\u00e7\u00e3o do impeachment, em vota\u00e7\u00e3o marcada para esta ter\u00e7a (30), \u00e9 irrevers\u00edvel. S\u00e3o necess\u00e1rios 54 de 81 votos para que a petista seja cassada, o que a levaria a perder seus direitos pol\u00edticos por oito anos e transformaria Michel Temer (PMDB) em presidente efetivo at\u00e9 2018.\n</p>\n\n<p>\nAt\u00e9 esta segunda, 52 senadores declaravam apoio ao afastamento de Dilma, 18 se posicionavam contrariamente e 11 n\u00e3o haviam declarado seu voto.\n</p>\n\n<p>\nEm cerim\u00f4nia com atletas ol\u00edmpicos em Bras\u00edlia, Temer n\u00e3o quis comentar a performance de Dilma no Senado. Afirmou apenas que aguarda uma defini\u00e7\u00e3o &quot;com tranquilidade&quot;.\n</p>\n\n<p>\nEm S\u00e3o Paulo, um ato contra o impeachment na avenida Paulista teve confronto com a pol\u00edcia, que lan\u00e7ou bombas de g\u00e1s nos manifestantes.\n</p>\n\n<p class=\"tagline\">\n<b>(DANIELA LIMA, MARINA DIAS, MARIANA HAUBERT, D\u00c9BORA \u00c1LVARES, JULIO WIZIACK, LA\u00cdS ALEGRETTI E RUBENS VALENTE)</b>\n</p>\n\n<p class=\"folhagraficos\">\n<a href=\"http://arte.folha.uol.com.br/poder/2016/08/25/impeachment-dia/?w=620&amp;h=550\">Impeachment dia a dia</a>\n</p>\n</div>\n<!--/TEXTO-->\n<!--/NOTICIA-->\n\n<!--noindex--><!--PRINT:EXCLUDE-->\n<aside>\n<a name=\"article-aside\" id=\"article-aside\"></a>\n\n\n\n<!-- // Nova sa\u00edda do spiffy // -->\n\n\n\n</aside>\n<!--/PRINT:EXCLUDE--><!--/noindex-->\n\n\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t\t\t<!--/CONTENT-->\n\n\t\t\t\t\t<!--noindex-->\n\t\t\t\t\t<!--PRINT:EXCLUDE-->\n\t\t\t\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"toolbar rs_preserve rs_skip\">\n\t<div data-share-buttons=\"facebook twitter linkedin email\" data-share-buttons-mobile=\"facebook whatsapp twitter linkedin\" data-share-url=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\" data-share-button-facebook-text=\"Compartilhar\" data-share-twitter-text=\"Em discurso no Senado, Dilma diz temer a morte da democracia\"></div>\n\t<!-- <div class=\"buttons\"></div> -->\n\n\n\t<div class=\"read-speaker\"></div>\n\n\t<div class=\"options\">\n\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"main\"><i class=\"sprite icon-plus\"></i><span>Mais op\u00e7\u00f5es</span></a>\n\t\t<div class=\"items\">\n\t\t\t<i class=\"arrow-up\"></i>\n\t\t\t<ul class=\"unstyled\">\n\t\t\t\t<li class=\"facebook\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"//www.facebook.com/share.php?u=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite facebook-small\"></i>Facebook\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"whatsapp\">\n\t\t\t\t\t<script type=\"text/javascript\"><!--\n\t\t\t\t\tdocument.write( '<a href=\\\"whatsapp://send?text=Em%20discurso%20no%20Senado%2C%20Dilma%20diz%20temer%20a%20morte%20da%20democracia http%3A%2F%2Fwww1.folha.uol.com.br%2Fpoder%2F2016%2F08%2F1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml Via Folha de S.Paulo\\\"><i class=\\\"section-sprite icon-whatsapp-small\\\"><\\/i>Whatsapp<\\/a><\\/script>' ) ;\n\t\t\t\t\t//--></script>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/send?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-email\"></i>Enviar por e-mail\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"short-cut\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" class=\"shortcut\" data-shortcut=\"http://folha.com/no1808274\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-url\"></i>Copiar url curta\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/print?site=emcimadahora&amp;url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-print\"></i>Imprimir\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//tools.folha.com.br/feedback?url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-warning\"></i>Comunicar erros\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li class=\"font\">\n\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-font\"></i><a href=\"javascript:;\" data-size=\"large\">Maior</a> | \n\t\t\t\t\t<a href=\"javascript:;\" data-size=\"small\">Menor</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t<a href=\"//feeds.folha.uol.com.br/poder/rss091.xml\">\n\t\t\t\t\t\t<i class=\"section-sprite icon-rss-small\"></i>RSS\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t</li>\n\t\t\t</ul>\n\t\t</div>\n\t</div>\n\n</div>\n\n<script>\nfolha.toolbar.readspeaker( \"http://tools.folha.com.br/print?url=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\" ) ;\n</script>\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<section id=\"tags-related-box\" class=\"box\">\n\t\t\t\t\t\t<header>\n\t\t\t\t\t\t\t<h2>Temas relacionados</h2>\n\t\t\t\t\t\t</header>\n<ul><li><a href='http://www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/aecio-neves/'>a\u00e9cio neves</a></li><li><a href='http://www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/senado/'>senado</a></li><li><a href='http://www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/eduardo-cunha/'>Eduardo Cunha</a></li></ul>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t\t\t\t\t</section>\n\n\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<!-- OUTBRAIN -->\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\" data-widget-id=\"AR_1\" data-ob-template=\"Folha\" ></div>\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\" data-widget-id=\"AR_2\" data-ob-template=\"Folha\" ></div>\n<script type=\"text/javascript\" async=\"async\" src=\"//widgets.outbrain.com/outbrain.js\"></script>\n<!-- /OUTBRAIN -->\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t<section class=\"ads-livrariadafolha article\">\n\t<h4>\n\t\t<a class=\"sprite\" href=\"http://livraria.folha.com.br/\"><span>Livraria da Folha</span></a>\n\t</h4>\n\n\t<div class=\"books\">\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1362847\">\n\t\t\t<div class=\"item_thumb\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/historia/1499-brasil-antes-cabral-reinaldo-jose-lopes-1362847.html?tracking_number=720\"><img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/b/0/1362847-100x100.png\" height=\"100\" width=\"100\" alt=\"1499 - O Brasil Antes de Cabral\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item_info\">\n\t\t\t\t\t<h5><a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/historia/1499-brasil-antes-cabral-reinaldo-jose-lopes-1362847.html?tracking_number=720\">1499 - O Brasil Antes de Cabral</a></h5>\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Reinaldo Jos\u00e9 Lopes</h5>\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/historia/1499-brasil-antes-cabral-reinaldo-jose-lopes-1362847.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1370010\">\n\t\t\t<div class=\"item_thumb\">\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/autoajuda/lei-atracao-peca-acredite-receba-michael-j-losier-1370010.html?tracking_number=720\"><img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/e/e/1370010-100x100.png\" height=\"100\" width=\"100\" alt=\"A Lei da Atra\u00e7\u00e3o - Pe\u00e7a, Acredite e Receba\">\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item_info\">\n\t\t\t\t\t<h5><a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/autoajuda/lei-atracao-peca-acredite-receba-michael-j-losier-1370010.html?tracking_number=720\">A Lei da Atra\u00e7\u00e3o - Pe\u00e7a, Acredite e Receba</a></h5>\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Michael J. Losier</h5>\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/autoajuda/lei-atracao-peca-acredite-receba-michael-j-losier-1370010.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t\t<ul class=\"list-square\">\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952483-box-de-dvd-reune-dupla-de-classicos-de-andrei-tarkovski.shtml\">Box de DVD re\u00fane dupla de cl\u00e1ssicos de Andrei Tark\u00f3vski</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952814-como-a-atingir-alta-performance-por-meio-da-autorresponsabilidade.shtml\">Como atingir alta performance por meio da autorresponsabilidade</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952853-fluxos-em-cadeia-analisa-funcionamento-e-cotidiano-do-sistema-penitenciario.shtml\">'Fluxos em Cadeia' analisa funcionamento e cotidiano do sistema penitenci\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1951762-livro-analisa-comunicacoes-politicas-entre-portugal-brasil-e-angola-nos-seculos-17-e-18.shtml\">Livro analisa comunica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas entre Portugal, Brasil e Angola</a></li>\n\t\t\t<li><a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1950580-livro-traz-mais-de-cem-receitas-de-saladas-que-promovem-saciedade.shtml\">Livro traz mais de cem receitas de saladas que promovem saciedade</a></li>\n\t\t</ul>\n\t</div>\n</section>\n\n<script>\n$( \"section.ads-livrariadafolha.article\" ).bookstore( {\n\tjson: \"folha-poder-article.json\"\n} ) ;\n</script>\n\n<!-- // -->\n\t\t\t\t\t<!-- Comments -->\n<section id=\"article-comments\" class=\"comments-article hide\" data-version=\"2\"></section>\n<!-- /Comments -->\n\t\t\t\t\t<div class=\"row\">\r\n\t<div class=\"span8\">\r\n\t\t<div class=\"row\">\r\n\t\t\t<div class=\"span4\">\r\n\t\t\t\t<!-- ad-300x250-3 -->\t\r\n\t<div class=\"advertising ad-300x250\">\r\n\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t<div id=\"banner-300x250-3-area\">\r\n\t        <script>\r\n\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x250-3-area\" });\r\n\t        </script>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-300x250-3 -->\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t\t<div class=\"span4\">\r\n\t\t\t\t<!-- ad-300x250-4 -->\t\r\n\t<div class=\"advertising ad-300x250\">\r\n\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t<div id=\"banner-300x250-4-area\">\r\n\t        <script>\r\n\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x250-4-area\" });\r\n\t        </script>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-300x250-4 -->\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n</div>\r\n\r\n\n\t\t\t\t\t\n<div class=\"tm-ads\" data-siga=\"size:620x235\"></div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<!-- /span8 -->\n\n\t\t\t\t<!-- Third Column -->\n\t\t\t\t<div class=\"span4\">\n\n\t\t\t\t\t<!-- Column Right Article -->\n\t\t\t\t\t\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n<section class=\"box read-more hide\"></section>\n<script>$( \"section.read-more\" ).read_more() ;</script>\r\n<div class=\"article-stamp hide\"></div>\r\n\n\t<section class=\"box especiais\">\n\t\t<header data-vr-contentbox=\"\">\n\t\t\t<h2>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/\" data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\t\t<span>Especiais</span>\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</h2>\n\n\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/especial/2015/\" class=\"more\" data-vr-excerpttitle><i class=\"sprite icon-plus\"></i></a>\n\n\t\t</header>\n\n\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://aovivo.folha.uol.com.br/2018/01/24/5262-aovivo.shtml\">\n\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/homepage/images/1802146.jpeg\" width=\"300\" height=\"220\" alt=\"Folhapress\" title='Folhapress'>\n\t\t\t<span class=\"kicker\">SEGUNDA INST&#194;NCIA</span>\n\n\t\t\t<h3 data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\tLula &#233; condenado por unanimidade no caso tr&#237;plex\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://arte.folha.uol.com.br/poder/2017/como-votam-os-deputados/\">\n\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/poder/images/17296189.png\" width=\"300\" height=\"220\" alt=\"Arte\" title='Arte'>\n\t\t\t<span class=\"kicker\">DE OLHO NA C&#194;MARA</span>\n\n\t\t\t<h3 data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\tVeja como os deputados votaram as principais medidas\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://arte.folha.uol.com.br/poder/operacao-lava-jato/\">\n\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/poder/images/15189172.jpeg\" width=\"300\" height=\"220\" alt=\"\" title=''>\n\t\t\t<span class=\"kicker\">desde 2014</span>\n\n\t\t\t<h3 data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\tSaiba mais sobre a Lava Jato, maior investiga&#231;&#227;o sobre corrup&#231;&#227;o no pa&#237;s\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-vr-contentbox=\"\">\n\n\n\t\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2017/03/1867332-nos-tres-anos-da-lava-jato-veja-quais-sao-as-principais-frentes-da-operacao.shtml\">\n\n<img src=\"http://f.i.uol.com.br/folha/homepage/images/17075422.png\" width=\"300\" height=\"120\" alt=\"Folhapress\" title='Folhapress'>\n\n\t\t\t<h3 data-vr-excerpttitle>\n\t\t\t\tLava Jato completa tr&#234;s anos com frentes dentro e fora do Brasil\n\t\t\t</h3>\n\n</a>\n\n\n\n\n\n\n\t\t</div>\n\n\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\n\t</section>\n\n<!--/-->\n\r\n<section class=\"box siga_a_folha\">\n\t<header>\n\t\t<h2><span>Siga a folha</span></h2>\n\t</header>\n\n\t<ul>\n\t\t<li class=\"block\">\n\t\t\t<div class=\"newsletter\">\n\t<h3><span class=\"section-sprite icon-email\"></span><span class=\"newsletter-title\">Receba nossa Newsletter</span></h3>\n\n\t<div class=\"content thanks\">\n\t\t<p class=\"text\">Seu e-mail foi cadastrado com sucesso. Obrigado!</p>\n\t</div>\n\n\t<form method=\"post\" class=\"content\">\n\t\t<input type=\"hidden\" name=\"origin_id\" value=\"3\">\n\t\t<fieldset>\n\t\t\t<div class=\"form-group\">\n\t\t\t\t<input type=\"text\" name=\"email\" class=\"input-text\" placeholder=\"Digite seu email...\">\n\t\t\t\t<input type=\"submit\" class=\"btn btn-submit\" value=\"enviar\">\n\t\t\t\t<span class=\"error\"></span>\n\t\t\t</div>\n\t\t</fieldset>\n\t</form>\n</div>\n\n<script>\nfolha.newsletter.init( '.newsletter' ) ;\n</script>\n\n\t\t</li>\n\t\t<li><a href=\"//facebook.com/folhadesp\" class=\"sprite facebook\">Facebook</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//twitter.com/folha\" class=\"sprite twitter\">Twitter</a></li>\n\t\t<li><a href=\"https://plus.google.com/u/0/+folha/\" class=\"sprite google_plus\">Google+</a></li>\n\t\t<li><a href=\"https://www.linkedin.com/company/folha-de-s-paulo?trk=company_logo\" class=\"sprite linkedin\">Linkedin</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//pinterest.com/folhadespaulo/\" class=\"sprite pinterest\">Pinterest</a></li>\n\n\t\t<li><a href=\"//instagram.com/folhadespaulo/\" class=\"sprite instagram\">Instagram</a></li>\n\t\t<li class=\"clearfix\"><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/740140-confira-lista-de-feeds-do-site-da-folha.shtml\" class=\"sprite rss\">RSS</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//mais.uol.com.br/folha\" class=\"sprite uol\">UOL</a></li>\n\t\t<li><a href=\"//www.youtube.com/user/Folha\" class=\"sprite youtube\">YouTube</a></li>\n\t</ul>\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</section>\n\r\n<div id=\"folha-top\">\n\t<nav>\n\t\t<ul>\n\t\t\t<li class=\"most_read hide\"><a>+ Lidas</a></li>\n\t\t\t<li class=\"most_commented hide\"><a>+ Comentadas</a></li>\n\t\t\t<li class=\"most_shared hide\"><a>+ Enviadas</a></li>\n\t\t\t<li class=\"unread hide\"><a>\u00daltimas</a></li>\n\t\t</ul>\t\n\t</nav>\n\t<div class=\"news\"></div>\n\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</div>\n\n<script>\n\n// Mais lidas!\nfolha.top.most_read = [\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Teto de gastos \u00e9 atentado contra povo brasileiro, escreve Dilma\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/teto-de-gastos-e-atentado-contra-povo-brasileiro-escreve-dilma.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Fam\u00edlia Bolsonaro tenta influenciar sucess\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/familia-bolsonaro-tenta-influenciar-sucessao-do-ministerio-publico-do-rio.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Pandemia d\u00e1 f\u00f4lego a Bolsonaro e embaralha de novo disputa eleitoral de 2022\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/pandemia-da-folego-a-bolsonaro-e-embaralha-de-novo-disputa-eleitoral-de-2022.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"PF intima colunista da Folha a depor sobre texto que tratou de Bolsonaro e Covid\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/pf-intima-colunista-da-folha-a-depor-sobre-texto-que-tratou-de-bolsonaro-e-covid.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Aos 600 dias de gest\u00e3o, Bolsonaro exp\u00f5e contradi\u00e7\u00f5es entre presidente e candidato\\; veja v\u00eddeo\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/aos-600-dias-de-gestao-bolsonaro-expoe-contradicoes-entre-presidente-e-candidato-veja-video.shtml\"\n\t} ] ;\n\n// Mais comentadas\nfolha.top.most_commented = [\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Bolsonaro insulta rep\u00f3rter da Folha com insinua\u00e7\u00e3o sexual\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/02/bolsonaro-insulta-reporter-da-folha-com-insinuacao-sexual.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"PF identifica Carlos Bolsonaro como articulador em esquema criminoso de fake news\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/04/pf-identifica-carlos-bolsonaro-como-articulador-em-esquema-criminoso-de-fake-news.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Bolsonaro cancela assinaturas da Folha no governo federal e amea\u00e7a anunciantes do jornal\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2019/10/bolsonaro-determina-cancelamento-de-assinaturas-da-folha-no-governo-federal.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Moro pede demiss\u00e3o ap\u00f3s troca na PF, e Bolsonaro tenta reverter\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/04/bolsonaro-avisa-moro-que-vai-trocar-diretor-geral-da-policia-federal.shtml\"\n\t},\n\t{\n\t\t\n\t\ttitle: \"Quebra de sigilo revela 27 dep\u00f3sitos da fam\u00edlia Queiroz a Michelle e coloca em d\u00favida vers\u00e3o de Bolsonaro\" ,\n\t\tlink: \"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/extrato-bancario-de-queiroz-revela-novos-repasses-a-primeira-dama-e-nao-registra-emprestimo-de-bolsonaro.shtml\"\n\t} ] ;\n\n</script>\n\n<script type=\"text/javascript\"><!--\nfolha.unread.cache = [\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/gestao-doria-nao-paga-divida-prometida-e-empreiteira-avisa-que-demitira-120.shtml', \"Painel: Doria n\u00e3o paga d\u00edvida de R$10 milh\u00f5es e trabalhadores do monotrilho devem ser demitidos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/2020/08/bannon-superou-os-larapios-latino-americanos-e-os-sobas-da-africa.shtml', \"Elio Gaspari: Bannon superou os lar\u00e1pios latino-americanos e os sobas da \u00c1frica\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/aos-600-dias-de-gestao-bolsonaro-expoe-contradicoes-entre-presidente-e-candidato-veja-video.shtml', \" Aos 600 dias de gest\u00e3o, Bolsonaro exp\u00f5e contradi\u00e7\u00f5es entre presidente e candidato\\; veja v\u00eddeo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/29-dos-que-dizem-confiar-nas-palavras-de-bolsonaro-tem-medo-de-pegar-covid-19.shtml', \"Painel: 29% dos que dizem confiar nas palavras de Bolsonaro t\u00eam medo de pegar Covid-19\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/impaciente-com-demora-em-estudos-internos-guedes-bate-na-mesa-e-pede-pressa-em-renda-brasil.shtml', \"Painel: Impaciente com demora em estudos internos, Guedes bate na mesa e pede pressa em Renda Brasil\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/2020/08/livro-mostra-como-artistas-construiram-o-rosto-de-tiradentes.shtml', \"Elio Gaspari: Livro mostra como artistas constru\u00edram o rosto de Tiradentes\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/2020/08/maia-deu-um-basta-aos-planos-de-saude.shtml', \"Elio Gaspari: Maia deu um basta aos planos de sa\u00fade\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/2020/08/dossies-de-mendonca-precisam-ser-expostos-a-luz-do-sol.shtml', \"Elio Gaspari: Dossi\u00eas de Mendon\u00e7a precisam ser expostos \u00e0 luz do sol\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/pandemia-da-folego-a-bolsonaro-e-embaralha-de-novo-disputa-eleitoral-de-2022.shtml', \" Pandemia d\u00e1 f\u00f4lego a Bolsonaro e embaralha de novo disputa eleitoral de 2022\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/eduardo-cunha-se-inscreve-em-4o-curso-on-line-e-pode-reduzir-pena.shtml', \"Painel: Preso em casa, Eduardo Cunha se inscreve em 4\u00ba curso on-line e vai tentar reduzir pena\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/puxadores-e-chapa-completa-sao-estrategias-em-eleicao-a-vereador-sem-aliancas.shtml', \" \\'Puxadores\\' e chapa completa s\u00e3o estrat\u00e9gias em elei\u00e7\u00e3o a vereador sem alian\u00e7as\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/agencia-ligada-a-mensaleiros-vence-contestada-licitacao-de-r-15-mi-no-governo-zema.shtml', \" Ag\u00eancia ligada a mensaleiros vence contestada licita\u00e7\u00e3o de R$ 15 mi no governo Zema\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/janiodefreitas/2020/08/fachin-ve-como-todos-e-diz-como-poucos-sobre-futuro-contaminado-por-despotismo.shtml', \"Janio de Freitas: Fachin v\u00ea, como todos, e diz, como poucos, sobre futuro contaminado por despotismo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/bruno-boghossian/2020/08/promotores-veem-rastro-da-rachadinha-em-dados-das-contas-de-flavio-bolsonaro.shtml', \"Bruno Boghossian: Promotores veem rastro da rachadinha em dados das contas de Fl\u00e1vio Bolsonaro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/teto-de-gastos-e-atentado-contra-povo-brasileiro-escreve-dilma.shtml', \" Teto de gastos \u00e9 atentado contra povo brasileiro, escreve Dilma\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/familia-bolsonaro-tenta-influenciar-sucessao-do-ministerio-publico-do-rio.shtml', \" Fam\u00edlia Bolsonaro tenta influenciar sucess\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/litoral-de-sp-adia-decisao-sobre-reveillon-descarta-bloquear-estradas-e-estuda-celebracao-virtual-e-shows-drive-in.shtml', \"Painel: Litoral de SP adia decis\u00e3o sobre R\u00e9veillon, descarta bloquear estradas e estuda celebra\u00e7\u00e3o virtual e shows drive-in\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/cnj-julga-na-terca-desembargador-que-destratou-guarda-em-santos.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: CNJ julga na ter\u00e7a desembargador que destratou guarda em Santos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/alianca-de-centrao-e-governo-se-mostra-instavel-e-depende-de-negociacoes-e-novos-testes.shtml', \" Alian\u00e7a de centr\u00e3o e governo se mostra inst\u00e1vel e depende de negocia\u00e7\u00f5es e novos testes\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/privatizacao-dos-correios-ficara-a-cargo-de-consorcio-liderado-por-accenture.shtml', \"Painel: Privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios ficar\u00e1 a cargo de cons\u00f3rcio liderado por Accenture\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/entre-os-que-veem-melhora-da-pandemia-no-brasil-49-aprovam-bolsonaro.shtml', \"Painel: Entre os que veem melhora da pandemia no Brasil, 49% aprovam Bolsonaro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/gestao-doria-ve-supersalarios-na-unicamp-como-empecilho-a-enxugamento-de-gastos.shtml', \"Painel: Gest\u00e3o Doria v\u00ea supersal\u00e1rios na Unicamp como empecilho a enxugamento de gastos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/josias-teofilo-diz-que-cobertura-de-prisao-de-bannon-foi-muito-exagerada.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Josias Te\u00f3filo diz que cobertura de pris\u00e3o de Bannon foi \\'muito exagerada\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/demetriomagnoli/2020/08/o-lado-bom-do-cancelamento.shtml', \"Dem\u00e9trio Magnoli: O lado bom do cancelamento\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/fernando-haddad/2020/08/imunidade-seletiva.shtml', \"Fernando Haddad: Imunidade seletiva\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/pgr-investigara-transacoes-da-jbs-com-advogado-ligado-aos-bolsonaro.shtml', \" PGR investigar\u00e1 transa\u00e7\u00f5es da JBS com advogado ligado aos Bolsonaros\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/ex-ministro-mandetta-vira-alvo-de-ataques-bolsonaristas-nas-redes-sociais.shtml', \"Painel: Ex-ministro Mandetta vira alvo de ataques bolsonaristas nas redes sociais\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/torco-para-que-se-possa-torcer-para-que-um-presidente-morra.shtml', \" Tor\u00e7o para que se possa torcer para que um presidente morra\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/desembargadores-comemoram-nova-norma-da-policia-federal-que-facilita-acesso-a-armas.shtml', \"Painel: Desembargadores comemoram nova norma da Pol\u00edcia Federal que facilita acesso a armas\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/gilmar-do-stf-vota-contra-afrouxamento-de-prestacao-de-contas-dos-partidos.shtml', \" Gilmar Mendes vota contra pedido de esquerda e direita para afrouxar presta\u00e7\u00e3o de contas de partidos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/post-tira-de-contexto-frase-de-damares-sobre-abuso-infantil.shtml', \" Post tira de contexto frase de Damares sobre abuso infantil\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/08/assessor-de-bolsonaro-usa-dado-desatualizado-para-insinuar-fraude-em-obitos-pela-covid-19.shtml', \" Assessor de Bolsonaro usa dado desatualizado para insinuar fraude em \u00f3bitos pela Covid-19\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/por-discriminacao-racial-governo-de-sp-pode-multar-homem-que-atacou-entregador-em-ate-r-27-mil.shtml', \"Painel: Por discrimina\u00e7\u00e3o racial, governo de SP pode multar em at\u00e9 R$ 27 mil homem que atacou entregador\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/lula-diz-ter-cometido-erro-ao-proteger-terrorista-italiano-cesare-battisti-no-brasil.shtml', \" Lula diz ter errado ao proteger ex-terrorista italiano Cesare Battisti\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/pf-intima-colunista-da-folha-a-depor-sobre-texto-que-tratou-de-bolsonaro-e-covid.shtml', \" PF intima colunista da Folha a depor sobre texto que tratou de Bolsonaro e Covid\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/resistencia-na-ditadura-militar-era-substantivo-no-plural-e-marcada-pela-solidariedade.shtml', \" Resist\u00eancia na ditadura militar era substantivo no plural e marcada pela solidariedade\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/senadores-da-base-governista-dizem-que-nao-existe-voto-de-cabresto-e-que-nao-tem-que-rezar-mesma-missa-de-bolsonaro.shtml', \"Painel: Senadores da base dizem que voto de cabresto n\u00e3o existe e rejeitam alinhamento autom\u00e1tico com Bolsonaro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/debate-sobre-artigo-de-projeto-de-fake-news-tem-exercicio-de-futurologia.shtml', \" Debate sobre artigo de projeto de fake news tem exerc\u00edcio de futurologia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/pgr-manda-oficio-ao-rio-pedindo-informacoes-de-depositos-da-jbs-para-wassef.shtml', \"Painel: PGR manda of\u00edcio ao Rio pedindo informa\u00e7\u00f5es de dep\u00f3sitos da JBS para Wassef\"],\n\t['https://novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/?p=10166', \" Servi\u00e7o no WhatsApp oferece checagem de fake news para o p\u00fablico\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/fiz-lives-e-o-ministro-nao-gostou-diz-presidente-do-icmbio-exonerado-por-ricardo-salles.shtml', \"Painel: Fiz lives e o ministro n\u00e3o gostou, diz presidente do ICMBio exonerado por Ricardo Salles\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/para-salim-mattar-militares-nos-correios-e-na-telebras-atrasam-privatizacao.shtml', \"Painel: Para Salim Mattar, militares nos Correios e na Telebr\u00e1s atrasam privatiza\u00e7\u00e3o\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/governo-ja-desperdicou-r-129-milhoes-liberados-para-o-combate-a-covid-19.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Governo j\u00e1 desperdi\u00e7ou R$ 12,9 milh\u00f5es liberados para o combate \u00e0 Covid-19\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/nao-comentamos-decisao-judicial-diz-ministerio-da-saude-sobre-aborto-de-menina-de-10-anos.shtml', \"Painel: N\u00e3o comentamos decis\u00e3o judicial, diz minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre aborto de menina de 10 anos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldoazevedo/2020/08/o-congresso-e-bom-o-governo-horrivel.shtml', \"Reinaldo Azevedo: O Congresso \u00e9 bom\\; o governo, horr\u00edvel\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/silvio-almeida/2020/08/regimes-autoritarios-sempre-tem-os-seus-juristas-de-estimacao.shtml', \"Silvio Almeida: Regimes autorit\u00e1rios sempre t\u00eam os seus juristas de estima\u00e7\u00e3o\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/bruno-boghossian/2020/08/supremo-escancara-acao-do-governo-contra-opositores-de-bolsonaro.shtml', \"Bruno Boghossian: Supremo escancara a\u00e7\u00e3o do governo contra opositores de Bolsonaro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/entenda-a-discussao-no-tse-sobre-cota-do-fundo-eleitoral-para-candidaturas-de-negros.shtml', \" Entenda a discuss\u00e3o no TSE sobre cota do fundo eleitoral para candidaturas de negros\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/stf-julga-acao-que-pode-afrouxar-controle-do-uso-de-verbas-publicas-pelos-partidos.shtml', \" STF julga a\u00e7\u00e3o que pode afrouxar controle do uso de verba p\u00fablica por partidos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/tcu-aponta-falhas-da-receita-na-protecao-dos-dados-de-autoridades-publicas.shtml', \" TCU aponta falhas da Receita na prote\u00e7\u00e3o dos dados de autoridades p\u00fablicas\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/homens-sao-os-que-menos-obedecem-as-quarentenas-decretadas-no-brasil-diz-datafolha.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Homens s\u00e3o os que menos obedecem \u00e0s quarentenas decretadas no Brasil, diz Datafolha\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/carmen-lucia-fala-sobre-democracia-constituicao-e-administracao-publica-em-live.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: C\u00e1rmen L\u00facia fala sobre democracia, constitui\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em live\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/policia-federal-publica-norma-que-flexibiliza-regras-para-porte-e-posse-de-arma-de-fogo.shtml', \"Painel: Pol\u00edcia Federal publica norma que flexibiliza regras para porte e posse de arma de fogo\"],\n\t['https://blogdofred.blogfolha.uol.com.br/?p=47920', \" Num canto escuro do Supremo, o censor de um pa\u00eds inteiro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/gilmar-mendes-anula-buscas-feitas-com-base-em-delacao-de-palocci.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Gilmar Mendes anula buscas feitas com base em dela\u00e7\u00e3o de Palocci\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/que-odeiem-desde-que-temam-escreve-assessor-de-bolsonaro-que-e-pupilo-de-steve-bannon.shtml', \"Painel: \\'Que odeiem, desde que temam\\', escreve assessor de Bolsonaro que \u00e9 pupilo de Steve Bannon\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/senadores-querem-explicacoes-de-guedes-sobre-declaracao-em-que-chamou-de-criminosa-derrubada-de-veto.shtml', \"Painel: Senadores querem explica\u00e7\u00f5es de Guedes sobre declara\u00e7\u00e3o em que chamou de criminosa derrubada de veto\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/aras-se-manifesta-contra-recurso-de-witzel-e-a-favor-de-manter-comissao-do-processo-de-impeachment.shtml', \" Aras se manifesta contra recurso de Witzel e a favor de manter comiss\u00e3o do processo de impeachment\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/aras-se-opoe-a-acao-de-bolsonaro-para-suspender-bloqueio-de-perfis-de-aliados-em-redes-sociais.shtml', \"Painel: Aras se op\u00f5e a a\u00e7\u00e3o de Bolsonaro para suspender bloqueio de perfis de aliados em redes sociais\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/site-da-ponte-jornalismo-sai-do-ar-apos-sucessivos-ataques-ciberneticos.shtml', \" Site da Ponte Jornalismo sai do ar ap\u00f3s sucessivos ataques cibern\u00e9ticos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/stf-forma-maioria-para-suspender-producao-de-relatorios-do-governo-contra-opositores.shtml', \" STF manda Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a suspender produ\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios do governo contra opositores\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/moraes-quer-regra-de-transicao-antes-de-tse-fixar-cota-financeira-para-candidatos-negros.shtml', \" Moraes quer regra de transi\u00e7\u00e3o para TSE fixar cota financeira a candidatos negros\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/desgaste-de-witzel-e-alianca-com-bolsonaro-sao-trunfos-de-crivella-por-reeleicao-no-rio.shtml', \" Desgaste de Witzel e alian\u00e7a com Bolsonaro s\u00e3o trunfos de Crivella por reelei\u00e7\u00e3o no Rio\"],\n\t['https://novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/?p=10162', \" UFSCar oferece curso gratuito sobre an\u00e1lise de dados do coronav\u00edrus\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/podcasts/2020/08/os-riscos-institucionais-da-corrida-por-uma-vaga-no-stf-ouca-podcast.shtml', \" Os riscos institucionais da corrida por uma vaga no STF\\; ou\u00e7a podcast\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/com-integrantes-contrarios-ao-aborto-ministerio-da-saude-se-omite-e-silencia-em-caso-de-menina-estuprada.shtml', \"Painel: Com integrantes contr\u00e1rios ao aborto, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade se omite e silencia em caso de menina estuprada\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/gabriela-prioli/2020/08/meu-deus-que-bandeira-e-essa.shtml', \"Gabriela Prioli: Meu Deus, que bandeira \u00e9 essa?\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/maria-herminia-tavares/2020/08/os-dilemas-da-reforma.shtml', \"Maria Herm\u00ednia Tavares: Os dilemas da reforma\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/ao-vetar-credito-extra-para-obras-maia-acena-a-esquerda-e-mira-reeleicao-dizem-lideres.shtml', \"Painel: Ao vetar cr\u00e9dito extra para obras, Maia acena \u00e0 esquerda e mira reelei\u00e7\u00e3o, dizem l\u00edderes\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/senadores-reclamam-que-votacoes-a-distancia-aumentaram-poder-davi-alcolumbre.shtml', \"Painel: Senadores reclamam que vota\u00e7\u00f5es a dist\u00e2ncia aumentaram poder Davi Alcolumbre\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/bolsonaro-e-visto-como-pai-dos-pobres-ou-pai-de-corrupto-no-nordeste.shtml', \" Bolsonaro \u00e9 visto como \\'pai dos pobres\\' ou \\'pai de corrupto\\' no Nordeste\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/auxiliar-de-pazuello-diz-que-aborto-pune-a-verdadeira-vitima.shtml', \"Painel: Auxiliar de Pazuello critica aborto de menina de 10 anos e diz que procedimento pune a \\'verdadeira v\u00edtima\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/lider-do-vem-pra-rua-sera-vice-na-chapa-do-pre-candidato-arthur-do-val-o-mamae-falei.shtml', \"Painel: L\u00edder do Vem Pra Rua ser\u00e1 vice na chapa do pr\u00e9-candidato Arthur do Val, o \\'Mam\u00e3e Falei\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/bruno-boghossian/2020/08/bolsonaro-fracassa-no-primeiro-grande-teste-apos-acordo-com-centrao.shtml', \"Bruno Boghossian: Bolsonaro fracassa no primeiro grande teste ap\u00f3s acordo com centr\u00e3o\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/samia-bomfim-pede-que-cfm-investigue-acesso-ao-laudo-de-menina-que-fez-aborto-por-parlamentar.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: S\u00e2mia Bomfim pede que CFM investigue acesso ao laudo de menina que fez aborto por parlamentar\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/palestra-de-promotora-sobre-violacao-dos-direitos-das-mulheres-e-invadida-por-ataques-anonimos.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Palestra de promotora sobre viola\u00e7\u00e3o dos direitos das mulheres \u00e9 invadida por ataques an\u00f4nimos\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/licenca-de-celso-de-mello-e-a-4a-em-52-anos-de-servico-publico.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Licen\u00e7a de Celso de Mello \u00e9 a 4\u00aa em 52 anos de servi\u00e7o p\u00fablico\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/celso-lafer-e-fernando-lottenberg-participam-de-debate-sobre-discurso-de-odio-no-brasil.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Celso Lafer e Fernando Lottenberg participam de debate sobre discurso de \u00f3dio no Brasil\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/fernando-schuler/2020/08/governo-sabe-que-a-reforma-nao-rende-votos-mas-ela-e-sua-melhor-chance-de-deixar-um-legado.shtml', \": Governo sabe que a reforma n\u00e3o rende votos, mas ela \u00e9 sua melhor chance de deixar um legado\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/08/post-de-deputado-apresenta-dados-enganosos-sobre-mortes-por-outras-doencas-na-pandemia.shtml', \" Post de deputado apresenta dados enganosos sobre mortes por outras doen\u00e7as na pandemia\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/twitter-suspende-nova-conta-da-extremista-sara-giromini.shtml', \"Painel: Twitter suspende nova conta da extremista Sara Giromini\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/presos-pela-pf-irmaos-efromovich-da-avianca-tem-historico-turbulento-em-estaleiros-e-no-setor-aereo.shtml', \" Presos pela PF, irm\u00e3os Efromovich, da Avianca, t\u00eam hist\u00f3rico turbulento em estaleiros e no setor a\u00e9reo\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/carmen-do-stf-vota-por-suspender-relatorio-de-governo-sobre-opositores-e-aras-minimiza-episodio.shtml', \" C\u00e1rmen, do STF, vota por suspender relat\u00f3rio de governo sobre opositores, e Aras minimiza epis\u00f3dio\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/bolsonaro-faz-almoco-com-centrao-incluindo-parte-dos-acusados-no-quadrilhao-do-pp.shtml', \" Bolsonaro faz almo\u00e7o com centr\u00e3o, incluindo parte dos acusados no \\'quadrilh\u00e3o do PP\\'\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/mp-rj-arquiva-apuracao-sobre-promotora-do-caso-marielle-que-fez-campanha-para-bolsonaro.shtml', \" MP-RJ arquiva apura\u00e7\u00e3o sobre promotora do caso Marielle que fez campanha para Bolsonaro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/celso-de-mello-tira-licenca-do-stf.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Celso de Mello tira licen\u00e7a do STF\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/se-esperasse-cesariana-poderia-ter-salvado-duas-vidas-diz-lider-da-bancada-evangelica-contra-aborto-de-menina-estuprada.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Se esperasse, cesariana poderia ter salvado duas vidas, diz l\u00edder da bancada evang\u00e9lica contra aborto de menina estuprada\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/duvida-sobre-paradeiro-de-documentos-vira-entrave-em-inquerito-sobre-aecio-neves.shtml', \" D\u00favida sobre paradeiro de documentos vira entrave em inqu\u00e9rito sobre A\u00e9cio Neves\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/delegado-da-pf-vai-coordenar-grupo-de-trabalho-sobre-nova-inteligencia.shtml', \"Painel: Delegado da PF vai coordenar grupo de trabalho sobre \\'nova intelig\u00eancia\\'\"],\n\t['https://novoemfolha.blogfolha.uol.com.br/?p=10160', \" Folha abre inscri\u00e7\u00f5es para Treinamento em Jornalismo de Sa\u00fade\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/pf-prende-donos-da-avianca-em-operacao-que-apura-desvios-na-transpetro.shtml', \" PF prende donos da Avianca em opera\u00e7\u00e3o que apura desvios na Transpetro\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/caso-de-menina-de-10-anos-expoe-falhas-no-espirito-santo-e-resistencia-ao-aborto.shtml', \"Painel: Caso de menina de 10 anos exp\u00f5e falhas no Esp\u00edrito Santo e resist\u00eancia ao aborto\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/governador-do-maranhao-lanca-plano-de-investimentos-de-r-300-milhoes.shtml', \"Painel: Governador do Maranh\u00e3o lan\u00e7a plano de investimentos de R$ 300 milh\u00f5es\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/noiva-de-lula-fala-em-casamento-e-planeja-modelo-do-vestido.shtml', \"Painel: Noiva de Lula fala em casamento e planeja modelo do vestido\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/painel/2020/08/reprovacao-ao-congresso-e-maior-entre-os-mais-ricos-diz-datafolha.shtml', \"Painel: Reprova\u00e7\u00e3o ao Congresso \u00e9 maior entre os mais ricos, diz Datafolha\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/eliogaspari/2020/08/de-longe-delacao-de-palocci-foi-explosiva-de-perto-era-um-terreno-baldio.shtml', \"Elio Gaspari: De longe, dela\u00e7\u00e3o de Palocci foi explosiva, de perto, era um terreno baldio\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/conrado-hubner-mendes/2020/08/reforma-republicana-e-urgente-para-impedir-captura-privada-do-estado.shtml', \"Conrado H\u00fcbner Mendes: Reforma republicana \u00e9 urgente para impedir captura privada do Estado\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/criticos-de-bolsonaro-evangelicos-criam-bancada-alternativa-por-candidaturas-progressistas.shtml', \" Evang\u00e9licos cr\u00edticos de Bolsonaro criam bancada alternativa por candidaturas progressistas\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/08/para-evitar-nova-tensao-entre-poderes-stf-atrasa-discussao-sobre-foro-especial.shtml', \" Para evitar nova tens\u00e3o entre Poderes, Supremo atrasa discuss\u00e3o sobre foro especial\"],\n\t['https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/08/criolo-e-emicida-assinam-manifesto-de-apoio-a-boulos-para-prefeitura-de-sp.shtml', \"M\u00f4nica Bergamo: Criolo e Emicida assinam manifesto de apoio a Boulos para Prefeitura de SP\"],\n\t[]\n];\n\nfolha.unread.cache.pop();\n//--></script>\n\n\n\n<script>\n$( \"#folha-top\" ).folha_top( {\n\tmost_read: folha.top.most_read ,\n\tmost_commented: folha.top.most_commented ,\t\n\tmost_shared: folha.top.most_shared ,\n\tunread: folha.unread.cache ,\n\tnews_index: \"Em Poder\"\n} ) ;\n</script>\r\n<!-- ad-300x250-2 -->\t\r\n\t<div class=\"advertising ad-300x250\">\r\n\t\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\r\n\t\t<div id=\"banner-300x250-2-area\">\r\n\t        <script>\r\n\t            window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x250-2-area\" });\r\n\t        </script>\r\n\t\t</div>\r\n\t</div>\r\n<!-- /ad-300x250-2 -->\r\n<div class=\"advertising ad-300x50\">\n\t<span class=\"label\">Publicidade</span>\n\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/lista/politica-e-poder/59a3c965?tracking_number=711\">\n\t\t<img src=\"http://f.i.uol.com.br/livraria/promocoes/images/1735662.png\" alt=\"Pol\u00edtica e Poder\">\n\t</a>\n</div>\n<!-- // -->\n<!--/-->\r\n<section class=\"box livraria-plus\">\n\t<header>\n\t\t<h2><a href=\"//livraria.folha.com.br/\"><span>+ Livraria</span></a></h2>\n\t</header>\n\t<div class=\"item\">\n\t\t<ul class=\"list-square\">\n\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1951779-colecao-cinema-policial-reune-quatro-filmes-de-grandes-diretores.shtml\"><h3>Cole\u00e7\u00e3o \"Cinema Policial\" re\u00fane quatro filmes de grandes diretores</h3></a>\n\t\t\t</li>\n\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1951903-sociologo-discute-transformacoes-do-seculo-21-em-a-era-do-imprevisto.shtml\"><h3>Soci\u00f3logo discute transforma\u00e7\u00f5es do s\u00e9culo 21 em \"A Era do Imprevisto\"</h3></a>\n\t\t\t</li>\n\t\t\t<li>\n\t\t\t\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/livrariadafolha/2018/01/1952423-livro-de-escritora-russa-compila-contos-de-fada-assustadores-leia-trecho.shtml\"><h3>Livro de escritora russa compila contos de fada assustadores; leia trecho</h3></a>\n\t\t\t</li>\n\t\t</ul>\n\t</div>\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</section>\n<!-- // -->\n<!-- // -->\r\n<div data-crowdynews-widget=\"FolhaDeSaoPaulo_noticias-vert\"><script src=\"//widget.crowdynews.com/FolhaDeSaoPaulo_noticias-vert.js\" async=\"true\"></script></div>\n\r\n\n<section class=\"ads-livrariadafolha showcase\">\n\t<h4>\n\t\t<a class=\"sprite\" href=\"http://livraria.folha.com.br/\"><span>Livraria da Folha</span></a>\n\t</h4>\n\n\t<div class=\"books\">\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1379355\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/ciencia-politica/fogo-f-ria-dentro-casa-branca-trump-michael-wolff-1379355.html?tracking_number=720\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/e/c/1379355-115x150.png\" alt=\"Fogo e F\u00faria - Por Dentro da Casa Branca de Trump\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/ciencia-politica/fogo-f-ria-dentro-casa-branca-trump-michael-wolff-1379355.html?tracking_number=720\">Fogo e F\u00faria - Por Dentro da Casa Branca de Trump</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Michael Wolff</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/ciencia-politica/fogo-f-ria-dentro-casa-branca-trump-michael-wolff-1379355.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1369903\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/ciencia-politica/mito-verdade-jair-messias-bolsonaro-flavio-bolsonaro-1369903.html?tracking_number=720\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/7/8/1369903-115x150.png\" alt=\"Mito ou Verdade - Jair Messias Bolsonaro\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/ciencia-politica/mito-verdade-jair-messias-bolsonaro-flavio-bolsonaro-1369903.html?tracking_number=720\">Mito ou Verdade - Jair Messias Bolsonaro</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Flavio Bolsonaro</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/ciencia-politica/mito-verdade-jair-messias-bolsonaro-flavio-bolsonaro-1369903.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1379725\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/filmes/western/cinema-faroeste-digistack-vol-6-dvd-1379725.html?tracking_number=720\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/2/7/1379725-115x150.png\" alt=\"Cinema Faroeste - Digistack (Vol. 6) (DVD)\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/filmes/western/cinema-faroeste-digistack-vol-6-dvd-1379725.html?tracking_number=720\">Cinema Faroeste - Digistack (Vol. 6) (DVD)</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">V\u00e1rios</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/filmes/western/cinema-faroeste-digistack-vol-6-dvd-1379725.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1370345\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/historia/hist-ria-s-culo-20-tem-pressa-meredith-mac-ardle-nicola-1370345.html?tracking_number=720\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/5/f/1370345-115x150.png\" alt=\"A Hist\u00f3ria do S\u00e9culo 20 Para Quem Tem Pressa\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/historia/hist-ria-s-culo-20-tem-pressa-meredith-mac-ardle-nicola-1370345.html?tracking_number=720\">A Hist\u00f3ria do S\u00e9culo 20 Para Quem Tem Pressa</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Meredith Mac Ardle, Nicola Chalton</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/livros/historia/hist-ria-s-culo-20-tem-pressa-meredith-mac-ardle-nicola-1370345.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"item\" data-sku=\"1361092\">\n\t\t\t<div class=\"item-thumb\">\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/shows/rock-internacional/box-pink-floyd-special-edition-dvd-1361092.html?tracking_number=720\">\n\t\t\t\t<img src=\"//images1.folha.com.br/livraria/images/9/4/1361092-115x150.png\" alt=\"Box Pink Floyd - Special Edition (DVD)\">\n\t\t\t\t</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<div class=\"item-info\">\n\t\t\t\t<h5>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/shows/rock-internacional/box-pink-floyd-special-edition-dvd-1361092.html?tracking_number=720\">Box Pink Floyd - Special Edition (DVD)</a>\n\n\n\t\t\t\t</h5>\n\n\t\t\t\t<h5 class=\"author\">Pink Floyd</h5>\n\n\t\t\t\t<div class=\"old-price hide\">De: <span class=\"value\"></span></div>\n\t\t\t\t<div class=\"real-price hide\">Por: <span class=\"value\"></span></div>\n\n\t\t\t\t<a href=\"http://livraria.folha.com.br/shows/rock-internacional/box-pink-floyd-special-edition-dvd-1361092.html?tracking_number=720\" class=\"buy\">Comprar</a>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t\n\t\t<div class=\"clearfix\"></div>\n\t</div>\n\t<div class=\"clearfix\"></div>\n</section>\n\n<script>\n$( \"section.ads-livrariadafolha.showcase\" ).bookstore( {\n\tjson: \"folha-poder-side.json\"\n} ) ;\n</script>\n\n<!--// -->\n<!--/-->\r\n<!--/-->\r\n\r\n<!--/-->\n\t\t\t\t\t<!-- /Column Right Article -->\n\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<!-- /Third Column -->\n\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\n\t\t\t\n\t\t\t<!-- MIDDLE -->\n\t\t\t<!-- // -->\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<!-- MIDDLE -->\n\t\t\t<!--STAMP-->\n<div class=\"article-stamp-middle hide\">\n\t<a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/fsp/\" class=\"stamp versao-impressa\">Edi\u00e7\u00e3o impressa</a>\n</div>\n<!--/STAMP-->\n<!--//-->\n\t\t\t\n\n\n\t\t\t\n\n\t\t\t<script>\nfolha.media.init() ;\nfolha.toolbar.init( \"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\" , \"Em discurso no Senado, Dilma diz temer a morte da democracia\" ) ;\nfolha.comments.init() ;\nfolha.corner_box.init() ;\nfolha.share.init() ;\n\n// Article Stars\nfunction add_star( e ){\n\tvar $last_item = e || $(\"#news .content > :last\") ;\n\n\tif ( $last_item.hasClass( \"event-rating\" ) ) {\n\t\tadd_star( $last_item.prev() ) ;\n\t}\n\telse {\n\t\tvar star = \"<span class=\\\"three-star\\\">\" ;\n\t\tif ( $last_item.is( \"p\" ) ) {\n\t\t\t$last_item.append( star ) ;\n\t\t}\n\t\telse {\n\t\t\t$last_item.after( star ) ;\n\t\t}\n\t}\n}\nadd_star() ;\n\n$( function () {\n\t// Article Top\n\t$( \"div.article-top_image\" ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\n\t// Article Stamp\n\tvar stamp_content = $( \"div.article-stamp_content\" ) ;\n\tif ( stamp_content.length > 0 ) {\n\t\t$( \"div.article-stamp\" ).html( stamp_content.html() ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\t\tstamp_content.remove() ;\n\t}\n\n\t// Article Stamp Middle\n\tvar stamp_middle = $( \"div.article-stamp-middle\" ) ;\n\tif ( stamp_middle.length > 0 ) {\n\t\t$( \"div.article-stamp\" ).append( stamp_middle.html() ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\t\tstamp_middle.remove() ;\n\t}\n\n\t// Max-width on IE 8-7\n\tvar img = $( \"html.lt-ie9 #news div.content table img\" ) ;\n\tif ( img.width() > 620 ) {\n\t\timg.width( 620 ) ;\n\t}\n} ) ;\n\n// Clipboard - Copyright\nif ( $.fn.disable_copy ) {\n\t$( \"#news .content\" ).disable_copy() ;\n}\n\n</script>\n\n\n\t\t\t<!-- Stats -->\t\t\t\n\t\t\t<script src=\"//static.folha.uol.com.br/plugins/stats/1.0/stats.js?2019071701\"></script>\n\t\t\t<!-- /Stats -->\n\n\t\t\t\t\t\t<script>\n\t\t\t\t// Refresh\n\t\t\t\tif ( folha.information.page.type == \"home\" ) {\n\t\t\t\t\tfolha.refresh.interval = 5 ;\n\t\t\t\t\tfolha.refresh.start() ;\n\t\t\t\t}\n\n\t\t\t\t// Topo\n\t\t\t\t$( \"div.article-top_image\" ).removeClass( \"hide\" ) ;\n\n\t\t\t\t// AudioJs\n\t\t\t\t$( \"div.audio-player .audio\" ).audio_player() ;\n\n\t\t\t\t// Fix Newslist\n\t\t\t\t\n\t\t\t\tfolha.fix_newslist();\n\t\t\t\tfolha.share.init();\n\t\t\t\t\n\t\t\t</script>\n\n\t\t</div>\n\t\t<!-- 3 colunas - span12 -->\n\n\t\t<!-- Fourth -->\n\t\t<div class=\"span4 advertising-column\">\n\t\t\t\n\t\t\t<!-- Advertising -->\n\t\t\t\n<!-- ad-300x600 -->\n  <div  class=\"advertising ad-300x600\">\n    <span class=\"label\">Publicidade</span>\n    <div id=\"banner-300x600-area\">\n      <script>\n        window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x600-area\" });\n      </script>\n    </div>\n  </div>\n<!-- /ad-300x600 -->\n\n<!-- ad-300x600-2 -->\n  <div class=\"advertising ad-300x600\">\n    <span class=\"label\">Publicidade</span>\n    <div id=\"banner-300x600-2-area\">\n      <script>\n          window.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-300x600-2-area\" });\n      </script>\n    </div>\n  </div>\n<!-- /ad-300x600-2 -->\n<div id=\"shopping\">\n\n</div>\n\n\t\t\t<!-- /Advertising -->\n\n\t\t</div>\n\t\t<!-- /Fourth -->\n\n\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t<!-- Footer -->\n\t\t<footer id=\"footer\" role=\"contentinfo\">\n\t\t\t<div class=\"inner-footer\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- bottom-navigation -->\n\t\t\t\t\t\t<ul class=\"bottom-navigation\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//www.folha.uol.com.br/?cmpid=menupe\"><span class=\"sprite logo-vertical\">Folha de S.Paulo</span></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www.folha.uol.com.br/?cmpid=menupe\"><strong>Folha de S.Paulo</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//acervo.folha.com.br/\">Acervo Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/institucional/\">Sobre a Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/expediente/\">Expediente</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/falecomafolha/\">Fale com a Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/740140-confira-lista-de-feeds-do-site-da-folha.shtml\">Feeds da Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//eventos.folha.uol.com.br/\">Folha Eventos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//email.folha.uol.com.br/\">E-mail Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/ombudsman/\">Ombudsman</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//atendefolha.folha.com.br/\">Atendimento ao Assinante</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//clubefolha.folha.com.br/\">ClubeFolha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//publifolha.folha.com.br/\">PubliFolha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/banco-de-dados/\">Banco de Dados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//datafolha.folha.uol.com.br/\">Datafolha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.folhapress.com.br/\">Folhapress</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/treinamento/\">Treinamento</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha/trabalhe/vagas.html\">Trabalhe na Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.publicidade.folha.com.br/\">Publicidade</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/politicadeprivacidade/\">Pol\u00edtica de Privacidade</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/?cmpid=menupe\"><strong>Opini\u00e3o</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/\">Editoriais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/blogs/\">Blogs</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunistas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/colunistasconvidados/\">Colunistas convidados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/excolunistas/\">Ex-colunistas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/opiniao/tendenciasdebates/\">Tend\u00eancias/Debates</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"main-services\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span id=\"paywall-auth-footer\" class=\"btn\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span data-paywall=\"off\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/login?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\"><i class=\"sprite login\"></i>Login</a> |\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"//login.folha.com.br/logout?service=paywall/frontend&amp;done=http://www1.folha.uol.com.br/poder/2016/08/1808274-em-discurso-no-senado-dilma-diz-temer-a-morte-da-democracia.shtml\"><i class=\"sprite logout\"></i>Logout</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www.assinefolha.com.br/?gid=FOL\" class=\"btn\"><i class=\"sprite subscribe\"></i>Assine a Folha</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://atendimento.folha.com.br/atendefolha/Principal.do\" class=\"btn\"><i class=\"sprite support\"></i>Atendimento</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/fsp\" class=\"btn\"><i class=\"sprite icon-list\"></i>Vers\u00e3o Impressa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/projeto-editorial-2017/?cmpid=menupe\"><strong>Projeto Editorial</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/projeto-editorial-folha-de-s-paulo/principios-editoriais.shtml\">Princ\u00edpios editoriais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projeto-editorial-da-folha/projeto-editorial-2017/introducao.shtml\">Conhe\u00e7a o Projeto Editorial In English</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/folha-editorial-project/editorial-project-folha-de-s-paulo/editorial-principles.shtml#s01e03\">Folha's Editorial Principles</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/folha-editorial-project/editorial-project-folha-de-s-paulo/introduction.shtml\">Read the Editorial Project En Espa\u00f1ol</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/proyecto-editorial-de-folha/proyecto-editorial-folha-de-s-paulo/principios-editoriales.shtml?cmpid=newsES#s01e03\">Principios Editoriales</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/proyecto-editorial-de-folha/\">Lea el Proyecto Editorial</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"\">en Fran\u00e7ais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projet-editorial-de-folha/projet-editorial-folha-de-s-paulo/principes-editoriaux.shtml#s01e03\">Principes \u00c9ditoriaux</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//temas.folha.uol.com.br/projet-editorial-de-folha/projet-editorial-folha-de-s-paulo/\">Lisez le Projet \u00c9ditorial</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/?cmpid=menupe\"><strong>Pol\u00edtica</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/poder/\">Poder</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2014/petrolao/\">Lava Jato</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/?cmpid=menupe\"><strong>Economia</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/\">Mercado</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/folhainvest/?cmpid=menutopo\">Folhainvest</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/indicadores/\">Indicadores</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mercado/mpme/\">MPME</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/?cmpid=menupe\"><strong>Painel do Leitor</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/?cmpid=menupe\">Painel do Leitor</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/?cmpid=menupe\">A Cidade \u00e9 Sua</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.com.br/paineldoleitor/envie_sua_noticia.shtml?cmpid=menupe\">Envie sua Not\u00edcia</a></li>\n\t\n\t\t\t</ul>\t\t\t\t\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/?cmpid=menupe\"><strong>Cotidiano</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/\">Cotidiano</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2015/dengue/\">Aedes aegypti</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/aeroportos/\">Aeroportos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saber/\">Educa\u00e7\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/loterias/\">Loterias</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/praias/\">Praias</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//ruf.folha.uol.com.br/\">Ranking Universit\u00e1rio</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/saopaulo/\">Revista s\u00e3opaulo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2013/riodejaneiro/\">Rio de Janeiro</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/educacao/2013/12/1387161-simulados.shtml\">Simulados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/cotidiano/transito\">Tr\u00e2nsito</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/?cmpid=menupe\"><strong>Mundo</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/mundo/\">Mundo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/2017/governo-trump/\">Governo Trump</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/bbc/\">BBC Brasil</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dw/\">Deutsche Welle</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/financialtimes/\">Financial Times</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/\">Folha Internacional</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/rfi/\">Radio France Internationale</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/nyt/\">The New York Times</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/?cmpid=menupe\"><strong>Esporte</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/\">Esporte</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/basquete/\">Basquete</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/selecaobrasileira/\">Sele\u00e7\u00e3o brasileira</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/surfe/\">Surfe</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.folha.com.br/120243\">T\u00eanis</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//turfe.folha.com.br/\">Turfe</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/velocidade/\">Velocidade</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/esporte/volei/\">V\u00f4lei</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/?cmpid=menupe\"><strong>Ci\u00eancia</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ciencia/\">Ci\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ambiente/\">Ambiente</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/?cmpid=menupe\"><strong>Sa\u00fade</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/equilibrio/\">Equil\u00edbrio e Sa\u00fade</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/?cmpid=menupe\"><strong>Cultura</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/\">Ilustrada</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrada/cartum/cartunsdiarios/\">Cartuns</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/comida/\">Comida</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/o-melhor-de-sao-paulo/2017/restaurantes-bares-e-cozinha/\">Melhor de s\u00e3opaulo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//receitas.folha.com.br/buscar?q=&amp;words=all&amp;type_cuisine=&amp;type_dish=&amp;dietary_restriction=&amp;search=Buscar\">Banco de receitas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//guia.folha.com.br/\">Guia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/\">Ilustr\u00edssima</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/serafina/\">Serafina</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/?cmpid=menupe\"><strong>Tec</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tec/\">Tec</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/?cmpid=menupe\"><strong>F5</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/bichos/\">Bichos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/celebridades/\">Celebridades</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/colunistas/\">Colunistas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/fofices/\">Fofices</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//f5.folha.uol.com.br/televisao/\">Televis\u00e3o</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><strong>+ Se\u00e7\u00f5es</strong>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/lupa/\">Ag\u00eancia Lupa</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/asmais/\">As Mais</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/dias-melhores/\">Dias Melhores</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.com.br/empreendedorsocial/\">Empreendedor Social</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/erramos/\">Erramos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//folhaleaks.folha.com.br/\">Folhaleaks</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/es/\">Folha en Espa\u00f1ol</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/internacional/en/\">Folha in English</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folha-topicos/\">Folha T\u00f3picos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//transparencia.folha.com.br/\">Folha Transpar\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/folhinha/\">Folhinha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//fotografia.folha.com.br/galerias/\">Fotografia</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/horoscopo/\">Hor\u00f3scopo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/infograficos/\">Infogr\u00e1ficos</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//piaui.folha.uol.com.br/\">piau\u00ed</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/turismo/\">Turismo</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/minhahistoria/\">Minha Hist\u00f3ria</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t<li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/especial/?cmpid=menupe\"><strong>Especiais</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tudosobre/\">Tudo Sobre</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/?cmpid=menupe\"><strong>TV Folha</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/\">TV Folha</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/tv/tvfolhaaovivo/\">Ao Vivo</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/?cmpid=menupe\"><strong>Sobre tudo</strong></a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/rodas/\">Rodas</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/morar/\">Morar</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/carreiras/\">Carreiras</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//classificados1.folha.uol.com.br/\">Classificados</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/loja/\">Loja</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/natural/\">Natural</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www1.folha.uol.com.br/sobretudo/vida-pratica/\">Vida pr\u00e1tica</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li><strong>Redes Sociais</strong>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//facebook.com/folhadesp\">Facebook</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//twitter.com/folha\">Twitter</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"//www.instagram.com/folhadespaulo\">Instagram</a></li>\n\t\t\t\t<li><a href=\"https://www.linkedin.com/company/15657\">LinkedIn</a></li>\n\t\t\t</ul>\n<!--//-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t</li>\n\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t<!-- /bottom-navigation -->\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\"><a href=\"//app.folha.com/\" class=\"webapp\">ACESSE A VERS\u00c3O PARA TABLETS E SMARTPHONES</a></div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t\t<!-- row -->\n\t\t\t<div class=\"row\">\n\t\t\t\t<div class=\"span16\">\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- copyright -->\n\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"copyright\"><small>Copyright Folha de S.Paulo. Todos os direitos reservados. \u00c9 proibida a reprodu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado desta p\u00e1gina em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o, eletr\u00f4nico ou impresso, sem autoriza\u00e7\u00e3o escrita da Folhapress (<a href=\"mailto:pesquisa@folhapress.com.br\">pesquisa@folhapress.com.br</a>).</small></p>\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- /copyright -->\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t\t<!-- /row -->\n\t\t</footer>\n\t\t<!-- Footer -->\n\t\t</div>\n\n\t</div>\n\t<!-- /Main Row -->\n\n\t</div>\n\t<!-- /Container -->\n\n\t\t<!-- Tag Manager -->\n\t<script>folha.tag_manager.forbidden() ;</script>\n\n\t\n\n\t\n\n\n\t<div id=\"ad-1x1-2\" class=\"advertising ad-1x1\">\n\t\t<div id=\"banner-1x1-2-area\" class=\"tm-ads\"></div>\n\t</div>\n\t<div id=\"banner-1x1-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"1x1-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"ad-985x60-2\" class=\"ad-985x60-2\">\n\t   <div id=\"banner-985x60-2-area\" class=\"tm-ads\"></div>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"banner-985x60-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"985x60-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<!--<div id=\"banner-150x385-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"150x385-1\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<div id=\"banner-970x90-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"970x90-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t\n\n\t\n\t<div id=\"banner-180x150-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"180x150-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\t\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-2\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t\n\t<div id=\"banner-300x50-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x50-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\t\n\n\t\n\n\t\n\n\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-4\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-4\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-5\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-5\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x250-6\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x250-6\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<div id=\"banner-300x50-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x50-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x50-3\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x50-3\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x600-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x600-1\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<!--<div id=\"banner-300x600-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"300x600-2\" ) ;</script>\n\t</div>-->\n\n\t<div id=\"banner-88x31-1\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"88x31-1\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"banner-88x31-2\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"88x31-2\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<div id=\"banner-88x31-3\" class=\"tm-ads\">\n\t<script>folha.tag_manager.get( \"88x31-3\" ) ;</script>\n\t</div>\n\n\t<script>folha.tag_manager.check() ;</script>\n\t<!--<script src=\"//tm.uol.com.br/b/par/folha.js\"></script>-->\n\t<!-- /Tag Manager -->\n\n\n\t\n\n<script>\n(function() {\n\twindow.universal_variable = window.universal_variable || {} ;\n\twindow.universal_variable.aud = { userType: \"none\", loginType: \"folha\" } ;\n\twindow.UOLPD = window.UOLPD || {} ;\n\twindow.UOLPD.dataLayer = { \"t\": String(Math.round(Math.random()*9)+1), \"swgt\": \"sub_na\" } ;\n\n\tpaywall_url = \"//paywall.folha.uol.com.br\";\n\twindow.paywall = {\n\t\tinicio: function( data ) {\n\t\t\twindow.paywall.data = data ;\n\t\t\tif ( typeof window.paywall_after === \"function\" ) {\n\t\t\t\twindow.paywall_after( data ) ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( typeof data.status == \"undefined\" || data.status != \"ok\" || data.paywall != \"on\" ) {\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.is_killed == \"yes\" ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( paywall_url + \"/folha/login?message=killed&done=\" + location.href ) ;\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == \"redirect_uol_login\" ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( paywall_url + \"/folha/login?return_url=\" + location.href + \"&logintype=navfolha&urltype=login\" ) ;\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == \"granted\" ) {\n\t\t\t\treturn false ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == 'logout' ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( paywall_url + \"/logout?done=\" + location.href ) ;\n\t\t\t\treturn true ;\n\t\t\t}\n\t\t\tif ( data.action == 'login' || data.action == 'signup' ) {\n\t\t\t\twindow.location.replace( \"//www1.folha.uol.com.br/paywall/\" + data.action + \".shtml?\" + location.href ) ;\n\t\t\t}\n\t\t}\n\t} ;\n\n\tvar scr = document.createElement( \"script\" ) ;\n\tscr.async = true ;\n\tscr.src = paywall_url + \"/wall.jsonp?callback=paywall.inicio&url=\" + location.href ;\n\tvar el = document.getElementsByTagName( \"script\" )[0] ;\n\tel.parentNode.insertBefore( scr, el ) ;\n\n\tfunction uoltm() {\n\t\twindow.uolads = window.uolads || [] ;\n\t\tvar scr = document.createElement( \"script\" ) ;\n\t\tscr.async = true ;\n\t\tscr.src = \"//tm.jsuol.com.br/uoltm.js?id=ncejjp\" ;\n\t\tvar el = document.getElementsByTagName( \"script\" )[0] ;\n\t\tel.parentNode.insertBefore( scr, el ) ;\n\t} ;\n\n\t(function tryType( delay, times ) {\n\t\ttry {\n\t\t\twindow.universal_variable.aud.userType = paywall.data.log_type ;\n\t\t\twindow.universal_variable.aud.loginType = paywall.data.origin ;\n\t\t\twindow.UOLPD.dataLayer.swgt = paywall.all.swgt || window.UOLPD.dataLayer.swgt ;\n\t\t\tuoltm() ;\n\t\t}\n\t\tcatch ( e ) {\n\t\t\t( times > 0 ) ? setTimeout( function() { tryType( delay, --times ) ; }, delay ) : uoltm() ;\n\t\t}\n\t} ( 15, 100 ) ) ;\n})() ;\n</script>\n\n\n\t\n\t<a href=\"#top\" class=\"visually-hidden\">Voltar ao topo da p\u00e1gina</a>\n\n\t<img id=\"nvg_rt\" src=\"//navdmp.com/req?acc=23947&amp;cus=101725&amp;/img=1\" alt=\"\">\n\n\t<!-- IVC -->\n\t<script> \n\t    var ivcUrl = (\"https:\" == document.location.protocol ? \"https://datpdpmej1fn2.cloudfront.net/\" :\n\t    \"http://ivccftag.ivcbrasil.org.br/\") + \"ivc.js\";\n\t    ;(function(p,l,o,w,i,n,g){if(!p[i]){p.GlobalIvcNamespace=p.GlobalIvcNamespace||[];\n\t    p.GlobalIvcNamespace.push(i);p[i]=function(){(p[i].q=p[i].q||[]).push(arguments)\n\t    };p[i].q=p[i].q||[];n=l.createElement(o);g=l.getElementsByTagName(o)[0];n.async=1;\n\t    n.src=w;g.parentNode.insertBefore(n,g)}}(window,document,\"script\",ivcUrl,\"ivc\")); \n\n\t    window.ivc('newTracker', 'cf', 'ivccf.ivcbrasil.org.br', {\n\t        idWeb: '125'\n\t    }); \n\n\t    window.ivc('trackPageView'); \n\t</script>\n\t<!-- IVC -->\n\t\n\t\n\t<script>\n\t\t//var _sf_async_config={};\n\t\t/** CONFIGURATION START **/\n\t\t//_sf_async_config.uid = 50059;\n\t\t//_sf_async_config.domain = 'folha.com.br';\n\t\t//_sf_async_config.useCanonical = true;\n\t\t_sf_async_config.sections = 'poder'; //CHANGE THIS\n\t\t_sf_async_config.authors = 'Folha'; //CHANGE THIS\n\t\t/** CONFIGURATION END **/\n\t\t(function(){\n\t\tfunction loadChartbeat() {\n\t\twindow._sf_endpt=(new Date()).getTime();\n\t\tvar e = document.createElement('script');\n\t\te.setAttribute('language', 'javascript');\n\t\te.setAttribute('type', 'text/javascript');\n\t\te.setAttribute('src', '//static.chartbeat.com/js/chartbeat.js');\n\t\tdocument.body.appendChild(e);\n\t\t}\n\t\tvar oldonload = window.onload;\n\t\twindow.onload = (typeof window.onload != 'function') ?\n\t\tloadChartbeat : function() { oldonload(); loadChartbeat(); };\n\t\t})();\n\t</script>\n\t\n\n\t<!-- /Audi\u00eancias para parceiros --> \n\n\t\n\n\t\n\n\t<!-- /Audi\u00eancias para parceiros -->\n\n\t<!-- IJD -->\n\t<script>\n\t\tif (folha.information.page.special.title && folha.information.page.special.title == 'Dia do Jornalismo de Impacto' && window.location.pathname.indexOf(\"ciencia/2017\") != -1) {\n\n\t\t\tvar newsPID = '';\n\t\t\tvar regex = /ciencia\\/2017\\/(\\d+)\\/(\\d+)/;\n\t\t\tvar newsID = window.location.pathname.match(regex)[2];\n\n\t\t\tswitch(newsID) {\n\t\t\t\tcase '1894696': newsPID = 'P56'; break;\n\t\t\t\tcase '1894697': newsPID = 'P10'; break;\n\t\t\t\tcase '1894723': newsPID = 'P34'; break;\n\t\t\t\tcase '1894724': newsPID = 'P13'; break;\n\t\t\t\tcase '1895135': newsPID = 'P55'; break;\n\t\t\t\tcase '1895135': newsPID = 'P35'; break;\n\t\t\t\tcase '1895218': newsPID = 'P52'; break;\n\t\t\t\tcase '1895219': newsPID = 'P16'; break;\n\t\t\t\tcase '1895227': newsPID = 'P58'; break;\n\t\t\t}\n\n\t\t\tconsole.log('folha-de-sao-paulo', newsPID);\n\n\t\t\t( function (i,s,o,g,r,a,m){i[ 'IJD2017Object' ]=r;i[r]=i[r]|| function (){ (i[r].q=i[r].q||[]).push( arguments) },i[r].l= 1 * new Date ();a=s.createElement(o), m=s.getElementsByTagName(o)[ 0 ];a.async=1 ;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m) })( window , document , 'script' , 'http://ijd-2017-tracking.preprod-munso.co/ijd2017.js' , 'ijd' );\n\t\t\tijd( 'create' , 'folha-de-sao-paulo' ); ijd( 'consult-solution' , newsPID);\n\t\t}\n\t</script>\n\t<!-- /IJD -->\n\n\t<!-- Teste de MEMCACHE -->\n\n\t<!-- ad-1x1-1 -->\n\t<div id=\"banner-1x1-area\">\n    \t<script>\n        \twindow.uolads && window.uolads.push({ id: \"banner-1x1-area\" });\n    \t</script>\n\t</div>\n\t<!-- /ad-1x1-1 -->\n\t\t\t<!--/PRINT:EXCLUDE-->\n\t\t\t<!--/noindex-->\n</body>\n</html>\n\n<!-- // -->\n"}